{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mark.15.1","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.1","label":"","reference":"Marc 15:1","prev_osis_id":"Mark.014.072,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus devant Pilate, gouverneur romain<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. (Mt 27:1, 2, 11-14. Lu 22:66-71; 23:1-4. Jn 18:28-38.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    D\u00e8s le matin, les principaux sacrificateurs tinrent conseil avec les anciens et les scribes, et tout le sanh\u00e9drin. Apr\u00e8s avoir li\u00e9 J\u00e9sus, ils l\u2019emmen\u00e8rent, et le livr\u00e8rent \u00e0 Pilate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.2","name":"Marc 15:2","id":"fra-LSG:Mark.15.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.14.72","name":"Marc 14:72","id":"fra-LSG:Mark.14.72"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mark.15.2","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.2","label":"","reference":"Marc 15:2","prev_osis_id":"Mark.015.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.2\" class=\"v\">2<\/sup>Pilate l\u2019interrogea: Es-tu le roi des Juifs? J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Tu le dis.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.3","name":"Marc 15:3","id":"fra-LSG:Mark.15.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.1","name":"Marc 15:1","id":"fra-LSG:Mark.15.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mark.15.3","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.3","label":"","reference":"Marc 15:3","prev_osis_id":"Mark.015.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.3\" class=\"v\">3<\/sup>Les principaux sacrificateurs portaient contre lui plusieurs accusations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.4","name":"Marc 15:4","id":"fra-LSG:Mark.15.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.2","name":"Marc 15:2","id":"fra-LSG:Mark.15.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mark.15.4","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.4","label":"","reference":"Marc 15:4","prev_osis_id":"Mark.015.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.4\" class=\"v\">4<\/sup>Pilate l\u2019interrogea de nouveau: Ne r\u00e9ponds-tu rien? Vois de combien de choses ils t\u2019accusent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.5","name":"Marc 15:5","id":"fra-LSG:Mark.15.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.3","name":"Marc 15:3","id":"fra-LSG:Mark.15.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mark.15.5","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.5","label":"","reference":"Marc 15:5","prev_osis_id":"Mark.015.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et J\u00e9sus ne fit plus aucune r\u00e9ponse, ce qui \u00e9tonna Pilate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.6","name":"Marc 15:6","id":"fra-LSG:Mark.15.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.4","name":"Marc 15:4","id":"fra-LSG:Mark.15.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mark.15.6","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.6","label":"","reference":"Marc 15:6","prev_osis_id":"Mark.015.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.007,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Sentence de mort confirm\u00e9e. Outrages des soldats<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 6-20: cf. (Mt 27:15-31. Lu 23:13-25. Jn 18:39, 40; 19:1-16.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    A chaque f\u00eate, il rel\u00e2chait un prisonnier, celui que demandait la foule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.7","name":"Marc 15:7","id":"fra-LSG:Mark.15.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.5","name":"Marc 15:5","id":"fra-LSG:Mark.15.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mark.15.7","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.7","label":"","reference":"Marc 15:7","prev_osis_id":"Mark.015.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il y avait en prison un nomm\u00e9 Barabbas avec ses complices, pour un meurtre qu\u2019ils avaient commis dans une s\u00e9dition.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.8","name":"Marc 15:8","id":"fra-LSG:Mark.15.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.6","name":"Marc 15:6","id":"fra-LSG:Mark.15.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mark.15.8","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.8","label":"","reference":"Marc 15:8","prev_osis_id":"Mark.015.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.8\" class=\"v\">8<\/sup>La foule, \u00e9tant mont\u00e9e, se mit \u00e0 demander ce qu\u2019il avait coutume de leur accorder.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.9","name":"Marc 15:9","id":"fra-LSG:Mark.15.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.7","name":"Marc 15:7","id":"fra-LSG:Mark.15.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mark.15.9","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.9","label":"","reference":"Marc 15:9","prev_osis_id":"Mark.015.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.9\" class=\"v\">9<\/sup>Pilate leur r\u00e9pondit: Voulez-vous que je vous rel\u00e2che le roi des Juifs?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.10","name":"Marc 15:10","id":"fra-LSG:Mark.15.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.8","name":"Marc 15:8","id":"fra-LSG:Mark.15.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mark.15.10","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.10","label":"","reference":"Marc 15:10","prev_osis_id":"Mark.015.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car il savait que c\u2019\u00e9tait par envie que les principaux sacrificateurs l\u2019avaient livr\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.11","name":"Marc 15:11","id":"fra-LSG:Mark.15.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.9","name":"Marc 15:9","id":"fra-LSG:Mark.15.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mark.15.11","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.11","label":"","reference":"Marc 15:11","prev_osis_id":"Mark.015.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mais les chefs des sacrificateurs excit\u00e8rent la foule, afin que Pilate leur rel\u00e2ch\u00e2t plut\u00f4t Barabbas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.12","name":"Marc 15:12","id":"fra-LSG:Mark.15.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.10","name":"Marc 15:10","id":"fra-LSG:Mark.15.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mark.15.12","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.12","label":"","reference":"Marc 15:12","prev_osis_id":"Mark.015.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.12\" class=\"v\">12<\/sup>Pilate, reprenant la parole, leur dit: Que voulez-vous donc que je fasse de celui que vous appelez le roi des Juifs?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.13","name":"Marc 15:13","id":"fra-LSG:Mark.15.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.11","name":"Marc 15:11","id":"fra-LSG:Mark.15.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mark.15.13","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.13","label":"","reference":"Marc 15:13","prev_osis_id":"Mark.015.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ils cri\u00e8rent de nouveau: Crucifie-le!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.14","name":"Marc 15:14","id":"fra-LSG:Mark.15.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.12","name":"Marc 15:12","id":"fra-LSG:Mark.15.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mark.15.14","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.14","label":"","reference":"Marc 15:14","prev_osis_id":"Mark.015.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.14\" class=\"v\">14<\/sup>Pilate leur dit: Quel mal a-t-il fait? Et ils cri\u00e8rent encore plus fort: Crucifie-le!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.15","name":"Marc 15:15","id":"fra-LSG:Mark.15.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.13","name":"Marc 15:13","id":"fra-LSG:Mark.15.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mark.15.15","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.15","label":"","reference":"Marc 15:15","prev_osis_id":"Mark.015.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.15\" class=\"v\">15<\/sup>Pilate, voulant satisfaire la foule, leur rel\u00e2cha Barabbas; et, apr\u00e8s avoir fait battre de verges J\u00e9sus, il le livra pour \u00eatre crucifi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.16","name":"Marc 15:16","id":"fra-LSG:Mark.15.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.14","name":"Marc 15:14","id":"fra-LSG:Mark.15.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mark.15.16","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.16","label":"","reference":"Marc 15:16","prev_osis_id":"Mark.015.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les soldats conduisirent J\u00e9sus dans l\u2019int\u00e9rieur de la cour, c\u2019est-\u00e0-dire, dans le pr\u00e9toire, et ils assembl\u00e8rent toute la cohorte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.17","name":"Marc 15:17","id":"fra-LSG:Mark.15.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.15","name":"Marc 15:15","id":"fra-LSG:Mark.15.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mark.15.17","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.17","label":"","reference":"Marc 15:17","prev_osis_id":"Mark.015.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ils le rev\u00eatirent de pourpre, et pos\u00e8rent sur sa t\u00eate une couronne d\u2019\u00e9pines, qu\u2019ils avaient tress\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.18","name":"Marc 15:18","id":"fra-LSG:Mark.15.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.16","name":"Marc 15:16","id":"fra-LSG:Mark.15.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mark.15.18","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.18","label":"","reference":"Marc 15:18","prev_osis_id":"Mark.015.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.18\" class=\"v\">18<\/sup>Puis ils se mirent \u00e0 le saluer: Salut, roi des Juifs!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.19","name":"Marc 15:19","id":"fra-LSG:Mark.15.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.17","name":"Marc 15:17","id":"fra-LSG:Mark.15.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mark.15.19","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.19","label":"","reference":"Marc 15:19","prev_osis_id":"Mark.015.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et ils lui frappaient la t\u00eate avec un roseau, crachaient sur lui, et, fl\u00e9chissant les genoux, ils se prosternaient devant lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.20","name":"Marc 15:20","id":"fra-LSG:Mark.15.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.18","name":"Marc 15:18","id":"fra-LSG:Mark.15.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mark.15.20","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.20","label":"","reference":"Marc 15:20","prev_osis_id":"Mark.015.019,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.20\" class=\"v\">20<\/sup>Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre ainsi moqu\u00e9s de lui, ils lui \u00f4t\u00e8rent la pourpre, lui remirent ses v\u00eatements, et l\u2019emmen\u00e8rent pour le crucifier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.21","name":"Marc 15:21","id":"fra-LSG:Mark.15.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.19","name":"Marc 15:19","id":"fra-LSG:Mark.15.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Mark.15.21","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.21","label":"","reference":"Marc 15:21","prev_osis_id":"Mark.015.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus crucifi\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-28: cf. (Mt 27:32-38. Lu 23:26-34, 38. Jn 19:17-24.) Ga 3:13. Jn 3:14, 15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Ils forc\u00e8rent \u00e0 porter la croix de J\u00e9sus un passant qui revenait des champs, Simon de Cyr\u00e8ne, p\u00e8re d\u2019Alexandre et de Rufus;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.22","name":"Marc 15:22","id":"fra-LSG:Mark.15.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.20","name":"Marc 15:20","id":"fra-LSG:Mark.15.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Mark.15.22","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.22","label":"","reference":"Marc 15:22","prev_osis_id":"Mark.015.021,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.22\" class=\"v\">22<\/sup>et ils conduisirent J\u00e9sus au lieu nomm\u00e9 Golgotha, ce qui signifie lieu du cr\u00e2ne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.23","name":"Marc 15:23","id":"fra-LSG:Mark.15.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.21","name":"Marc 15:21","id":"fra-LSG:Mark.15.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Mark.15.23","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.23","label":"","reference":"Marc 15:23","prev_osis_id":"Mark.015.022,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils lui donn\u00e8rent \u00e0 boire du vin m\u00eal\u00e9 de myrrhe, mais il ne le prit pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.24","name":"Marc 15:24","id":"fra-LSG:Mark.15.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.22","name":"Marc 15:22","id":"fra-LSG:Mark.15.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Mark.15.24","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.24","label":"","reference":"Marc 15:24","prev_osis_id":"Mark.015.023,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ils le crucifi\u00e8rent, et se partag\u00e8rent ses v\u00eatements, en tirant au sort pour savoir ce que chacun aurait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.25","name":"Marc 15:25","id":"fra-LSG:Mark.15.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.23","name":"Marc 15:23","id":"fra-LSG:Mark.15.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Mark.15.25","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.25","label":"","reference":"Marc 15:25","prev_osis_id":"Mark.015.024,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.25\" class=\"v\">25<\/sup>C\u2019\u00e9tait la troisi\u00e8me heure, quand ils le crucifi\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.26","name":"Marc 15:26","id":"fra-LSG:Mark.15.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.24","name":"Marc 15:24","id":"fra-LSG:Mark.15.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Mark.15.26","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.26","label":"","reference":"Marc 15:26","prev_osis_id":"Mark.015.025,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.26\" class=\"v\">26<\/sup>L\u2019inscription indiquant le sujet de sa condamnation portait ces mots: Le roi des Juifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.27","name":"Marc 15:27","id":"fra-LSG:Mark.15.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.25","name":"Marc 15:25","id":"fra-LSG:Mark.15.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Mark.15.27","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.27","label":"","reference":"Marc 15:27","prev_osis_id":"Mark.015.026,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ils crucifi\u00e8rent avec lui deux brigands, l\u2019un \u00e0 sa droite, et l\u2019autre \u00e0 sa gauche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.28","name":"Marc 15:28","id":"fra-LSG:Mark.15.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.26","name":"Marc 15:26","id":"fra-LSG:Mark.15.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Mark.15.28","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.28","label":"","reference":"Marc 15:28","prev_osis_id":"Mark.015.027,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ainsi fut accompli ce que dit l\u2019\u00c9criture: Il a \u00e9t\u00e9 mis au nombre des malfaiteurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.29","name":"Marc 15:29","id":"fra-LSG:Mark.15.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.27","name":"Marc 15:27","id":"fra-LSG:Mark.15.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Mark.15.29","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.29","label":"","reference":"Marc 15:29","prev_osis_id":"Mark.015.028,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.030,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 29-32: cf. (Mt 27:39-44. Lu 23:35-43. Jn 19:25-27.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.29\" class=\"v\">29<\/sup>\n    Les passants l\u2019injuriaient, et secouaient la t\u00eate, en disant: H\u00e9! toi qui d\u00e9truis le temple, et qui le reb\u00e2tis en trois jours,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.30","name":"Marc 15:30","id":"fra-LSG:Mark.15.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.28","name":"Marc 15:28","id":"fra-LSG:Mark.15.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Mark.15.30","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.30","label":"","reference":"Marc 15:30","prev_osis_id":"Mark.015.029,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.30\" class=\"v\">30<\/sup>sauve-toi toi-m\u00eame, en descendant de la croix!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.31","name":"Marc 15:31","id":"fra-LSG:Mark.15.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.29","name":"Marc 15:29","id":"fra-LSG:Mark.15.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Mark.15.31","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.31","label":"","reference":"Marc 15:31","prev_osis_id":"Mark.015.030,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.31\" class=\"v\">31<\/sup>Les principaux sacrificateurs aussi, avec les scribes, se moquaient entre eux, et disaient: Il a sauv\u00e9 les autres, et il ne peut se sauver lui-m\u00eame!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.32","name":"Marc 15:32","id":"fra-LSG:Mark.15.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.30","name":"Marc 15:30","id":"fra-LSG:Mark.15.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Mark.15.32","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.32","label":"","reference":"Marc 15:32","prev_osis_id":"Mark.015.031,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.32\" class=\"v\">32<\/sup>Que le Christ, le roi d\u2019Isra\u00ebl, descende maintenant de la croix, afin que nous voyions et que nous croyions! Ceux qui \u00e9taient crucifi\u00e9s avec lui l\u2019insultaient aussi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.33","name":"Marc 15:33","id":"fra-LSG:Mark.15.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.31","name":"Marc 15:31","id":"fra-LSG:Mark.15.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Mark.15.33","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.33","label":"","reference":"Marc 15:33","prev_osis_id":"Mark.015.032,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.034,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 33-41: cf. (Mt 27:45-56. Lu 23:44-49. Jn 19:28-37.) (Ps 22. \u00c9s 53:5, etc.) Jn 1:29; 10:11; 12:32, 33. Ro 5:6-8. 2 Co 5:14, 15, 21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.33\" class=\"v\">33<\/sup>\n    La sixi\u00e8me heure \u00e9tant venue, il y eut des t\u00e9n\u00e8bres sur toute la terre, jusqu\u2019\u00e0 la neuvi\u00e8me heure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.34","name":"Marc 15:34","id":"fra-LSG:Mark.15.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.32","name":"Marc 15:32","id":"fra-LSG:Mark.15.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Mark.15.34","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.34","label":"","reference":"Marc 15:34","prev_osis_id":"Mark.015.033,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.34\" class=\"v\">34<\/sup>Et \u00e0 la neuvi\u00e8me heure, J\u00e9sus s\u2019\u00e9cria d\u2019une voix forte: <span class=\"wj\">\u00c9lo\u00ef, \u00c9lo\u00ef, lama sabachthani?<\/span> ce qui signifie: Mon Dieu, mon Dieu, pourquoi m\u2019as-tu abandonn\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.35","name":"Marc 15:35","id":"fra-LSG:Mark.15.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.33","name":"Marc 15:33","id":"fra-LSG:Mark.15.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Mark.15.35","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.35","label":"","reference":"Marc 15:35","prev_osis_id":"Mark.015.034,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.35\" class=\"v\">35<\/sup>Quelques-uns de ceux qui \u00e9taient l\u00e0, l\u2019ayant entendu, dirent: Voici, il appelle \u00c9lie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.36","name":"Marc 15:36","id":"fra-LSG:Mark.15.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.34","name":"Marc 15:34","id":"fra-LSG:Mark.15.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Mark.15.36","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.36","label":"","reference":"Marc 15:36","prev_osis_id":"Mark.015.035,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.36\" class=\"v\">36<\/sup>Et l\u2019un d\u2019eux courut remplir une \u00e9ponge de vinaigre, et, l\u2019ayant fix\u00e9e \u00e0 un roseau, il lui donna \u00e0 boire, en disant: Laissez, voyons si \u00c9lie viendra le descendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.37","name":"Marc 15:37","id":"fra-LSG:Mark.15.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.35","name":"Marc 15:35","id":"fra-LSG:Mark.15.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Mark.15.37","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.37","label":"","reference":"Marc 15:37","prev_osis_id":"Mark.015.036,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.37\" class=\"v\">37<\/sup>Mais J\u00e9sus, ayant pouss\u00e9 un grand cri, expira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.38","name":"Marc 15:38","id":"fra-LSG:Mark.15.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.36","name":"Marc 15:36","id":"fra-LSG:Mark.15.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Mark.15.38","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.38","label":"","reference":"Marc 15:38","prev_osis_id":"Mark.015.037,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.38\" class=\"v\">38<\/sup>Le voile du temple se d\u00e9chira en deux, depuis le haut jusqu\u2019en bas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.39","name":"Marc 15:39","id":"fra-LSG:Mark.15.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.37","name":"Marc 15:37","id":"fra-LSG:Mark.15.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Mark.15.39","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.39","label":"","reference":"Marc 15:39","prev_osis_id":"Mark.015.038,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.39\" class=\"v\">39<\/sup>Le centenier, qui \u00e9tait en face de J\u00e9sus, voyant qu\u2019il avait expir\u00e9 de la sorte, dit: Assur\u00e9ment, cet homme \u00e9tait Fils de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.40","name":"Marc 15:40","id":"fra-LSG:Mark.15.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.38","name":"Marc 15:38","id":"fra-LSG:Mark.15.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Mark.15.40","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.40","label":"","reference":"Marc 15:40","prev_osis_id":"Mark.015.039,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.40\" class=\"v\">40<\/sup>Il y avait aussi des femmes qui regardaient de loin. Parmi elles \u00e9taient Marie de Magdala, Marie, m\u00e8re de Jacques le mineur et de Joses, et Salom\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.41","name":"Marc 15:41","id":"fra-LSG:Mark.15.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.39","name":"Marc 15:39","id":"fra-LSG:Mark.15.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Mark.15.41","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.41","label":"","reference":"Marc 15:41","prev_osis_id":"Mark.015.040,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.41\" class=\"v\">41<\/sup>qui le suivaient et le servaient lorsqu\u2019il \u00e9tait en Galil\u00e9e, et plusieurs autres qui \u00e9taient mont\u00e9es avec lui \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.42","name":"Marc 15:42","id":"fra-LSG:Mark.15.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.40","name":"Marc 15:40","id":"fra-LSG:Mark.15.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Mark.15.42","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.42","label":"","reference":"Marc 15:42","prev_osis_id":"Mark.015.041,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.043,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le corps de J\u00e9sus mis dans un s\u00e9pulcre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 42-47: cf. (Mt 27:57-61. Lu 23:50-56. Jn 19:38-42.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.42\" class=\"v\">42<\/sup>\n    Le soir \u00e9tant venu, comme c\u2019\u00e9tait la pr\u00e9paration, c\u2019est-\u00e0-dire, la veille du sabbat,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.43","name":"Marc 15:43","id":"fra-LSG:Mark.15.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.41","name":"Marc 15:41","id":"fra-LSG:Mark.15.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Mark.15.43","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.43","label":"","reference":"Marc 15:43","prev_osis_id":"Mark.015.042,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.43\" class=\"v\">43<\/sup>arriva Joseph d\u2019Arimath\u00e9e, conseiller de distinction, qui lui-m\u00eame attendait aussi le royaume de Dieu. Il osa se rendre vers Pilate, pour demander le corps de J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.44","name":"Marc 15:44","id":"fra-LSG:Mark.15.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.42","name":"Marc 15:42","id":"fra-LSG:Mark.15.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Mark.15.44","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.44","label":"","reference":"Marc 15:44","prev_osis_id":"Mark.015.043,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.44\" class=\"v\">44<\/sup>Pilate s\u2019\u00e9tonna qu\u2019il f\u00fbt mort si t\u00f4t; fit venir le centenier et lui demanda s\u2019il \u00e9tait mort depuis longtemps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.45","name":"Marc 15:45","id":"fra-LSG:Mark.15.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.43","name":"Marc 15:43","id":"fra-LSG:Mark.15.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Mark.15.45","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.45","label":"","reference":"Marc 15:45","prev_osis_id":"Mark.015.044,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.45\" class=\"v\">45<\/sup>S\u2019en \u00e9tant assur\u00e9 par le centenier, il donna le corps \u00e0 Joseph.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.46","name":"Marc 15:46","id":"fra-LSG:Mark.15.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.44","name":"Marc 15:44","id":"fra-LSG:Mark.15.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Mark.15.46","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.46","label":"","reference":"Marc 15:46","prev_osis_id":"Mark.015.045,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.015.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.46\" class=\"v\">46<\/sup>Et Joseph, ayant achet\u00e9 un linceul, descendit J\u00e9sus de la croix, l\u2019enveloppa du linceul, et le d\u00e9posa dans un s\u00e9pulcre taill\u00e9 dans le roc. Puis il roula une pierre \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du s\u00e9pulcre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.47","name":"Marc 15:47","id":"fra-LSG:Mark.15.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.45","name":"Marc 15:45","id":"fra-LSG:Mark.15.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Mark.15.47","osis_end":"fra-LSG:Mark.15.47","label":"","reference":"Marc 15:47","prev_osis_id":"Mark.015.046,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.15.47\" class=\"v\">47<\/sup>Marie de Magdala, et Marie, m\u00e8re de Joses, regardaient o\u00f9 on le mettait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.15","name":"Marc 15","id":"fra-LSG:Mark.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.1","name":"Marc 16:1","id":"fra-LSG:Mark.16.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.46","name":"Marc 15:46","id":"fra-LSG:Mark.15.46"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb86b2ae4.92232232');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb86b2ae4.92232232\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb86b2ae4.92232232","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb86b2ae4.92232232'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb86b2ae4.92232232\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}