{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mark.1.1","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.1","label":"","reference":"Marc 1:1","prev_osis_id":"Matt.028.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pr\u00e9dication de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. Mt 3:1-12. Lu 3:1-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Commencement de l\u2019\u00c9vangile de J\u00e9sus-Christ, Fils de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.2","name":"Marc 1:2","id":"fra-LSG:Mark.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.20","name":"Matthieu 28:20","id":"fra-LSG:Matt.28.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mark.1.2","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.2","label":"","reference":"Marc 1:2","prev_osis_id":"Mark.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Selon ce qui est \u00e9crit dans \u00c9sa\u00efe, le proph\u00e8te:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Voici, j\u2019envoie devant toi mon messager,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui pr\u00e9parera ton chemin;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.3","name":"Marc 1:3","id":"fra-LSG:Mark.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.1","name":"Marc 1:1","id":"fra-LSG:Mark.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mark.1.3","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.3","label":"","reference":"Marc 1:3","prev_osis_id":"Mark.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mark.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    C\u2019est la voix de celui qui crie dans le d\u00e9sert:<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur,<\/p>\n<p class=\"q\">Aplanissez ses sentiers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.4","name":"Marc 1:4","id":"fra-LSG:Mark.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.2","name":"Marc 1:2","id":"fra-LSG:Mark.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mark.1.4","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.4","label":"","reference":"Marc 1:4","prev_osis_id":"Mark.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Mark.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Jean parut, baptisant dans le d\u00e9sert, et pr\u00eachant le bapt\u00eame de repentance, pour la r\u00e9mission des p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.5","name":"Marc 1:5","id":"fra-LSG:Mark.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.3","name":"Marc 1:3","id":"fra-LSG:Mark.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mark.1.5","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.5","label":"","reference":"Marc 1:5","prev_osis_id":"Mark.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Mark.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tout le pays de Jud\u00e9e et tous les habitants de J\u00e9rusalem se rendaient aupr\u00e8s de lui; et, confessant leurs p\u00e9ch\u00e9s, ils se faisaient baptiser par lui dans le fleuve du Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.6","name":"Marc 1:6","id":"fra-LSG:Mark.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.4","name":"Marc 1:4","id":"fra-LSG:Mark.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mark.1.6","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.6","label":"","reference":"Marc 1:6","prev_osis_id":"Mark.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Mark.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Jean avait un v\u00eatement de poils de chameau, et une ceinture de cuir autour des reins. Il se nourrissait de sauterelles et de miel sauvage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.7","name":"Marc 1:7","id":"fra-LSG:Mark.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.5","name":"Marc 1:5","id":"fra-LSG:Mark.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mark.1.7","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.7","label":"","reference":"Marc 1:7","prev_osis_id":"Mark.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Mark.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il pr\u00eachait, disant: Il vient apr\u00e8s moi celui qui est plus puissant que moi, et je ne suis pas digne de d\u00e9lier, en me baissant, la courroie de ses souliers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.8","name":"Marc 1:8","id":"fra-LSG:Mark.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.6","name":"Marc 1:6","id":"fra-LSG:Mark.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mark.1.8","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.8","label":"","reference":"Marc 1:8","prev_osis_id":"Mark.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Mark.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Moi, je vous ai baptis\u00e9s d\u2019eau; lui, il vous baptisera du Saint-Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.9","name":"Marc 1:9","id":"fra-LSG:Mark.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.7","name":"Marc 1:7","id":"fra-LSG:Mark.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mark.1.9","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.9","label":"","reference":"Marc 1:9","prev_osis_id":"Mark.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Bapt\u00eame et tentation de J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-13: cf. (Mt 3:13-17; 4:1-11. Lu 3:21-23; 4:1-13.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>En ce temps-l\u00e0, J\u00e9sus vint de Nazareth en Galil\u00e9e, et il fut baptis\u00e9 par Jean dans le Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.10","name":"Marc 1:10","id":"fra-LSG:Mark.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.8","name":"Marc 1:8","id":"fra-LSG:Mark.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mark.1.10","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.10","label":"","reference":"Marc 1:10","prev_osis_id":"Mark.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Au moment o\u00f9 il sortait de l\u2019eau, il vit les cieux s\u2019ouvrir, et l\u2019Esprit descendre sur lui comme une colombe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.11","name":"Marc 1:11","id":"fra-LSG:Mark.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.9","name":"Marc 1:9","id":"fra-LSG:Mark.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mark.1.11","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.11","label":"","reference":"Marc 1:11","prev_osis_id":"Mark.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et une voix fit entendre des cieux ces paroles: Tu es mon Fils bien-aim\u00e9, en toi j\u2019ai mis toute mon affection.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.12","name":"Marc 1:12","id":"fra-LSG:Mark.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.10","name":"Marc 1:10","id":"fra-LSG:Mark.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mark.1.12","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.12","label":"","reference":"Marc 1:12","prev_osis_id":"Mark.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Aussit\u00f4t, l\u2019Esprit poussa J\u00e9sus dans le d\u00e9sert,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.13","name":"Marc 1:13","id":"fra-LSG:Mark.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.11","name":"Marc 1:11","id":"fra-LSG:Mark.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mark.1.13","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.13","label":"","reference":"Marc 1:13","prev_osis_id":"Mark.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>o\u00f9 il passa quarante jours, tent\u00e9 par Satan. Il \u00e9tait avec les b\u00eates sauvages, et les anges le servaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.14","name":"Marc 1:14","id":"fra-LSG:Mark.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.12","name":"Marc 1:12","id":"fra-LSG:Mark.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mark.1.14","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.14","label":"","reference":"Marc 1:14","prev_osis_id":"Mark.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Commencement du minist\u00e8re de J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-15: cf. (Mt 4:12-17. Lu 4:14, 15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Apr\u00e8s que Jean eut \u00e9t\u00e9 livr\u00e9, J\u00e9sus alla dans la Galil\u00e9e, pr\u00eachant l\u2019\u00c9vangile de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.15","name":"Marc 1:15","id":"fra-LSG:Mark.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.13","name":"Marc 1:13","id":"fra-LSG:Mark.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mark.1.15","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.15","label":"","reference":"Marc 1:15","prev_osis_id":"Mark.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il disait: <span class=\"wj\">Le temps est accompli, et le royaume de Dieu est proche.<\/span><span class=\"wj\">Repentez-vous, et croyez \u00e0 la bonne nouvelle.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.16","name":"Marc 1:16","id":"fra-LSG:Mark.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.14","name":"Marc 1:14","id":"fra-LSG:Mark.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mark.1.16","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.16","label":"","reference":"Marc 1:16","prev_osis_id":"Mark.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.017,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vocation de quatre disciples<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 16-20: cf. (Mt 4:18-22. Lu 5:1-11.) Jn 1:35-43.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>\n    Comme il passait le long de la mer de Galil\u00e9e, il vit Simon et Andr\u00e9, fr\u00e8re de Simon, qui jetaient un filet dans la mer; car ils \u00e9taient p\u00eacheurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.17","name":"Marc 1:17","id":"fra-LSG:Mark.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.15","name":"Marc 1:15","id":"fra-LSG:Mark.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mark.1.17","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.17","label":"","reference":"Marc 1:17","prev_osis_id":"Mark.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">Suivez-moi, et je vous ferai p\u00eacheurs<\/span> <span class=\"wj\">d\u2019hommes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.18","name":"Marc 1:18","id":"fra-LSG:Mark.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.16","name":"Marc 1:16","id":"fra-LSG:Mark.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mark.1.18","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.18","label":"","reference":"Marc 1:18","prev_osis_id":"Mark.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Aussit\u00f4t, ils laiss\u00e8rent leurs filets, et le suivirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.19","name":"Marc 1:19","id":"fra-LSG:Mark.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.17","name":"Marc 1:17","id":"fra-LSG:Mark.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mark.1.19","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.19","label":"","reference":"Marc 1:19","prev_osis_id":"Mark.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>\u00c9tant all\u00e9 un peu plus loin, il vit Jacques, fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, et Jean, son fr\u00e8re, qui, eux aussi, \u00e9taient dans une barque et r\u00e9paraient les filets.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.20","name":"Marc 1:20","id":"fra-LSG:Mark.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.18","name":"Marc 1:18","id":"fra-LSG:Mark.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mark.1.20","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.20","label":"","reference":"Marc 1:20","prev_osis_id":"Mark.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>Aussit\u00f4t, il les appela; et, laissant leur p\u00e8re Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e dans la barque avec les ouvriers, ils le suivirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.21","name":"Marc 1:21","id":"fra-LSG:Mark.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.19","name":"Marc 1:19","id":"fra-LSG:Mark.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Mark.1.21","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.21","label":"","reference":"Marc 1:21","prev_osis_id":"Mark.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus \u00e0 Caperna\u00fcm. Enseignement dans la synagogue. Gu\u00e9rison d\u2019un d\u00e9moniaque<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-28: cf. Lu 4:31-37. (Mc 5:1-17. Ac 10:38.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Ils se rendirent \u00e0 Caperna\u00fcm. Et, le jour du sabbat, J\u00e9sus entra d\u2019abord dans la synagogue, et il enseigna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.22","name":"Marc 1:22","id":"fra-LSG:Mark.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.20","name":"Marc 1:20","id":"fra-LSG:Mark.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Mark.1.22","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.22","label":"","reference":"Marc 1:22","prev_osis_id":"Mark.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ils \u00e9taient frapp\u00e9s de sa doctrine; car il enseignait comme ayant autorit\u00e9, et non pas comme les scribes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.23","name":"Marc 1:23","id":"fra-LSG:Mark.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.21","name":"Marc 1:21","id":"fra-LSG:Mark.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Mark.1.23","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.23","label":"","reference":"Marc 1:23","prev_osis_id":"Mark.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il se trouva dans leur synagogue un homme qui avait un esprit impur, et qui s\u2019\u00e9cria:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.24","name":"Marc 1:24","id":"fra-LSG:Mark.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.22","name":"Marc 1:22","id":"fra-LSG:Mark.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Mark.1.24","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.24","label":"","reference":"Marc 1:24","prev_osis_id":"Mark.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>Qu\u2019y a-t-il entre nous et toi, J\u00e9sus de Nazareth? Tu es venu pour nous perdre. Je sais qui tu es: le Saint de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.25","name":"Marc 1:25","id":"fra-LSG:Mark.1.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.23","name":"Marc 1:23","id":"fra-LSG:Mark.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Mark.1.25","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.25","label":"","reference":"Marc 1:25","prev_osis_id":"Mark.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.25\" class=\"v\">25<\/sup>J\u00e9sus le mena\u00e7a, disant: <span class=\"wj\">Tais-toi, et sors de cet homme.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.26","name":"Marc 1:26","id":"fra-LSG:Mark.1.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.24","name":"Marc 1:24","id":"fra-LSG:Mark.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Mark.1.26","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.26","label":"","reference":"Marc 1:26","prev_osis_id":"Mark.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.26\" class=\"v\">26<\/sup>Et l\u2019esprit impur sortit de cet homme, en l\u2019agitant avec violence, et en poussant un grand cri.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.27","name":"Marc 1:27","id":"fra-LSG:Mark.1.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.25","name":"Marc 1:25","id":"fra-LSG:Mark.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Mark.1.27","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.27","label":"","reference":"Marc 1:27","prev_osis_id":"Mark.001.026,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.27\" class=\"v\">27<\/sup>Tous furent saisis de stup\u00e9faction, de sorte qu\u2019ils se demandaient les uns aux autres: Qu\u2019est-ce que ceci? Une nouvelle doctrine! Il commande avec autorit\u00e9 m\u00eame aux esprits impurs, et ils lui ob\u00e9issent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.28","name":"Marc 1:28","id":"fra-LSG:Mark.1.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.26","name":"Marc 1:26","id":"fra-LSG:Mark.1.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Mark.1.28","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.28","label":"","reference":"Marc 1:28","prev_osis_id":"Mark.001.027,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et sa renomm\u00e9e se r\u00e9pandit aussit\u00f4t dans tous les lieux environnants de la Galil\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.29","name":"Marc 1:29","id":"fra-LSG:Mark.1.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.27","name":"Marc 1:27","id":"fra-LSG:Mark.1.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Mark.1.29","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.29","label":"","reference":"Marc 1:29","prev_osis_id":"Mark.001.028,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.030,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison de la belle-m\u00e8re de Pierre et de plusieurs malades. \u2014 J\u00e9sus en divers lieux de la Galil\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 29-31: cf. (Mt 8:14, 15. Lu 4:38, 39.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.29\" class=\"v\">29<\/sup>\n    En sortant de la synagogue, ils se rendirent avec Jacques et Jean \u00e0 la maison de Simon et d\u2019Andr\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.30","name":"Marc 1:30","id":"fra-LSG:Mark.1.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.28","name":"Marc 1:28","id":"fra-LSG:Mark.1.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Mark.1.30","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.30","label":"","reference":"Marc 1:30","prev_osis_id":"Mark.001.029,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.30\" class=\"v\">30<\/sup>La belle-m\u00e8re de Simon \u00e9tait couch\u00e9e, ayant la fi\u00e8vre; et aussit\u00f4t on parla d\u2019elle \u00e0 J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.31","name":"Marc 1:31","id":"fra-LSG:Mark.1.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.29","name":"Marc 1:29","id":"fra-LSG:Mark.1.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Mark.1.31","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.31","label":"","reference":"Marc 1:31","prev_osis_id":"Mark.001.030,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.31\" class=\"v\">31<\/sup>S\u2019\u00e9tant approch\u00e9, il la fit lever en lui prenant la main, et \u00e0 l\u2019instant la fi\u00e8vre la quitta. Puis elle les servit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.32","name":"Marc 1:32","id":"fra-LSG:Mark.1.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.30","name":"Marc 1:30","id":"fra-LSG:Mark.1.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Mark.1.32","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.32","label":"","reference":"Marc 1:32","prev_osis_id":"Mark.001.031,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.033,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 32-39: cf. (Mt 8:16, 17; 4:23-25. Lu 4:40-44.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.32\" class=\"v\">32<\/sup>\n    Le soir, apr\u00e8s le coucher du soleil, on lui amena tous les malades et les d\u00e9moniaques.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.33","name":"Marc 1:33","id":"fra-LSG:Mark.1.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.31","name":"Marc 1:31","id":"fra-LSG:Mark.1.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Mark.1.33","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.33","label":"","reference":"Marc 1:33","prev_osis_id":"Mark.001.032,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.33\" class=\"v\">33<\/sup>Et toute la ville \u00e9tait rassembl\u00e9e devant sa porte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.34","name":"Marc 1:34","id":"fra-LSG:Mark.1.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.32","name":"Marc 1:32","id":"fra-LSG:Mark.1.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Mark.1.34","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.34","label":"","reference":"Marc 1:34","prev_osis_id":"Mark.001.033,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.34\" class=\"v\">34<\/sup>Il gu\u00e9rit beaucoup de gens qui avaient diverses maladies; il chassa aussi beaucoup de d\u00e9mons, et il ne permettait pas aux d\u00e9mons de parler, parce qu\u2019ils le connaissaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.35","name":"Marc 1:35","id":"fra-LSG:Mark.1.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.33","name":"Marc 1:33","id":"fra-LSG:Mark.1.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Mark.1.35","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.35","label":"","reference":"Marc 1:35","prev_osis_id":"Mark.001.034,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.35\" class=\"v\">35<\/sup>Vers le matin, pendant qu\u2019il faisait encore tr\u00e8s sombre, il se leva, et sortit pour aller dans un lieu d\u00e9sert, o\u00f9 il pria.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.36","name":"Marc 1:36","id":"fra-LSG:Mark.1.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.34","name":"Marc 1:34","id":"fra-LSG:Mark.1.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Mark.1.36","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.36","label":"","reference":"Marc 1:36","prev_osis_id":"Mark.001.035,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.36\" class=\"v\">36<\/sup>Simon et ceux qui \u00e9taient avec lui se mirent \u00e0 sa recherche;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.37","name":"Marc 1:37","id":"fra-LSG:Mark.1.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.35","name":"Marc 1:35","id":"fra-LSG:Mark.1.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Mark.1.37","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.37","label":"","reference":"Marc 1:37","prev_osis_id":"Mark.001.036,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.37\" class=\"v\">37<\/sup>et, quand ils l\u2019eurent trouv\u00e9, ils lui dirent: Tous te cherchent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.38","name":"Marc 1:38","id":"fra-LSG:Mark.1.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.36","name":"Marc 1:36","id":"fra-LSG:Mark.1.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Mark.1.38","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.38","label":"","reference":"Marc 1:38","prev_osis_id":"Mark.001.037,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.38\" class=\"v\">38<\/sup>Il leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Allons ailleurs, dans les bourgades voisines, afin que j\u2019y pr\u00eache aussi;<\/span> <span class=\"wj\">car c\u2019est pour cela que je suis sorti.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.39","name":"Marc 1:39","id":"fra-LSG:Mark.1.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.37","name":"Marc 1:37","id":"fra-LSG:Mark.1.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Mark.1.39","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.39","label":"","reference":"Marc 1:39","prev_osis_id":"Mark.001.038,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.39\" class=\"v\">39<\/sup>Et il alla pr\u00eacher dans les synagogues, par toute la Galil\u00e9e, et il chassa les d\u00e9mons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.40","name":"Marc 1:40","id":"fra-LSG:Mark.1.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.38","name":"Marc 1:38","id":"fra-LSG:Mark.1.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Mark.1.40","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.40","label":"","reference":"Marc 1:40","prev_osis_id":"Mark.001.039,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.041,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison d\u2019un l\u00e9preux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 40-45: cf. (Mt 8:2-4. Lu 5:12-16.) Lu 17:12-19.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.40\" class=\"v\">40<\/sup>\n    Un l\u00e9preux vint \u00e0 lui; et, se jetant \u00e0 genoux, il lui dit d\u2019un ton suppliant: Si tu le veux, tu peux me rendre pur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.41","name":"Marc 1:41","id":"fra-LSG:Mark.1.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.39","name":"Marc 1:39","id":"fra-LSG:Mark.1.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Mark.1.41","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.41","label":"","reference":"Marc 1:41","prev_osis_id":"Mark.001.040,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.41\" class=\"v\">41<\/sup>J\u00e9sus, \u00e9mu de compassion, \u00e9tendit la main, le toucha, et dit: <span class=\"wj\">Je le veux, sois pur.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.42","name":"Marc 1:42","id":"fra-LSG:Mark.1.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.40","name":"Marc 1:40","id":"fra-LSG:Mark.1.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Mark.1.42","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.42","label":"","reference":"Marc 1:42","prev_osis_id":"Mark.001.041,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.42\" class=\"v\">42<\/sup>Aussit\u00f4t la l\u00e8pre le quitta, et il fut purifi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.43","name":"Marc 1:43","id":"fra-LSG:Mark.1.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.41","name":"Marc 1:41","id":"fra-LSG:Mark.1.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Mark.1.43","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.43","label":"","reference":"Marc 1:43","prev_osis_id":"Mark.001.042,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.43\" class=\"v\">43<\/sup>J\u00e9sus le renvoya sur-le-champ, avec de s\u00e9v\u00e8res recommandations,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.44","name":"Marc 1:44","id":"fra-LSG:Mark.1.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.42","name":"Marc 1:42","id":"fra-LSG:Mark.1.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Mark.1.44","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.44","label":"","reference":"Marc 1:44","prev_osis_id":"Mark.001.043,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.44\" class=\"v\">44<\/sup>et lui dit: <span class=\"wj\">Garde-toi de rien dire \u00e0 personne; mais va te montrer au sacrificateur, et offre pour ta purification ce que<\/span><span class=\"wj\">Mo\u00efse a prescrit, afin que cela leur serve de t\u00e9moignage.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.45","name":"Marc 1:45","id":"fra-LSG:Mark.1.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.43","name":"Marc 1:43","id":"fra-LSG:Mark.1.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Mark.1.45","osis_end":"fra-LSG:Mark.1.45","label":"","reference":"Marc 1:45","prev_osis_id":"Mark.001.044,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.1.45\" class=\"v\">45<\/sup>Mais cet homme, s\u2019en \u00e9tant all\u00e9, se mit \u00e0 publier hautement la chose et \u00e0 la divulguer, de sorte que J\u00e9sus ne pouvait plus entrer publiquement dans une ville. Il se tenait dehors, dans des lieux d\u00e9serts, et l\u2019on venait \u00e0 lui de toutes parts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.1","name":"Marc 1","id":"fra-LSG:Mark.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.1","name":"Marc 2:1","id":"fra-LSG:Mark.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.44","name":"Marc 1:44","id":"fra-LSG:Mark.1.44"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc6142625.98361186');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc6142625.98361186\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc6142625.98361186","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc6142625.98361186'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc6142625.98361186\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}