{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mark.2.1","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.1","label":"","reference":"Marc 2:1","prev_osis_id":"Mark.001.045,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus de retour \u00e0 Caperna\u00fcm. Gu\u00e9rison d\u2019un paralytique<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (Mt 9:1-8. Lu 5:17-26.) Jn 10:36-38.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Quelques jours apr\u00e8s, J\u00e9sus revint \u00e0 Caperna\u00fcm. On apprit qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 la maison,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.2","name":"Marc 2:2","id":"fra-LSG:Mark.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.45","name":"Marc 1:45","id":"fra-LSG:Mark.1.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mark.2.2","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.2","label":"","reference":"Marc 2:2","prev_osis_id":"Mark.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>et il s\u2019assembla un si grand nombre de personnes que l\u2019espace devant la porte ne pouvait plus les contenir. Il leur annon\u00e7ait la parole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.3","name":"Marc 2:3","id":"fra-LSG:Mark.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.1","name":"Marc 2:1","id":"fra-LSG:Mark.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mark.2.3","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.3","label":"","reference":"Marc 2:3","prev_osis_id":"Mark.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Des gens vinrent \u00e0 lui, amenant un paralytique port\u00e9 par quatre hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.4","name":"Marc 2:4","id":"fra-LSG:Mark.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.2","name":"Marc 2:2","id":"fra-LSG:Mark.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mark.2.4","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.4","label":"","reference":"Marc 2:4","prev_osis_id":"Mark.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Comme ils ne pouvaient l\u2019aborder, \u00e0 cause de la foule, ils d\u00e9couvrirent le toit de la maison o\u00f9 il \u00e9tait, et ils descendirent par cette ouverture le lit sur lequel le paralytique \u00e9tait couch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.5","name":"Marc 2:5","id":"fra-LSG:Mark.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.3","name":"Marc 2:3","id":"fra-LSG:Mark.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mark.2.5","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.5","label":"","reference":"Marc 2:5","prev_osis_id":"Mark.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>J\u00e9sus, voyant leur foi, dit au paralytique: <span class=\"wj\">Mon enfant, tes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.6","name":"Marc 2:6","id":"fra-LSG:Mark.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.4","name":"Marc 2:4","id":"fra-LSG:Mark.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mark.2.6","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.6","label":"","reference":"Marc 2:6","prev_osis_id":"Mark.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il y avait l\u00e0 quelques scribes, qui \u00e9taient assis, et qui se disaient au-dedans d\u2019eux:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.7","name":"Marc 2:7","id":"fra-LSG:Mark.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.5","name":"Marc 2:5","id":"fra-LSG:Mark.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mark.2.7","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.7","label":"","reference":"Marc 2:7","prev_osis_id":"Mark.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Comment cet homme parle-t-il ainsi? Il blasph\u00e8me. Qui peut pardonner les p\u00e9ch\u00e9s, si ce n\u2019est Dieu seul?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.8","name":"Marc 2:8","id":"fra-LSG:Mark.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.6","name":"Marc 2:6","id":"fra-LSG:Mark.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mark.2.8","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.8","label":"","reference":"Marc 2:8","prev_osis_id":"Mark.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u00e9sus, ayant aussit\u00f4t connu par son esprit ce qu\u2019ils pensaient au-dedans d\u2019eux, leur dit: <span class=\"wj\">Pourquoi avez-vous de telles pens\u00e9es dans vos c\u0153urs?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.9","name":"Marc 2:9","id":"fra-LSG:Mark.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.7","name":"Marc 2:7","id":"fra-LSG:Mark.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mark.2.9","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.9","label":"","reference":"Marc 2:9","prev_osis_id":"Mark.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">Lequel est le plus ais\u00e9, de dire au paralytique: Tes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s, ou de dire: L\u00e8ve-toi, prends ton lit, et marche?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.10","name":"Marc 2:10","id":"fra-LSG:Mark.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.8","name":"Marc 2:8","id":"fra-LSG:Mark.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mark.2.10","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.10","label":"","reference":"Marc 2:10","prev_osis_id":"Mark.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">Or, afin que vous sachiez que le Fils de l\u2019homme a sur la terre le pouvoir de pardonner les p\u00e9ch\u00e9s:<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.11","name":"Marc 2:11","id":"fra-LSG:Mark.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.9","name":"Marc 2:9","id":"fra-LSG:Mark.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mark.2.11","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.11","label":"","reference":"Marc 2:11","prev_osis_id":"Mark.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Je te l\u2019ordonne,<\/span> dit-il au paralytique, <span class=\"wj\">l\u00e8ve-toi, prends ton lit, et va dans ta maison.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.12","name":"Marc 2:12","id":"fra-LSG:Mark.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.10","name":"Marc 2:10","id":"fra-LSG:Mark.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mark.2.12","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.12","label":"","reference":"Marc 2:12","prev_osis_id":"Mark.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et, \u00e0 l\u2019instant, il se leva, prit son lit, et sortit en pr\u00e9sence de tout le monde, de sorte qu\u2019ils \u00e9taient tous dans l\u2019\u00e9tonnement et glorifiaient Dieu, disant: Nous n\u2019avons jamais rien vu de pareil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.13","name":"Marc 2:13","id":"fra-LSG:Mark.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.11","name":"Marc 2:11","id":"fra-LSG:Mark.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mark.2.13","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.13","label":"","reference":"Marc 2:13","prev_osis_id":"Mark.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vocation de L\u00e9vi (Matthieu)<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 13-14: cf. (Mt 9:9. Lu 5:27, 28.) Mt 4:18-22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    J\u00e9sus sortit de nouveau du c\u00f4t\u00e9 de la mer. Toute la foule venait \u00e0 lui, et il les enseignait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.14","name":"Marc 2:14","id":"fra-LSG:Mark.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.12","name":"Marc 2:12","id":"fra-LSG:Mark.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mark.2.14","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.14","label":"","reference":"Marc 2:14","prev_osis_id":"Mark.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>En passant, il vit L\u00e9vi, fils d\u2019Alph\u00e9e, assis au bureau des p\u00e9ages. Il lui dit: <span class=\"wj\">Suis-moi.<\/span> L\u00e9vi se leva, et le suivit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.15","name":"Marc 2:15","id":"fra-LSG:Mark.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.13","name":"Marc 2:13","id":"fra-LSG:Mark.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mark.2.15","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.15","label":"","reference":"Marc 2:15","prev_osis_id":"Mark.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-17: cf. (Mt 9:10-13. Lu 5:29-32.) Lu 15:1-10. Ps 25:8, 9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Comme J\u00e9sus \u00e9tait \u00e0 table dans la maison de L\u00e9vi, beaucoup de publicains et de gens de mauvaise vie se mirent aussi \u00e0 table avec lui et avec ses disciples; car ils \u00e9taient nombreux, et l\u2019avaient suivi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.16","name":"Marc 2:16","id":"fra-LSG:Mark.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.14","name":"Marc 2:14","id":"fra-LSG:Mark.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mark.2.16","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.16","label":"","reference":"Marc 2:16","prev_osis_id":"Mark.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les scribes et les pharisiens, le voyant manger avec les publicains et les gens de mauvaise vie, dirent \u00e0 ses disciples: Pourquoi mange-t-il et boit-il avec les publicains et les gens de mauvaise vie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.17","name":"Marc 2:17","id":"fra-LSG:Mark.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.15","name":"Marc 2:15","id":"fra-LSG:Mark.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mark.2.17","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.17","label":"","reference":"Marc 2:17","prev_osis_id":"Mark.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ce que J\u00e9sus ayant entendu, il leur dit: <span class=\"wj\">Ce ne sont pas ceux qui se portent bien qui ont besoin de m\u00e9decin, mais les malades.<\/span> <span class=\"wj\">Je ne suis pas venu appeler des justes, mais des p\u00e9cheurs.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.18","name":"Marc 2:18","id":"fra-LSG:Mark.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.16","name":"Marc 2:16","id":"fra-LSG:Mark.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mark.2.18","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.18","label":"","reference":"Marc 2:18","prev_osis_id":"Mark.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Question des disciples de Jean-Baptiste sur le je\u00fbne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-22: cf. (Mt 9:14-17. Lu 5:33-39.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Les disciples de Jean et les pharisiens je\u00fbnaient. Ils vinrent dire \u00e0 J\u00e9sus: Pourquoi les disciples de Jean et ceux des pharisiens je\u00fbnent-ils, tandis que tes disciples ne je\u00fbnent point?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.19","name":"Marc 2:19","id":"fra-LSG:Mark.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.17","name":"Marc 2:17","id":"fra-LSG:Mark.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mark.2.19","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.19","label":"","reference":"Marc 2:19","prev_osis_id":"Mark.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Les amis de l\u2019\u00e9poux peuvent-ils je\u00fbner pendant que l\u2019\u00e9poux est avec eux? Aussi longtemps qu\u2019ils ont avec eux l\u2019\u00e9poux, ils ne peuvent je\u00fbner.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.20","name":"Marc 2:20","id":"fra-LSG:Mark.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.18","name":"Marc 2:18","id":"fra-LSG:Mark.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mark.2.20","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.20","label":"","reference":"Marc 2:20","prev_osis_id":"Mark.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Les jours viendront o\u00f9 l\u2019\u00e9poux leur sera enlev\u00e9, et alors ils je\u00fbneront en ce jour-l\u00e0.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.21","name":"Marc 2:21","id":"fra-LSG:Mark.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.19","name":"Marc 2:19","id":"fra-LSG:Mark.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Mark.2.21","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.21","label":"","reference":"Marc 2:21","prev_osis_id":"Mark.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">Personne ne coud une pi\u00e8ce de drap neuf \u00e0 un vieil habit; autrement, la pi\u00e8ce de drap neuf emporterait une partie du vieux, et la d\u00e9chirure serait pire.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.22","name":"Marc 2:22","id":"fra-LSG:Mark.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.20","name":"Marc 2:20","id":"fra-LSG:Mark.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Mark.2.22","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.22","label":"","reference":"Marc 2:22","prev_osis_id":"Mark.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">Et personne ne met du vin nouveau dans de vieilles outres; autrement, le vin fait rompre les outres, et le vin et les outres sont perdus; mais il faut mettre le vin nouveau dans des outres neuves.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.23","name":"Marc 2:23","id":"fra-LSG:Mark.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.21","name":"Marc 2:21","id":"fra-LSG:Mark.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Mark.2.23","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.23","label":"","reference":"Marc 2:23","prev_osis_id":"Mark.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.024,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les \u00e9pis de bl\u00e9 et le sabbat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 23-28: cf. (Mt 12:1-8. Lu 6:1-5.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>\n    Il arriva, un jour de sabbat, que J\u00e9sus traversa des champs de bl\u00e9. Ses disciples, chemin faisant, se mirent \u00e0 arracher des \u00e9pis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.24","name":"Marc 2:24","id":"fra-LSG:Mark.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.22","name":"Marc 2:22","id":"fra-LSG:Mark.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Mark.2.24","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.24","label":"","reference":"Marc 2:24","prev_osis_id":"Mark.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les pharisiens lui dirent: Voici, pourquoi font-ils ce qui n\u2019est pas permis pendant le sabbat?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.25","name":"Marc 2:25","id":"fra-LSG:Mark.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.23","name":"Marc 2:23","id":"fra-LSG:Mark.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Mark.2.25","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.25","label":"","reference":"Marc 2:25","prev_osis_id":"Mark.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">N\u2019avez-vous jamais lu ce que fit<\/span> <span class=\"wj\">David, lorsqu\u2019il fut dans la n\u00e9cessit\u00e9 et qu\u2019il eut faim, lui et ceux qui \u00e9taient avec lui;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.26","name":"Marc 2:26","id":"fra-LSG:Mark.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.24","name":"Marc 2:24","id":"fra-LSG:Mark.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Mark.2.26","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.26","label":"","reference":"Marc 2:26","prev_osis_id":"Mark.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">comment il entra dans la maison de Dieu, du temps du souverain sacrificateur Abiathar, et mangea les pains de proposition, qu\u2019il n\u2019est permis<\/span><span class=\"wj\">qu\u2019aux sacrificateurs de manger, et en donna m\u00eame \u00e0 ceux qui \u00e9taient avec lui!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.27","name":"Marc 2:27","id":"fra-LSG:Mark.2.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.25","name":"Marc 2:25","id":"fra-LSG:Mark.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Mark.2.27","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.27","label":"","reference":"Marc 2:27","prev_osis_id":"Mark.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.002.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.27\" class=\"v\">27<\/sup>Puis il leur dit: <span class=\"wj\">Le sabbat a \u00e9t\u00e9 fait pour l\u2019homme, et non l\u2019homme pour le sabbat,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.28","name":"Marc 2:28","id":"fra-LSG:Mark.2.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.26","name":"Marc 2:26","id":"fra-LSG:Mark.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Mark.2.28","osis_end":"fra-LSG:Mark.2.28","label":"","reference":"Marc 2:28","prev_osis_id":"Mark.002.027,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.2.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">de sorte que le Fils de l\u2019homme est ma\u00eetre m\u00eame du sabbat.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.2","name":"Marc 2","id":"fra-LSG:Mark.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.1","name":"Marc 3:1","id":"fra-LSG:Mark.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.27","name":"Marc 2:27","id":"fra-LSG:Mark.2.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc5ba819.83204103');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc5ba819.83204103\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc5ba819.83204103","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc5ba819.83204103'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc5ba819.83204103\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}