{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mark.8.1","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.1","label":"","reference":"Marc 8:1","prev_osis_id":"Mark.007.037,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Seconde multiplication des pains<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. Mt 15:32-39. (Mc 6:35-44. 2 R 4:42-44.) Ps 146:7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    En ces jours-l\u00e0, une foule nombreuse s\u2019\u00e9tant de nouveau r\u00e9unie et n\u2019ayant pas de quoi manger, J\u00e9sus appela les disciples, et leur dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.2","name":"Marc 8:2","id":"fra-LSG:Mark.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.37","name":"Marc 7:37","id":"fra-LSG:Mark.7.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mark.8.2","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.2","label":"","reference":"Marc 8:2","prev_osis_id":"Mark.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.2\" class=\"v\">2<\/sup><span class=\"wj\">Je suis \u00e9mu de compassion pour cette foule; car voil\u00e0 trois jours qu\u2019ils sont pr\u00e8s de moi, et ils n\u2019ont rien \u00e0 manger.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.3","name":"Marc 8:3","id":"fra-LSG:Mark.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.1","name":"Marc 8:1","id":"fra-LSG:Mark.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mark.8.3","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.3","label":"","reference":"Marc 8:3","prev_osis_id":"Mark.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">Si je les renvoie chez eux \u00e0 jeun, les forces leur manqueront en chemin; car quelques-uns d\u2019entre eux sont venus de loin.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.4","name":"Marc 8:4","id":"fra-LSG:Mark.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.2","name":"Marc 8:2","id":"fra-LSG:Mark.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mark.8.4","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.4","label":"","reference":"Marc 8:4","prev_osis_id":"Mark.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ses disciples lui r\u00e9pondirent: Comment pourrait-on les rassasier de pains, ici, dans un lieu d\u00e9sert?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.5","name":"Marc 8:5","id":"fra-LSG:Mark.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.3","name":"Marc 8:3","id":"fra-LSG:Mark.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mark.8.5","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.5","label":"","reference":"Marc 8:5","prev_osis_id":"Mark.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>J\u00e9sus leur demanda: <span class=\"wj\">Combien avez-vous de pains?<\/span> Sept, r\u00e9pondirent-ils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.6","name":"Marc 8:6","id":"fra-LSG:Mark.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.4","name":"Marc 8:4","id":"fra-LSG:Mark.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mark.8.6","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.6","label":"","reference":"Marc 8:6","prev_osis_id":"Mark.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Alors il fit asseoir la foule par terre, prit les sept pains, et, apr\u00e8s avoir rendu gr\u00e2ces, il les rompit, et les donna \u00e0 ses disciples pour les distribuer; et ils les distribu\u00e8rent \u00e0 la foule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.7","name":"Marc 8:7","id":"fra-LSG:Mark.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.5","name":"Marc 8:5","id":"fra-LSG:Mark.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mark.8.7","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.7","label":"","reference":"Marc 8:7","prev_osis_id":"Mark.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils avaient encore quelques petits poissons, et J\u00e9sus, ayant rendu gr\u00e2ces, les fit aussi distribuer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.8","name":"Marc 8:8","id":"fra-LSG:Mark.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.6","name":"Marc 8:6","id":"fra-LSG:Mark.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mark.8.8","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.8","label":"","reference":"Marc 8:8","prev_osis_id":"Mark.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils mang\u00e8rent et furent rassasi\u00e9s, et l\u2019on emporta sept corbeilles pleines des morceaux qui restaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.9","name":"Marc 8:9","id":"fra-LSG:Mark.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.7","name":"Marc 8:7","id":"fra-LSG:Mark.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mark.8.9","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.9","label":"","reference":"Marc 8:9","prev_osis_id":"Mark.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ils \u00e9taient environ quatre mille. Ensuite J\u00e9sus les renvoya.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.10","name":"Marc 8:10","id":"fra-LSG:Mark.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.8","name":"Marc 8:8","id":"fra-LSG:Mark.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mark.8.10","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.10","label":"","reference":"Marc 8:10","prev_osis_id":"Mark.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Un signe du ciel demand\u00e9 par les pharisiens. Le levain des pharisiens<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-21: cf. Mt 15:39; 16:1-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Aussit\u00f4t il monta dans la barque avec ses disciples, et se rendit dans la contr\u00e9e de Dalmanutha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.11","name":"Marc 8:11","id":"fra-LSG:Mark.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.9","name":"Marc 8:9","id":"fra-LSG:Mark.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mark.8.11","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.11","label":"","reference":"Marc 8:11","prev_osis_id":"Mark.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les pharisiens survinrent, se mirent \u00e0 discuter avec J\u00e9sus, et, pour l\u2019\u00e9prouver, lui demand\u00e8rent un signe venant du ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.12","name":"Marc 8:12","id":"fra-LSG:Mark.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.10","name":"Marc 8:10","id":"fra-LSG:Mark.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mark.8.12","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.12","label":"","reference":"Marc 8:12","prev_osis_id":"Mark.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>J\u00e9sus, soupirant profond\u00e9ment en son esprit, dit: <span class=\"wj\">Pourquoi cette g\u00e9n\u00e9ration demande-t-elle un signe?<\/span> <span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, il ne sera point donn\u00e9 de signe \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.13","name":"Marc 8:13","id":"fra-LSG:Mark.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.11","name":"Marc 8:11","id":"fra-LSG:Mark.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mark.8.13","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.13","label":"","reference":"Marc 8:13","prev_osis_id":"Mark.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Puis il les quitta, et remonta dans la barque, pour passer sur l\u2019autre bord.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.14","name":"Marc 8:14","id":"fra-LSG:Mark.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.12","name":"Marc 8:12","id":"fra-LSG:Mark.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mark.8.14","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.14","label":"","reference":"Marc 8:14","prev_osis_id":"Mark.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les disciples avaient oubli\u00e9 de prendre des pains; ils n\u2019en avaient qu\u2019un seul avec eux dans la barque.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.15","name":"Marc 8:15","id":"fra-LSG:Mark.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.13","name":"Marc 8:13","id":"fra-LSG:Mark.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mark.8.15","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.15","label":"","reference":"Marc 8:15","prev_osis_id":"Mark.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>J\u00e9sus leur fit cette recommandation: <span class=\"wj\">Gardez-vous avec soin du levain des pharisiens et du levain d\u2019H\u00e9rode.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.16","name":"Marc 8:16","id":"fra-LSG:Mark.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.14","name":"Marc 8:14","id":"fra-LSG:Mark.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mark.8.16","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.16","label":"","reference":"Marc 8:16","prev_osis_id":"Mark.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les disciples raisonnaient entre eux, et disaient: C\u2019est parce que nous n\u2019avons pas de pains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.17","name":"Marc 8:17","id":"fra-LSG:Mark.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.15","name":"Marc 8:15","id":"fra-LSG:Mark.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mark.8.17","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.17","label":"","reference":"Marc 8:17","prev_osis_id":"Mark.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>J\u00e9sus, l\u2019ayant connu, leur dit: <span class=\"wj\">Pourquoi raisonnez-vous sur ce que vous n\u2019avez pas de pains? \u00cates-vous encore sans intelligence, et ne comprenez-vous pas?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.18","name":"Marc 8:18","id":"fra-LSG:Mark.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.16","name":"Marc 8:16","id":"fra-LSG:Mark.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mark.8.18","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.18","label":"","reference":"Marc 8:18","prev_osis_id":"Mark.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">Avez-vous le c\u0153ur endurci? Ayant des yeux, ne voyez-vous pas? Ayant des oreilles, n\u2019entendez-vous pas? Et n\u2019avez-vous point de m\u00e9moire?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.19","name":"Marc 8:19","id":"fra-LSG:Mark.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.17","name":"Marc 8:17","id":"fra-LSG:Mark.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mark.8.19","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.19","label":"","reference":"Marc 8:19","prev_osis_id":"Mark.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Quand j\u2019ai rompu les cinq pains pour les cinq mille hommes, combien de paniers pleins de morceaux avez-vous emport\u00e9s?<\/span> Douze, lui r\u00e9pondirent-ils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.20","name":"Marc 8:20","id":"fra-LSG:Mark.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.18","name":"Marc 8:18","id":"fra-LSG:Mark.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mark.8.20","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.20","label":"","reference":"Marc 8:20","prev_osis_id":"Mark.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Et quand j\u2019ai rompu les sept pains pour les quatre mille hommes, combien de corbeilles pleines de morceaux avez-vous emport\u00e9es?<\/span> Sept, r\u00e9pondirent-ils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.21","name":"Marc 8:21","id":"fra-LSG:Mark.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.19","name":"Marc 8:19","id":"fra-LSG:Mark.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Mark.8.21","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.21","label":"","reference":"Marc 8:21","prev_osis_id":"Mark.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et il leur dit: <span class=\"wj\">Ne comprenez-vous pas encore?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.22","name":"Marc 8:22","id":"fra-LSG:Mark.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.20","name":"Marc 8:20","id":"fra-LSG:Mark.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Mark.8.22","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.22","label":"","reference":"Marc 8:22","prev_osis_id":"Mark.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison d\u2019un aveugle \u00e0 Bethsa\u00efda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-26: cf. Mc 10:46-53. Jn 9:1-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ils se rendirent \u00e0 Bethsa\u00efda; et on amena vers J\u00e9sus un aveugle, qu\u2019on le pria de toucher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.23","name":"Marc 8:23","id":"fra-LSG:Mark.8.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.21","name":"Marc 8:21","id":"fra-LSG:Mark.8.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Mark.8.23","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.23","label":"","reference":"Marc 8:23","prev_osis_id":"Mark.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il prit l\u2019aveugle par la main, et le conduisit hors du village; puis il lui mit de la salive sur les yeux, lui imposa les mains, et lui demanda s\u2019il voyait quelque chose.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.24","name":"Marc 8:24","id":"fra-LSG:Mark.8.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.22","name":"Marc 8:22","id":"fra-LSG:Mark.8.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Mark.8.24","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.24","label":"","reference":"Marc 8:24","prev_osis_id":"Mark.008.023,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il regarda, et dit: J\u2019aper\u00e7ois les hommes, mais j\u2019en vois comme des arbres, et qui marchent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.25","name":"Marc 8:25","id":"fra-LSG:Mark.8.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.23","name":"Marc 8:23","id":"fra-LSG:Mark.8.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Mark.8.25","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.25","label":"","reference":"Marc 8:25","prev_osis_id":"Mark.008.024,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.25\" class=\"v\">25<\/sup>J\u00e9sus lui mit de nouveau les mains sur les yeux; et, quand l\u2019aveugle regarda fixement, il fut gu\u00e9ri, et vit tout distinctement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.26","name":"Marc 8:26","id":"fra-LSG:Mark.8.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.24","name":"Marc 8:24","id":"fra-LSG:Mark.8.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Mark.8.26","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.26","label":"","reference":"Marc 8:26","prev_osis_id":"Mark.008.025,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.26\" class=\"v\">26<\/sup>Alors J\u00e9sus le renvoya dans sa maison, en disant: <span class=\"wj\">N\u2019entre pas au village.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.27","name":"Marc 8:27","id":"fra-LSG:Mark.8.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.25","name":"Marc 8:25","id":"fra-LSG:Mark.8.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Mark.8.27","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.27","label":"","reference":"Marc 8:27","prev_osis_id":"Mark.008.026,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.028,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus sur le territoire de C\u00e9sar\u00e9e de Philippe. Opinions diverses sur le Christ. Confession de Pierre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 27-30: cf. (Mt 16:13-20. Lu 9:18-21.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.27\" class=\"v\">27<\/sup>\n    J\u00e9sus s\u2019en alla, avec ses disciples, dans les villages de C\u00e9sar\u00e9e de Philippe, et il leur posa en chemin cette question: <span class=\"wj\">Qui dit-on que je suis?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.28","name":"Marc 8:28","id":"fra-LSG:Mark.8.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.26","name":"Marc 8:26","id":"fra-LSG:Mark.8.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Mark.8.28","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.28","label":"","reference":"Marc 8:28","prev_osis_id":"Mark.008.027,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ils r\u00e9pondirent: Jean-Baptiste; les autres, \u00c9lie, les autres, l\u2019un des proph\u00e8tes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.29","name":"Marc 8:29","id":"fra-LSG:Mark.8.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.27","name":"Marc 8:27","id":"fra-LSG:Mark.8.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Mark.8.29","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.29","label":"","reference":"Marc 8:29","prev_osis_id":"Mark.008.028,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">Et vous,<\/span> leur demanda-t-il, <span class=\"wj\">qui dites-vous que je suis?<\/span> Pierre lui r\u00e9pondit: Tu es le Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.30","name":"Marc 8:30","id":"fra-LSG:Mark.8.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.28","name":"Marc 8:28","id":"fra-LSG:Mark.8.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Mark.8.30","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.30","label":"","reference":"Marc 8:30","prev_osis_id":"Mark.008.029,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.30\" class=\"v\">30<\/sup>J\u00e9sus leur recommanda s\u00e9v\u00e8rement de ne dire cela de lui \u00e0 personne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.31","name":"Marc 8:31","id":"fra-LSG:Mark.8.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.29","name":"Marc 8:29","id":"fra-LSG:Mark.8.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Mark.8.31","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.31","label":"","reference":"Marc 8:31","prev_osis_id":"Mark.008.030,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.032,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus annonce ses souffrances et sa mort. Comment suivre J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">8 v. 31 \u00e0 9 v. 1: cf. (Mt 16:21-28. Lu 9:22-27.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.31\" class=\"v\">31<\/sup>\n    Alors il commen\u00e7a \u00e0 leur apprendre qu\u2019il fallait que le Fils de l\u2019homme souffr\u00eet beaucoup, qu\u2019il f\u00fbt rejet\u00e9 par les anciens, par les principaux sacrificateurs et par les scribes, qu\u2019il f\u00fbt mis \u00e0 mort, et qu\u2019il ressuscit\u00e2t trois jours apr\u00e8s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.32","name":"Marc 8:32","id":"fra-LSG:Mark.8.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.30","name":"Marc 8:30","id":"fra-LSG:Mark.8.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Mark.8.32","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.32","label":"","reference":"Marc 8:32","prev_osis_id":"Mark.008.031,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.32\" class=\"v\">32<\/sup>Il leur disait ces choses ouvertement. Et Pierre, l\u2019ayant pris \u00e0 part, se mit \u00e0 le reprendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.33","name":"Marc 8:33","id":"fra-LSG:Mark.8.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.31","name":"Marc 8:31","id":"fra-LSG:Mark.8.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Mark.8.33","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.33","label":"","reference":"Marc 8:33","prev_osis_id":"Mark.008.032,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.33\" class=\"v\">33<\/sup>Mais J\u00e9sus, se retournant et regardant ses disciples, r\u00e9primanda Pierre, et dit: <span class=\"wj\">Arri\u00e8re de moi, Satan! Car tu ne con\u00e7ois pas les choses de Dieu, tu n\u2019as que des pens\u00e9es humaines.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.34","name":"Marc 8:34","id":"fra-LSG:Mark.8.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.32","name":"Marc 8:32","id":"fra-LSG:Mark.8.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Mark.8.34","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.34","label":"","reference":"Marc 8:34","prev_osis_id":"Mark.008.033,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.34\" class=\"v\">34<\/sup>Puis, ayant appel\u00e9 la foule avec ses disciples, il leur dit: <span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un veut venir apr\u00e8s moi, qu\u2019il renonce \u00e0 lui-m\u00eame, qu\u2019il se charge de sa croix, et qu\u2019il me suive.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.35","name":"Marc 8:35","id":"fra-LSG:Mark.8.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.33","name":"Marc 8:33","id":"fra-LSG:Mark.8.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Mark.8.35","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.35","label":"","reference":"Marc 8:35","prev_osis_id":"Mark.008.034,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.35\" class=\"v\">35<\/sup><span class=\"wj\">Car celui qui voudra sauver sa vie la perdra, mais celui qui perdra sa vie \u00e0 cause de moi et de la bonne nouvelle la sauvera.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.36","name":"Marc 8:36","id":"fra-LSG:Mark.8.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.34","name":"Marc 8:34","id":"fra-LSG:Mark.8.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Mark.8.36","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.36","label":"","reference":"Marc 8:36","prev_osis_id":"Mark.008.035,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.36\" class=\"v\">36<\/sup><span class=\"wj\">Et que sert-il \u00e0 un homme de gagner tout le monde, s\u2019il perd son \u00e2me?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.37","name":"Marc 8:37","id":"fra-LSG:Mark.8.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.35","name":"Marc 8:35","id":"fra-LSG:Mark.8.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Mark.8.37","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.37","label":"","reference":"Marc 8:37","prev_osis_id":"Mark.008.036,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.37\" class=\"v\">37<\/sup><span class=\"wj\">Que donnerait un homme<\/span><span class=\"wj\">en \u00e9change de son \u00e2me?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.38","name":"Marc 8:38","id":"fra-LSG:Mark.8.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.36","name":"Marc 8:36","id":"fra-LSG:Mark.8.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Mark.8.38","osis_end":"fra-LSG:Mark.8.38","label":"","reference":"Marc 8:38","prev_osis_id":"Mark.008.037,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.8.38\" class=\"v\">38<\/sup><span class=\"wj\">Car quiconque aura honte de moi et de mes paroles au milieu de cette g\u00e9n\u00e9ration adult\u00e8re et p\u00e9cheresse, le Fils de l\u2019homme aura aussi honte de lui, quand il viendra dans la gloire de son P\u00e8re, avec les saints anges.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.8","name":"Marc 8","id":"fra-LSG:Mark.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.1","name":"Marc 9:1","id":"fra-LSG:Mark.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.37","name":"Marc 8:37","id":"fra-LSG:Mark.8.37"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbcba6789.24005132');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbcba6789.24005132\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbcba6789.24005132","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbcba6789.24005132'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbcba6789.24005132\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}