{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mark.16.1","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.1","label":"","reference":"Marc 16:1","prev_osis_id":"Mark.015.047,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">R\u00e9surrection et ascension de J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (Mt 28:1-8. Lu 24:1-8. Jn 20:1, 2.) (Ps 16:8-10. Ac 2:23-32). 1 Co 15:1-28. Ac 26:8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Lorsque le sabbat fut pass\u00e9, Marie de Magdala, Marie, m\u00e8re de Jacques, et Salom\u00e9, achet\u00e8rent des aromates, afin d\u2019aller embaumer J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.2","name":"Marc 16:2","id":"fra-LSG:Mark.16.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.15.47","name":"Marc 15:47","id":"fra-LSG:Mark.15.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mark.16.2","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.2","label":"","reference":"Marc 16:2","prev_osis_id":"Mark.016.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le premier jour de la semaine, elles se rendirent au s\u00e9pulcre, de grand matin, comme le soleil venait de se lever.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.3","name":"Marc 16:3","id":"fra-LSG:Mark.16.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.1","name":"Marc 16:1","id":"fra-LSG:Mark.16.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mark.16.3","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.3","label":"","reference":"Marc 16:3","prev_osis_id":"Mark.016.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.3\" class=\"v\">3<\/sup>Elles disaient entre elles: Qui nous roulera la pierre loin de l\u2019entr\u00e9e du s\u00e9pulcre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.4","name":"Marc 16:4","id":"fra-LSG:Mark.16.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.2","name":"Marc 16:2","id":"fra-LSG:Mark.16.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mark.16.4","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.4","label":"","reference":"Marc 16:4","prev_osis_id":"Mark.016.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et, levant les yeux, elles aper\u00e7urent que la pierre, qui \u00e9tait tr\u00e8s grande, avait \u00e9t\u00e9 roul\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.5","name":"Marc 16:5","id":"fra-LSG:Mark.16.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.3","name":"Marc 16:3","id":"fra-LSG:Mark.16.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mark.16.5","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.5","label":"","reference":"Marc 16:5","prev_osis_id":"Mark.016.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.5\" class=\"v\">5<\/sup>Elles entr\u00e8rent dans le s\u00e9pulcre, virent un jeune homme assis \u00e0 droite v\u00eatu d\u2019une robe blanche, et elles furent \u00e9pouvant\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.6","name":"Marc 16:6","id":"fra-LSG:Mark.16.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.4","name":"Marc 16:4","id":"fra-LSG:Mark.16.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mark.16.6","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.6","label":"","reference":"Marc 16:6","prev_osis_id":"Mark.016.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il leur dit: Ne vous \u00e9pouvantez pas; vous cherchez J\u00e9sus de Nazareth, qui a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9; il est ressuscit\u00e9, il n\u2019est point ici; voici le lieu o\u00f9 on l\u2019avait mis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.7","name":"Marc 16:7","id":"fra-LSG:Mark.16.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.5","name":"Marc 16:5","id":"fra-LSG:Mark.16.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mark.16.7","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.7","label":"","reference":"Marc 16:7","prev_osis_id":"Mark.016.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais allez dire \u00e0 ses disciples et \u00e0 Pierre qu\u2019il vous pr\u00e9c\u00e8de en Galil\u00e9e: c\u2019est l\u00e0 que vous le verrez, comme il vous l\u2019a dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.8","name":"Marc 16:8","id":"fra-LSG:Mark.16.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.6","name":"Marc 16:6","id":"fra-LSG:Mark.16.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mark.16.8","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.8","label":"","reference":"Marc 16:8","prev_osis_id":"Mark.016.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.8\" class=\"v\">8<\/sup>Elles sortirent du s\u00e9pulcre et s\u2019enfuirent. La peur et le trouble les avaient saisies; et elles ne dirent rien \u00e0 personne, \u00e0 cause de leur effroi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.9","name":"Marc 16:9","id":"fra-LSG:Mark.16.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.7","name":"Marc 16:7","id":"fra-LSG:Mark.16.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mark.16.9","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.9","label":"","reference":"Marc 16:9","prev_osis_id":"Mark.016.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-14: cf. (Mt 28:8-10. Lu 24:9-45. Jn 20:11-23).<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.9\" class=\"v\">9<\/sup>J\u00e9sus, \u00e9tant ressuscit\u00e9 le matin du premier jour de la semaine, apparut d\u2019abord \u00e0 Marie de Magdala, de laquelle il avait chass\u00e9 sept d\u00e9mons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.10","name":"Marc 16:10","id":"fra-LSG:Mark.16.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.8","name":"Marc 16:8","id":"fra-LSG:Mark.16.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mark.16.10","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.10","label":"","reference":"Marc 16:10","prev_osis_id":"Mark.016.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.10\" class=\"v\">10<\/sup>Elle alla en porter la nouvelle \u00e0 ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 avec lui, et qui s\u2019affligeaient et pleuraient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.11","name":"Marc 16:11","id":"fra-LSG:Mark.16.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.9","name":"Marc 16:9","id":"fra-LSG:Mark.16.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mark.16.11","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.11","label":"","reference":"Marc 16:11","prev_osis_id":"Mark.016.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.11\" class=\"v\">11<\/sup>Quand ils entendirent qu\u2019il vivait, et qu\u2019elle l\u2019avait vu, ils ne le crurent point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.12","name":"Marc 16:12","id":"fra-LSG:Mark.16.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.10","name":"Marc 16:10","id":"fra-LSG:Mark.16.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mark.16.12","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.12","label":"","reference":"Marc 16:12","prev_osis_id":"Mark.016.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.12\" class=\"v\">12<\/sup>Apr\u00e8s cela, il apparut, sous une autre forme, \u00e0 deux d\u2019entre eux qui \u00e9taient en chemin pour aller \u00e0 la campagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.13","name":"Marc 16:13","id":"fra-LSG:Mark.16.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.11","name":"Marc 16:11","id":"fra-LSG:Mark.16.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mark.16.13","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.13","label":"","reference":"Marc 16:13","prev_osis_id":"Mark.016.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ils revinrent l\u2019annoncer aux autres, qui ne les crurent pas non plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.14","name":"Marc 16:14","id":"fra-LSG:Mark.16.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.12","name":"Marc 16:12","id":"fra-LSG:Mark.16.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mark.16.14","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.14","label":"","reference":"Marc 16:14","prev_osis_id":"Mark.016.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.14\" class=\"v\">14<\/sup>Enfin, il apparut aux onze, pendant qu\u2019ils \u00e9taient \u00e0 table; et il leur reprocha leur incr\u00e9dulit\u00e9 et la duret\u00e9 de leur c\u0153ur, parce qu\u2019ils n\u2019avaient pas cru ceux qui l\u2019avaient vu ressuscit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.15","name":"Marc 16:15","id":"fra-LSG:Mark.16.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.13","name":"Marc 16:13","id":"fra-LSG:Mark.16.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mark.16.15","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.15","label":"","reference":"Marc 16:15","prev_osis_id":"Mark.016.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-20: cf. (Mt 28:16-20. Lu 24:46-49, 50-53. Ac 1:1-12.) Jn 21:1-24. 1 Co 15:6, 7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.15\" class=\"v\">15<\/sup>Puis il leur dit: <span class=\"wj\">Allez par tout le monde, et pr\u00eachez la bonne nouvelle \u00e0 toute la cr\u00e9ation.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.16","name":"Marc 16:16","id":"fra-LSG:Mark.16.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.14","name":"Marc 16:14","id":"fra-LSG:Mark.16.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mark.16.16","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.16","label":"","reference":"Marc 16:16","prev_osis_id":"Mark.016.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui croira et qui sera baptis\u00e9 sera sauv\u00e9,<\/span><span class=\"wj\">mais celui qui ne croira pas sera condamn\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.17","name":"Marc 16:17","id":"fra-LSG:Mark.16.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.15","name":"Marc 16:15","id":"fra-LSG:Mark.16.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mark.16.17","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.17","label":"","reference":"Marc 16:17","prev_osis_id":"Mark.016.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Voici les miracles qui accompagneront ceux qui auront cru:<\/span><span class=\"wj\">en mon nom, ils chasseront les d\u00e9mons;<\/span><span class=\"wj\">ils parleront de nouvelles langues;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.18","name":"Marc 16:18","id":"fra-LSG:Mark.16.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.16","name":"Marc 16:16","id":"fra-LSG:Mark.16.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mark.16.18","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.18","label":"","reference":"Marc 16:18","prev_osis_id":"Mark.016.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">ils saisiront des serpents; s\u2019ils boivent quelque breuvage mortel, il ne leur fera point de mal;<\/span><span class=\"wj\">ils imposeront les mains aux malades, et les malades, seront gu\u00e9ris.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.19","name":"Marc 16:19","id":"fra-LSG:Mark.16.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.17","name":"Marc 16:17","id":"fra-LSG:Mark.16.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mark.16.19","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.19","label":"","reference":"Marc 16:19","prev_osis_id":"Mark.016.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.016.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.19\" class=\"v\">19<\/sup>Le Seigneur, apr\u00e8s leur avoir parl\u00e9, fut enlev\u00e9 au ciel, et il s\u2019assit \u00e0 la droite de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.20","name":"Marc 16:20","id":"fra-LSG:Mark.16.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.18","name":"Marc 16:18","id":"fra-LSG:Mark.16.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mark.16.20","osis_end":"fra-LSG:Mark.16.20","label":"","reference":"Marc 16:20","prev_osis_id":"Mark.016.019,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.16.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et ils s\u2019en all\u00e8rent pr\u00eacher partout. Le Seigneur travaillait avec eux, et confirmait la parole par les miracles qui l\u2019accompagnaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.16","name":"Marc 16","id":"fra-LSG:Mark.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.1.1","name":"Luc 1:1","id":"fra-LSG:Luke.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.16.19","name":"Marc 16:19","id":"fra-LSG:Mark.16.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb820f091.86328892');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb820f091.86328892\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb820f091.86328892","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb820f091.86328892'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb820f091.86328892\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}