{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mark.7.1","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.1","label":"","reference":"Marc 7:1","prev_osis_id":"Mark.006.056,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les pharisiens et la tradition<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. (Mt 15:1-9.) Lu 11:37-41.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Les pharisiens et quelques scribes, venus de J\u00e9rusalem, s\u2019assembl\u00e8rent aupr\u00e8s de J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.2","name":"Marc 7:2","id":"fra-LSG:Mark.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.6.56","name":"Marc 6:56","id":"fra-LSG:Mark.6.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mark.7.2","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.2","label":"","reference":"Marc 7:2","prev_osis_id":"Mark.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ils virent quelques-uns de ses disciples prendre leurs repas avec des mains impures, c\u2019est-\u00e0-dire, non lav\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.3","name":"Marc 7:3","id":"fra-LSG:Mark.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.1","name":"Marc 7:1","id":"fra-LSG:Mark.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mark.7.3","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.3","label":"","reference":"Marc 7:3","prev_osis_id":"Mark.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Or, les pharisiens et tous les Juifs ne mangent pas sans s\u2019\u00eatre lav\u00e9 soigneusement les mains, conform\u00e9ment \u00e0 la tradition des anciens;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.4","name":"Marc 7:4","id":"fra-LSG:Mark.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.2","name":"Marc 7:2","id":"fra-LSG:Mark.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mark.7.4","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.4","label":"","reference":"Marc 7:4","prev_osis_id":"Mark.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>et, quand ils reviennent de la place publique, ils ne mangent qu\u2019apr\u00e8s s\u2019\u00eatre purifi\u00e9s. Ils ont encore beaucoup d\u2019autres observances traditionnelles, comme le lavage des coupes, des cruches et des vases d\u2019airain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.5","name":"Marc 7:5","id":"fra-LSG:Mark.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.3","name":"Marc 7:3","id":"fra-LSG:Mark.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mark.7.5","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.5","label":"","reference":"Marc 7:5","prev_osis_id":"Mark.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et les pharisiens et les scribes lui demand\u00e8rent: Pourquoi tes disciples ne suivent-ils pas la tradition des anciens, mais prennent-ils leurs repas avec des mains impures?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.6","name":"Marc 7:6","id":"fra-LSG:Mark.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.4","name":"Marc 7:4","id":"fra-LSG:Mark.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mark.7.6","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.6","label":"","reference":"Marc 7:6","prev_osis_id":"Mark.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Hypocrites, \u00c9sa\u00efe a bien proph\u00e9tis\u00e9 sur vous, ainsi qu\u2019il est \u00e9crit:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">Ce peuple m\u2019honore des l\u00e8vres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">Mais son c\u0153ur est \u00e9loign\u00e9 de moi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.7","name":"Marc 7:7","id":"fra-LSG:Mark.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.5","name":"Marc 7:5","id":"fra-LSG:Mark.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mark.7.7","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.7","label":"","reference":"Marc 7:7","prev_osis_id":"Mark.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mark.7.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est en vain qu\u2019ils m\u2019honorent,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">En donnant des pr\u00e9ceptes qui sont des commandements d\u2019hommes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.8","name":"Marc 7:8","id":"fra-LSG:Mark.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.6","name":"Marc 7:6","id":"fra-LSG:Mark.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mark.7.8","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.8","label":"","reference":"Marc 7:8","prev_osis_id":"Mark.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Mark.7.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Vous abandonnez le commandement de Dieu, et vous observez la tradition des hommes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.9","name":"Marc 7:9","id":"fra-LSG:Mark.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.7","name":"Marc 7:7","id":"fra-LSG:Mark.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mark.7.9","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.9","label":"","reference":"Marc 7:9","prev_osis_id":"Mark.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Mark.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il leur dit encore: <span class=\"wj\">Vous an\u00e9antissez fort bien le commandement de Dieu, pour garder votre tradition.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.10","name":"Marc 7:10","id":"fra-LSG:Mark.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.8","name":"Marc 7:8","id":"fra-LSG:Mark.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mark.7.10","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.10","label":"","reference":"Marc 7:10","prev_osis_id":"Mark.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">Car Mo\u00efse a dit:<\/span><span class=\"wj\">Honore ton p\u00e8re et ta m\u00e8re; et:<\/span><span class=\"wj\">Celui qui maudira son p\u00e8re ou sa m\u00e8re sera puni de mort.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.11","name":"Marc 7:11","id":"fra-LSG:Mark.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.9","name":"Marc 7:9","id":"fra-LSG:Mark.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mark.7.11","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.11","label":"","reference":"Marc 7:11","prev_osis_id":"Mark.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Mais vous, vous dites: Si un homme dit \u00e0 son p\u00e8re ou \u00e0 sa m\u00e8re: Ce dont j\u2019aurais pu t\u2019assister est corban, c\u2019est-\u00e0-dire, une offrande \u00e0 Dieu,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.12","name":"Marc 7:12","id":"fra-LSG:Mark.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.10","name":"Marc 7:10","id":"fra-LSG:Mark.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mark.7.12","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.12","label":"","reference":"Marc 7:12","prev_osis_id":"Mark.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">vous ne le laissez plus rien faire pour son p\u00e8re ou pour sa m\u00e8re,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.13","name":"Marc 7:13","id":"fra-LSG:Mark.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.11","name":"Marc 7:11","id":"fra-LSG:Mark.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mark.7.13","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.13","label":"","reference":"Marc 7:13","prev_osis_id":"Mark.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">annulant ainsi la parole de Dieu par votre tradition, que vous avez \u00e9tablie. Et vous faites beaucoup d\u2019autres choses semblables.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.14","name":"Marc 7:14","id":"fra-LSG:Mark.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.12","name":"Marc 7:12","id":"fra-LSG:Mark.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mark.7.14","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.14","label":"","reference":"Marc 7:14","prev_osis_id":"Mark.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-23: cf. Mt 15:10-20. (Ga 5:19-21. J\u00e9 4:14. Ps 51:12.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Ensuite, ayant de nouveau appel\u00e9 la foule \u00e0 lui, il lui dit: <span class=\"wj\">\u00c9coutez-moi tous, et comprenez.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.15","name":"Marc 7:15","id":"fra-LSG:Mark.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.13","name":"Marc 7:13","id":"fra-LSG:Mark.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mark.7.15","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.15","label":"","reference":"Marc 7:15","prev_osis_id":"Mark.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">Il n\u2019est hors de l\u2019homme rien qui, entrant en lui, puisse le souiller; mais ce qui sort de l\u2019homme, c\u2019est ce qui le souille.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.16","name":"Marc 7:16","id":"fra-LSG:Mark.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.14","name":"Marc 7:14","id":"fra-LSG:Mark.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mark.7.16","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.16","label":"","reference":"Marc 7:16","prev_osis_id":"Mark.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un a des oreilles pour entendre, qu\u2019il entende.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.17","name":"Marc 7:17","id":"fra-LSG:Mark.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.15","name":"Marc 7:15","id":"fra-LSG:Mark.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mark.7.17","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.17","label":"","reference":"Marc 7:17","prev_osis_id":"Mark.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Lorsqu\u2019il fut entr\u00e9 dans la maison, loin de la foule, ses disciples l\u2019interrog\u00e8rent sur cette parabole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.18","name":"Marc 7:18","id":"fra-LSG:Mark.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.16","name":"Marc 7:16","id":"fra-LSG:Mark.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mark.7.18","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.18","label":"","reference":"Marc 7:18","prev_osis_id":"Mark.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il leur dit: <span class=\"wj\">Vous aussi, \u00eates-vous donc sans intelligence? Ne comprenez-vous pas que rien de ce qui du dehors entre dans l\u2019homme ne peut le souiller?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.19","name":"Marc 7:19","id":"fra-LSG:Mark.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.17","name":"Marc 7:17","id":"fra-LSG:Mark.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mark.7.19","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.19","label":"","reference":"Marc 7:19","prev_osis_id":"Mark.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Car cela n\u2019entre pas dans son c\u0153ur, mais dans son ventre, puis s\u2019en va dans les lieux secrets, qui purifient tous les aliments.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.20","name":"Marc 7:20","id":"fra-LSG:Mark.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.18","name":"Marc 7:18","id":"fra-LSG:Mark.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mark.7.20","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.20","label":"","reference":"Marc 7:20","prev_osis_id":"Mark.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il dit encore: <span class=\"wj\">Ce qui sort de l\u2019homme, c\u2019est ce qui souille l\u2019homme.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.21","name":"Marc 7:21","id":"fra-LSG:Mark.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.19","name":"Marc 7:19","id":"fra-LSG:Mark.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Mark.7.21","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.21","label":"","reference":"Marc 7:21","prev_osis_id":"Mark.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">Car c\u2019est du dedans, c\u2019est du c\u0153ur des hommes, que sortent les mauvaises pens\u00e9es, les adult\u00e8res, les impudicit\u00e9s, les meurtres,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.22","name":"Marc 7:22","id":"fra-LSG:Mark.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.20","name":"Marc 7:20","id":"fra-LSG:Mark.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Mark.7.22","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.22","label":"","reference":"Marc 7:22","prev_osis_id":"Mark.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">les vols, les cupidit\u00e9s, les m\u00e9chancet\u00e9s, la fraude, le d\u00e9r\u00e8glement, le regard envieux, la calomnie, l\u2019orgueil, la folie.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.23","name":"Marc 7:23","id":"fra-LSG:Mark.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.21","name":"Marc 7:21","id":"fra-LSG:Mark.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Mark.7.23","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.23","label":"","reference":"Marc 7:23","prev_osis_id":"Mark.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">Toutes ces choses mauvaises sortent du dedans, et souillent l\u2019homme.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.24","name":"Marc 7:24","id":"fra-LSG:Mark.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.22","name":"Marc 7:22","id":"fra-LSG:Mark.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Mark.7.24","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.24","label":"","reference":"Marc 7:24","prev_osis_id":"Mark.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.025,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus sur le territoire de Tyr et de Sidon. La femme canan\u00e9enne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 24-30: cf. Mt 15:21-28. (Ge 32:24-29.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>\n    J\u00e9sus, \u00e9tant parti de l\u00e0, s\u2019en alla dans le territoire de Tyr et de Sidon. Il entra dans une maison, d\u00e9sirant que personne ne le s\u00fbt; mais il ne put rester cach\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.25","name":"Marc 7:25","id":"fra-LSG:Mark.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.23","name":"Marc 7:23","id":"fra-LSG:Mark.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Mark.7.25","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.25","label":"","reference":"Marc 7:25","prev_osis_id":"Mark.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>Car une femme, dont la fille \u00e9tait poss\u00e9d\u00e9e d\u2019un esprit impur, entendit parler de lui, et vint se jeter \u00e0 ses pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.26","name":"Marc 7:26","id":"fra-LSG:Mark.7.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.24","name":"Marc 7:24","id":"fra-LSG:Mark.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Mark.7.26","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.26","label":"","reference":"Marc 7:26","prev_osis_id":"Mark.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.26\" class=\"v\">26<\/sup>Cette femme \u00e9tait grecque, syro-ph\u00e9nicienne d\u2019origine. Elle le pria de chasser le d\u00e9mon hors de sa fille. J\u00e9sus lui dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.27","name":"Marc 7:27","id":"fra-LSG:Mark.7.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.25","name":"Marc 7:25","id":"fra-LSG:Mark.7.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Mark.7.27","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.27","label":"","reference":"Marc 7:27","prev_osis_id":"Mark.007.026,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Laisse d\u2019abord les enfants se rassasier; car il n\u2019est pas bien de prendre le pain des enfants, et de le jeter aux petits chiens.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.28","name":"Marc 7:28","id":"fra-LSG:Mark.7.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.26","name":"Marc 7:26","id":"fra-LSG:Mark.7.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Mark.7.28","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.28","label":"","reference":"Marc 7:28","prev_osis_id":"Mark.007.027,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.28\" class=\"v\">28<\/sup>Oui, Seigneur, lui r\u00e9pondit-elle, mais les petits chiens, sous la table, mangent les miettes des enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.29","name":"Marc 7:29","id":"fra-LSG:Mark.7.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.27","name":"Marc 7:27","id":"fra-LSG:Mark.7.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Mark.7.29","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.29","label":"","reference":"Marc 7:29","prev_osis_id":"Mark.007.028,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.29\" class=\"v\">29<\/sup>Alors il lui dit: <span class=\"wj\">\u00e0 cause de cette parole, va, le d\u00e9mon est sorti de ta fille.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.30","name":"Marc 7:30","id":"fra-LSG:Mark.7.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.28","name":"Marc 7:28","id":"fra-LSG:Mark.7.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Mark.7.30","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.30","label":"","reference":"Marc 7:30","prev_osis_id":"Mark.007.029,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et, quand elle rentra dans sa maison, elle trouva l\u2019enfant couch\u00e9e sur le lit, le d\u00e9mon \u00e9tant sorti.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.31","name":"Marc 7:31","id":"fra-LSG:Mark.7.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.29","name":"Marc 7:29","id":"fra-LSG:Mark.7.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Mark.7.31","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.31","label":"","reference":"Marc 7:31","prev_osis_id":"Mark.007.030,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.032,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus de retour vers la mer de Galil\u00e9e. Gu\u00e9rison d\u2019un sourd-muet<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 31-37: cf. Mt 15:29-31. \u00c9s 35:4-6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.31\" class=\"v\">31<\/sup>\n    J\u00e9sus quitta le territoire de Tyr, et revint par Sidon vers la mer de Galil\u00e9e, en traversant le pays de la D\u00e9capole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.32","name":"Marc 7:32","id":"fra-LSG:Mark.7.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.30","name":"Marc 7:30","id":"fra-LSG:Mark.7.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Mark.7.32","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.32","label":"","reference":"Marc 7:32","prev_osis_id":"Mark.007.031,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.32\" class=\"v\">32<\/sup>On lui amena un sourd, qui avait de la difficult\u00e9 \u00e0 parler, et on le pria de lui imposer les mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.33","name":"Marc 7:33","id":"fra-LSG:Mark.7.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.31","name":"Marc 7:31","id":"fra-LSG:Mark.7.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Mark.7.33","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.33","label":"","reference":"Marc 7:33","prev_osis_id":"Mark.007.032,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.33\" class=\"v\">33<\/sup>Il le prit \u00e0 part loin de la foule, lui mit les doigts dans les oreilles, et lui toucha la langue avec sa propre salive;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.34","name":"Marc 7:34","id":"fra-LSG:Mark.7.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.32","name":"Marc 7:32","id":"fra-LSG:Mark.7.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Mark.7.34","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.34","label":"","reference":"Marc 7:34","prev_osis_id":"Mark.007.033,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.34\" class=\"v\">34<\/sup>puis, levant les yeux au ciel, il soupira, et dit: <span class=\"wj\">\u00c9phphatha,<\/span> c\u2019est-\u00e0-dire, <span class=\"wj\">ouvre-toi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.35","name":"Marc 7:35","id":"fra-LSG:Mark.7.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.33","name":"Marc 7:33","id":"fra-LSG:Mark.7.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Mark.7.35","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.35","label":"","reference":"Marc 7:35","prev_osis_id":"Mark.007.034,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.35\" class=\"v\">35<\/sup>Aussit\u00f4t ses oreilles s\u2019ouvrirent, sa langue se d\u00e9lia, et il parla tr\u00e8s bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.36","name":"Marc 7:36","id":"fra-LSG:Mark.7.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.34","name":"Marc 7:34","id":"fra-LSG:Mark.7.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Mark.7.36","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.36","label":"","reference":"Marc 7:36","prev_osis_id":"Mark.007.035,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.007.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.36\" class=\"v\">36<\/sup>J\u00e9sus leur recommanda de n\u2019en parler \u00e0 personne; mais plus il le leur recommanda, plus ils le publi\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.37","name":"Marc 7:37","id":"fra-LSG:Mark.7.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.35","name":"Marc 7:35","id":"fra-LSG:Mark.7.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Mark.7.37","osis_end":"fra-LSG:Mark.7.37","label":"","reference":"Marc 7:37","prev_osis_id":"Mark.007.036,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.7.37\" class=\"v\">37<\/sup>Ils \u00e9taient dans le plus grand \u00e9tonnement, et disaient: Il fait tout \u00e0 merveille; m\u00eame il fait entendre les sourds, et parler les muets.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.7","name":"Marc 7","id":"fra-LSG:Mark.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.1","name":"Marc 8:1","id":"fra-LSG:Mark.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.7.36","name":"Marc 7:36","id":"fra-LSG:Mark.7.36"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf997da9.01649608');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf997da9.01649608\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf997da9.01649608","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf997da9.01649608'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf997da9.01649608\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}