{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mark.9.1","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.1","label":"","reference":"Marc 9:1","prev_osis_id":"Mark.008.038,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Il leur dit encore: <span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, quelques-uns de ceux qui sont ici ne mourront point, qu\u2019ils n\u2019aient vu le royaume de Dieu venir avec puissance.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.2","name":"Marc 9:2","id":"fra-LSG:Mark.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.8.38","name":"Marc 8:38","id":"fra-LSG:Mark.8.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mark.9.2","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.2","label":"","reference":"Marc 9:2","prev_osis_id":"Mark.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.003,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus sur une haute montagne. La transfiguration<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 2-13: cf. (Mt 17:1-13. Lu 9:28-36.) 2 Pi 1:16-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>\n    Six jours apr\u00e8s, J\u00e9sus prit avec lui Pierre, Jacques et Jean, et il les conduisit seuls \u00e0 l\u2019\u00e9cart sur une haute montagne. Il fut transfigur\u00e9 devant eux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.3","name":"Marc 9:3","id":"fra-LSG:Mark.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.1","name":"Marc 9:1","id":"fra-LSG:Mark.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mark.9.3","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.3","label":"","reference":"Marc 9:3","prev_osis_id":"Mark.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>ses v\u00eatements devinrent resplendissants, et d\u2019une telle blancheur qu\u2019il n\u2019est pas de foulon sur la terre qui puisse blanchir ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.4","name":"Marc 9:4","id":"fra-LSG:Mark.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.2","name":"Marc 9:2","id":"fra-LSG:Mark.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mark.9.4","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.4","label":"","reference":"Marc 9:4","prev_osis_id":"Mark.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>\u00c9lie et Mo\u00efse leur apparurent, s\u2019entretenant avec J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.5","name":"Marc 9:5","id":"fra-LSG:Mark.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.3","name":"Marc 9:3","id":"fra-LSG:Mark.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mark.9.5","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.5","label":"","reference":"Marc 9:5","prev_osis_id":"Mark.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Pierre, prenant la parole, dit \u00e0 J\u00e9sus: Rabbi, il est bon que nous soyons ici; dressons trois tentes, une pour toi, une pour Mo\u00efse, et une pour \u00c9lie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.6","name":"Marc 9:6","id":"fra-LSG:Mark.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.4","name":"Marc 9:4","id":"fra-LSG:Mark.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mark.9.6","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.6","label":"","reference":"Marc 9:6","prev_osis_id":"Mark.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car il ne savait que dire, l\u2019effroi les ayant saisis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.7","name":"Marc 9:7","id":"fra-LSG:Mark.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.5","name":"Marc 9:5","id":"fra-LSG:Mark.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mark.9.7","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.7","label":"","reference":"Marc 9:7","prev_osis_id":"Mark.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Une nu\u00e9e vint les couvrir, et de la nu\u00e9e sortit une voix: Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9: \u00e9coutez-le!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.8","name":"Marc 9:8","id":"fra-LSG:Mark.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.6","name":"Marc 9:6","id":"fra-LSG:Mark.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mark.9.8","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.8","label":"","reference":"Marc 9:8","prev_osis_id":"Mark.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Aussit\u00f4t les disciples regard\u00e8rent tout autour, et ils ne virent que J\u00e9sus seul avec eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.9","name":"Marc 9:9","id":"fra-LSG:Mark.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.7","name":"Marc 9:7","id":"fra-LSG:Mark.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mark.9.9","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.9","label":"","reference":"Marc 9:9","prev_osis_id":"Mark.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Comme ils descendaient de la montagne, J\u00e9sus leur recommanda de ne dire \u00e0 personne ce qu\u2019ils avaient vu, jusqu\u2019\u00e0 ce que le Fils de l\u2019homme f\u00fbt ressuscit\u00e9 des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.10","name":"Marc 9:10","id":"fra-LSG:Mark.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.8","name":"Marc 9:8","id":"fra-LSG:Mark.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mark.9.10","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.10","label":"","reference":"Marc 9:10","prev_osis_id":"Mark.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils retinrent cette parole, se demandant entre eux ce que c\u2019est que ressusciter des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.11","name":"Marc 9:11","id":"fra-LSG:Mark.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.9","name":"Marc 9:9","id":"fra-LSG:Mark.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mark.9.11","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.11","label":"","reference":"Marc 9:11","prev_osis_id":"Mark.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les disciples lui firent cette question: Pourquoi les scribes disent-ils qu\u2019il faut qu\u2019\u00c9lie vienne premi\u00e8rement?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.12","name":"Marc 9:12","id":"fra-LSG:Mark.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.10","name":"Marc 9:10","id":"fra-LSG:Mark.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mark.9.12","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.12","label":"","reference":"Marc 9:12","prev_osis_id":"Mark.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">\u00c9lie viendra premi\u00e8rement, et r\u00e9tablira toutes choses.<\/span> <span class=\"wj\">Et pourquoi est-il \u00e9crit du Fils de l\u2019homme qu\u2019il doit souffrir beaucoup et \u00eatre m\u00e9pris\u00e9?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.13","name":"Marc 9:13","id":"fra-LSG:Mark.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.11","name":"Marc 9:11","id":"fra-LSG:Mark.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mark.9.13","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.13","label":"","reference":"Marc 9:13","prev_osis_id":"Mark.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Mais je vous dis qu\u2019\u00c9lie est venu, et qu\u2019ils l\u2019ont trait\u00e9 comme ils ont voulu,<\/span><span class=\"wj\">selon qu\u2019il est \u00e9crit de lui.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.14","name":"Marc 9:14","id":"fra-LSG:Mark.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.12","name":"Marc 9:12","id":"fra-LSG:Mark.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mark.9.14","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.14","label":"","reference":"Marc 9:14","prev_osis_id":"Mark.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison d\u2019un d\u00e9moniaque<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-29: cf. (Mt 17:14-21. Lu 9:37-43.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Lorsqu\u2019ils furent arriv\u00e9s pr\u00e8s des disciples, ils virent autour d\u2019eux une grande foule, et des scribes qui discutaient avec eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.15","name":"Marc 9:15","id":"fra-LSG:Mark.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.13","name":"Marc 9:13","id":"fra-LSG:Mark.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mark.9.15","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.15","label":"","reference":"Marc 9:15","prev_osis_id":"Mark.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>D\u00e8s que la foule vit J\u00e9sus, elle fut surprise, et accourut pour le saluer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.16","name":"Marc 9:16","id":"fra-LSG:Mark.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.14","name":"Marc 9:14","id":"fra-LSG:Mark.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mark.9.16","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.16","label":"","reference":"Marc 9:16","prev_osis_id":"Mark.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il leur demanda: <span class=\"wj\">Sur quoi discutez-vous avec eux?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.17","name":"Marc 9:17","id":"fra-LSG:Mark.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.15","name":"Marc 9:15","id":"fra-LSG:Mark.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mark.9.17","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.17","label":"","reference":"Marc 9:17","prev_osis_id":"Mark.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et un homme de la foule lui r\u00e9pondit: Ma\u00eetre, j\u2019ai amen\u00e9 aupr\u00e8s de toi mon fils, qui est poss\u00e9d\u00e9 d\u2019un esprit muet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.18","name":"Marc 9:18","id":"fra-LSG:Mark.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.16","name":"Marc 9:16","id":"fra-LSG:Mark.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mark.9.18","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.18","label":"","reference":"Marc 9:18","prev_osis_id":"Mark.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>En quelque lieu qu\u2019il le saisisse, il le jette par terre; l\u2019enfant \u00e9cume, grince des dents, et devient tout raide. J\u2019ai pri\u00e9 tes disciples de chasser l\u2019esprit, et ils n\u2019ont pas pu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.19","name":"Marc 9:19","id":"fra-LSG:Mark.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.17","name":"Marc 9:17","id":"fra-LSG:Mark.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mark.9.19","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.19","label":"","reference":"Marc 9:19","prev_osis_id":"Mark.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Race incr\u00e9dule,<\/span> leur dit J\u00e9sus, <span class=\"wj\">jusques \u00e0 quand serai-je avec vous? Jusques \u00e0 quand vous supporterai-je? Amenez-le-moi.<\/span> On le lui amena.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.20","name":"Marc 9:20","id":"fra-LSG:Mark.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.18","name":"Marc 9:18","id":"fra-LSG:Mark.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mark.9.20","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.20","label":"","reference":"Marc 9:20","prev_osis_id":"Mark.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et aussit\u00f4t que l\u2019enfant vit J\u00e9sus, l\u2019esprit l\u2019agita avec violence; il tomba par terre, et se roulait en \u00e9cumant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.21","name":"Marc 9:21","id":"fra-LSG:Mark.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.19","name":"Marc 9:19","id":"fra-LSG:Mark.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Mark.9.21","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.21","label":"","reference":"Marc 9:21","prev_osis_id":"Mark.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>J\u00e9sus demanda au p\u00e8re: <span class=\"wj\">Combien y a-t-il de temps que cela lui arrive?<\/span> Depuis son enfance, r\u00e9pondit-il.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.22","name":"Marc 9:22","id":"fra-LSG:Mark.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.20","name":"Marc 9:20","id":"fra-LSG:Mark.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Mark.9.22","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.22","label":"","reference":"Marc 9:22","prev_osis_id":"Mark.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et souvent l\u2019esprit l\u2019a jet\u00e9 dans le feu et dans l\u2019eau pour le faire p\u00e9rir. Mais, si tu peux quelque chose, viens \u00e0 notre secours, aie compassion de nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.23","name":"Marc 9:23","id":"fra-LSG:Mark.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.21","name":"Marc 9:21","id":"fra-LSG:Mark.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Mark.9.23","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.23","label":"","reference":"Marc 9:23","prev_osis_id":"Mark.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>J\u00e9sus lui dit: <span class=\"wj\">Si tu peux!\u2026<\/span> <span class=\"wj\">Tout est possible \u00e0 celui qui croit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.24","name":"Marc 9:24","id":"fra-LSG:Mark.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.22","name":"Marc 9:22","id":"fra-LSG:Mark.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Mark.9.24","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.24","label":"","reference":"Marc 9:24","prev_osis_id":"Mark.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Aussit\u00f4t le p\u00e8re de l\u2019enfant s\u2019\u00e9cria: Je crois! Viens au secours de mon incr\u00e9dulit\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.25","name":"Marc 9:25","id":"fra-LSG:Mark.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.23","name":"Marc 9:23","id":"fra-LSG:Mark.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Mark.9.25","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.25","label":"","reference":"Marc 9:25","prev_osis_id":"Mark.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>J\u00e9sus, voyant accourir la foule, mena\u00e7a l\u2019esprit impur, et lui dit: <span class=\"wj\">Esprit muet et sourd, je te l\u2019ordonne, sors de cet enfant, et n\u2019y rentre plus.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.26","name":"Marc 9:26","id":"fra-LSG:Mark.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.24","name":"Marc 9:24","id":"fra-LSG:Mark.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Mark.9.26","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.26","label":"","reference":"Marc 9:26","prev_osis_id":"Mark.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Et il sortit, en poussant des cris, et en l\u2019agitant avec une grande violence. L\u2019enfant devint comme mort, de sorte que plusieurs disaient qu\u2019il \u00e9tait mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.27","name":"Marc 9:27","id":"fra-LSG:Mark.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.25","name":"Marc 9:25","id":"fra-LSG:Mark.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Mark.9.27","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.27","label":"","reference":"Marc 9:27","prev_osis_id":"Mark.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>Mais J\u00e9sus, l\u2019ayant pris par la main, le fit lever. Et il se tint debout.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.28","name":"Marc 9:28","id":"fra-LSG:Mark.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.26","name":"Marc 9:26","id":"fra-LSG:Mark.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Mark.9.28","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.28","label":"","reference":"Marc 9:28","prev_osis_id":"Mark.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>Quand J\u00e9sus fut entr\u00e9 dans la maison, ses disciples lui demand\u00e8rent en particulier: Pourquoi n\u2019avons-nous pu chasser cet esprit?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.29","name":"Marc 9:29","id":"fra-LSG:Mark.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.27","name":"Marc 9:27","id":"fra-LSG:Mark.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Mark.9.29","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.29","label":"","reference":"Marc 9:29","prev_osis_id":"Mark.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>Il leur dit: <span class=\"wj\">Cette esp\u00e8ce-l\u00e0 ne peut sortir que par la pri\u00e8re.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.30","name":"Marc 9:30","id":"fra-LSG:Mark.9.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.28","name":"Marc 9:28","id":"fra-LSG:Mark.9.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Mark.9.30","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.30","label":"","reference":"Marc 9:30","prev_osis_id":"Mark.009.029,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.031,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus annonce sa mort et sa r\u00e9surrection<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 30-32: cf. (Mt 17:22, 23. Lu 9:43-46.) Mc 8:31-33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.30\" class=\"v\">30<\/sup>\n    Ils partirent de l\u00e0, et travers\u00e8rent la Galil\u00e9e. J\u00e9sus ne voulait pas qu\u2019on le s\u00fbt.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.31","name":"Marc 9:31","id":"fra-LSG:Mark.9.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.29","name":"Marc 9:29","id":"fra-LSG:Mark.9.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Mark.9.31","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.31","label":"","reference":"Marc 9:31","prev_osis_id":"Mark.009.030,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.31\" class=\"v\">31<\/sup>Car il enseignait ses disciples, et il leur dit: <span class=\"wj\">Le Fils de l\u2019homme sera livr\u00e9 entre les mains des hommes; ils le feront mourir, et, trois jours apr\u00e8s qu\u2019il aura \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 mort, il ressuscitera.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.32","name":"Marc 9:32","id":"fra-LSG:Mark.9.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.30","name":"Marc 9:30","id":"fra-LSG:Mark.9.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Mark.9.32","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.32","label":"","reference":"Marc 9:32","prev_osis_id":"Mark.009.031,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.32\" class=\"v\">32<\/sup>Mais les disciples ne comprenaient pas cette parole, et ils craignaient de l\u2019interroger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.33","name":"Marc 9:33","id":"fra-LSG:Mark.9.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.31","name":"Marc 9:31","id":"fra-LSG:Mark.9.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Mark.9.33","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.33","label":"","reference":"Marc 9:33","prev_osis_id":"Mark.009.032,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.034,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus de retour \u00e0 Caperna\u00fcm. Qui est le plus grand?<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 33-37: cf. (Mt 18:1-5. Lu 9:46-48.) Mc 10:35-45. Ph 2:5-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.33\" class=\"v\">33<\/sup>\n    Ils arriv\u00e8rent \u00e0 Caperna\u00fcm. Lorsqu\u2019il fut dans la maison, J\u00e9sus leur demanda: <span class=\"wj\">De quoi discutiez-vous en chemin?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.34","name":"Marc 9:34","id":"fra-LSG:Mark.9.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.32","name":"Marc 9:32","id":"fra-LSG:Mark.9.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Mark.9.34","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.34","label":"","reference":"Marc 9:34","prev_osis_id":"Mark.009.033,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.34\" class=\"v\">34<\/sup>Mais ils gard\u00e8rent le silence, car en chemin ils avaient discut\u00e9 entre eux pour savoir qui \u00e9tait le plus grand.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.35","name":"Marc 9:35","id":"fra-LSG:Mark.9.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.33","name":"Marc 9:33","id":"fra-LSG:Mark.9.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Mark.9.35","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.35","label":"","reference":"Marc 9:35","prev_osis_id":"Mark.009.034,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.35\" class=\"v\">35<\/sup>Alors il s\u2019assit, appela les douze, et leur dit: <span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un veut \u00eatre le premier, il sera le dernier de tous et le serviteur de tous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.36","name":"Marc 9:36","id":"fra-LSG:Mark.9.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.34","name":"Marc 9:34","id":"fra-LSG:Mark.9.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Mark.9.36","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.36","label":"","reference":"Marc 9:36","prev_osis_id":"Mark.009.035,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.36\" class=\"v\">36<\/sup>Et il prit un petit enfant, le pla\u00e7a au milieu d\u2019eux, et l\u2019ayant pris dans ses bras, il leur dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.37","name":"Marc 9:37","id":"fra-LSG:Mark.9.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.35","name":"Marc 9:35","id":"fra-LSG:Mark.9.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Mark.9.37","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.37","label":"","reference":"Marc 9:37","prev_osis_id":"Mark.009.036,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.37\" class=\"v\">37<\/sup><span class=\"wj\">Quiconque re\u00e7oit en mon nom un de ces petits enfants me re\u00e7oit moi-m\u00eame; et quiconque me re\u00e7oit, re\u00e7oit non pas moi, mais celui qui m\u2019a envoy\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.38","name":"Marc 9:38","id":"fra-LSG:Mark.9.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.36","name":"Marc 9:36","id":"fra-LSG:Mark.9.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Mark.9.38","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.38","label":"","reference":"Marc 9:38","prev_osis_id":"Mark.009.037,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.039,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les scandales<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 38-51: cf. (Mt 18:5-9. Lu 9:49, 50.) 1 Co 8:9-13; 9:24-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.38\" class=\"v\">38<\/sup>\n    Jean lui dit: Ma\u00eetre, nous avons vu un homme qui chasse des d\u00e9mons en ton nom; et nous l\u2019en avons emp\u00each\u00e9, parce qu\u2019il ne nous suit pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.39","name":"Marc 9:39","id":"fra-LSG:Mark.9.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.37","name":"Marc 9:37","id":"fra-LSG:Mark.9.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Mark.9.39","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.39","label":"","reference":"Marc 9:39","prev_osis_id":"Mark.009.038,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.39\" class=\"v\">39<\/sup><span class=\"wj\">Ne l\u2019en emp\u00eachez pas,<\/span> r\u00e9pondit J\u00e9sus, <span class=\"wj\">car il n\u2019est personne qui, faisant un miracle en mon nom, puisse aussit\u00f4t apr\u00e8s parler mal de moi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.40","name":"Marc 9:40","id":"fra-LSG:Mark.9.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.38","name":"Marc 9:38","id":"fra-LSG:Mark.9.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Mark.9.40","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.40","label":"","reference":"Marc 9:40","prev_osis_id":"Mark.009.039,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.40\" class=\"v\">40<\/sup><span class=\"wj\">Qui n\u2019est pas contre nous est pour nous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.41","name":"Marc 9:41","id":"fra-LSG:Mark.9.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.39","name":"Marc 9:39","id":"fra-LSG:Mark.9.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Mark.9.41","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.41","label":"","reference":"Marc 9:41","prev_osis_id":"Mark.009.040,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.41\" class=\"v\">41<\/sup><span class=\"wj\">Et<\/span><span class=\"wj\">quiconque vous donnera \u00e0 boire un verre d\u2019eau en mon nom, parce que vous appartenez \u00e0 Christ, je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, il ne perdra point sa r\u00e9compense.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.42","name":"Marc 9:42","id":"fra-LSG:Mark.9.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.40","name":"Marc 9:40","id":"fra-LSG:Mark.9.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Mark.9.42","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.42","label":"","reference":"Marc 9:42","prev_osis_id":"Mark.009.041,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.42\" class=\"v\">42<\/sup><span class=\"wj\">Mais, si quelqu\u2019un scandalisait un de ces petits qui croient, il vaudrait mieux pour lui qu\u2019on lui m\u00eet au cou une grosse meule de moulin, et qu\u2019on le jet\u00e2t dans la mer.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.43","name":"Marc 9:43","id":"fra-LSG:Mark.9.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.41","name":"Marc 9:41","id":"fra-LSG:Mark.9.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Mark.9.43","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.43","label":"","reference":"Marc 9:43","prev_osis_id":"Mark.009.042,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.43\" class=\"v\">43<\/sup><span class=\"wj\">Si ta main est pour toi une occasion de chute, coupe-la; mieux vaut pour toi entrer manchot dans la vie,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.44","name":"Marc 9:44","id":"fra-LSG:Mark.9.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.42","name":"Marc 9:42","id":"fra-LSG:Mark.9.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Mark.9.44","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.44","label":"","reference":"Marc 9:44","prev_osis_id":"Mark.009.043,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.44\" class=\"v\">44<\/sup><span class=\"wj\">que d\u2019avoir les deux mains et d\u2019aller dans la g\u00e9henne, dans le feu qui ne s\u2019\u00e9teint point.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.45","name":"Marc 9:45","id":"fra-LSG:Mark.9.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.43","name":"Marc 9:43","id":"fra-LSG:Mark.9.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Mark.9.45","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.45","label":"","reference":"Marc 9:45","prev_osis_id":"Mark.009.044,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.45\" class=\"v\">45<\/sup><span class=\"wj\">Si ton pied est pour toi une occasion de chute, coupe-le; mieux vaut pour toi entrer boiteux dans la vie,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.46","name":"Marc 9:46","id":"fra-LSG:Mark.9.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.44","name":"Marc 9:44","id":"fra-LSG:Mark.9.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Mark.9.46","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.46","label":"","reference":"Marc 9:46","prev_osis_id":"Mark.009.045,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.46\" class=\"v\">46<\/sup><span class=\"wj\">que d\u2019avoir les deux pieds et d\u2019\u00eatre jet\u00e9 dans la g\u00e9henne, dans le feu qui ne s\u2019\u00e9teint point.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.47","name":"Marc 9:47","id":"fra-LSG:Mark.9.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.45","name":"Marc 9:45","id":"fra-LSG:Mark.9.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Mark.9.47","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.47","label":"","reference":"Marc 9:47","prev_osis_id":"Mark.009.046,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.47\" class=\"v\">47<\/sup><span class=\"wj\">Et si ton \u0153il est pour toi une occasion de chute, arrache-le; mieux vaut pour toi entrer dans le royaume de Dieu n\u2019ayant qu\u2019un \u0153il, que d\u2019avoir deux yeux et d\u2019\u00eatre jet\u00e9 dans la g\u00e9henne,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.48","name":"Marc 9:48","id":"fra-LSG:Mark.9.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.46","name":"Marc 9:46","id":"fra-LSG:Mark.9.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Mark.9.48","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.48","label":"","reference":"Marc 9:48","prev_osis_id":"Mark.009.047,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.48\" class=\"v\">48<\/sup><span class=\"wj\">o\u00f9 leur ver ne meurt point, et o\u00f9 le feu ne s\u2019\u00e9teint point.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.49","name":"Marc 9:49","id":"fra-LSG:Mark.9.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.47","name":"Marc 9:47","id":"fra-LSG:Mark.9.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Mark.9.49","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.49","label":"","reference":"Marc 9:49","prev_osis_id":"Mark.009.048,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.49\" class=\"v\">49<\/sup><span class=\"wj\">Car tout homme sera<\/span><span class=\"wj\">sal\u00e9 de feu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.50","name":"Marc 9:50","id":"fra-LSG:Mark.9.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.48","name":"Marc 9:48","id":"fra-LSG:Mark.9.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Mark.9.50","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.50","label":"","reference":"Marc 9:50","prev_osis_id":"Mark.009.049,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.009.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.50\" class=\"v\">50<\/sup><span class=\"wj\">Le sel est une bonne chose; mais si le sel devient sans saveur, avec quoi l\u2019assaisonnerez-vous?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.51","name":"Marc 9:51","id":"fra-LSG:Mark.9.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.49","name":"Marc 9:49","id":"fra-LSG:Mark.9.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Mark.9.51","osis_end":"fra-LSG:Mark.9.51","label":"","reference":"Marc 9:51","prev_osis_id":"Mark.009.050,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.9.51\" class=\"v\">51<\/sup><span class=\"wj\">Ayez du sel en vous-m\u00eames, et soyez en paix les uns avec les autres.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.9","name":"Marc 9","id":"fra-LSG:Mark.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.10.1","name":"Marc 10:1","id":"fra-LSG:Mark.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.9.50","name":"Marc 9:50","id":"fra-LSG:Mark.9.50"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb97be5f1.37254544');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb97be5f1.37254544\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb97be5f1.37254544","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb97be5f1.37254544'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb97be5f1.37254544\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}