{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mark.13.1","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.1","label":"","reference":"Marc 13:1","prev_osis_id":"Mark.012.044,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La destruction de J\u00e9rusalem et l\u2019av\u00e8nement du Fils de l\u2019homme<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. (Mt 24:1-14. Lu 21:5-19.) Mt 10:16-23.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque J\u00e9sus sortit du temple, un de ses disciples lui dit: Ma\u00eetre, regarde quelles pierres, et quelles constructions!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.2","name":"Marc 13:2","id":"fra-LSG:Mark.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.12.44","name":"Marc 12:44","id":"fra-LSG:Mark.12.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mark.13.2","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.2","label":"","reference":"Marc 13:2","prev_osis_id":"Mark.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Vois-tu ces grandes constructions?<\/span> <span class=\"wj\">Il ne restera pas pierre sur pierre qui ne soit renvers\u00e9e.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.3","name":"Marc 13:3","id":"fra-LSG:Mark.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.1","name":"Marc 13:1","id":"fra-LSG:Mark.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mark.13.3","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.3","label":"","reference":"Marc 13:3","prev_osis_id":"Mark.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il s\u2019assit sur la montagne des oliviers, en face du temple. Et Pierre, Jacques, Jean et Andr\u00e9 lui firent en particulier cette question:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.4","name":"Marc 13:4","id":"fra-LSG:Mark.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.2","name":"Marc 13:2","id":"fra-LSG:Mark.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mark.13.4","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.4","label":"","reference":"Marc 13:4","prev_osis_id":"Mark.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Dis-nous, quand cela arrivera-t-il, et \u00e0 quel signe conna\u00eetra-t-on que toutes ces choses vont s\u2019accomplir?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.5","name":"Marc 13:5","id":"fra-LSG:Mark.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.3","name":"Marc 13:3","id":"fra-LSG:Mark.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mark.13.5","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.5","label":"","reference":"Marc 13:5","prev_osis_id":"Mark.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>J\u00e9sus se mit alors \u00e0 leur dire: <span class=\"wj\">Prenez garde que personne ne vous s\u00e9duise.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.6","name":"Marc 13:6","id":"fra-LSG:Mark.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.4","name":"Marc 13:4","id":"fra-LSG:Mark.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mark.13.6","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.6","label":"","reference":"Marc 13:6","prev_osis_id":"Mark.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">Car plusieurs viendront<\/span><span class=\"wj\">sous mon nom, disant; C\u2019est moi. Et ils s\u00e9duiront beaucoup de gens.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.7","name":"Marc 13:7","id":"fra-LSG:Mark.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.5","name":"Marc 13:5","id":"fra-LSG:Mark.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mark.13.7","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.7","label":"","reference":"Marc 13:7","prev_osis_id":"Mark.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">Quand vous entendrez parler de guerres et de bruits de guerres, ne soyez pas troubl\u00e9s, car il faut que ces choses arrivent. Mais ce ne sera pas encore la fin.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.8","name":"Marc 13:8","id":"fra-LSG:Mark.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.6","name":"Marc 13:6","id":"fra-LSG:Mark.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mark.13.8","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.8","label":"","reference":"Marc 13:8","prev_osis_id":"Mark.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Une nation s\u2019\u00e9l\u00e8vera contre une nation, et un royaume contre un royaume; il y aura des tremblements de terre en divers lieux, il y aura des famines. Ce ne sera que le commencement des douleurs.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.9","name":"Marc 13:9","id":"fra-LSG:Mark.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.7","name":"Marc 13:7","id":"fra-LSG:Mark.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mark.13.9","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.9","label":"","reference":"Marc 13:9","prev_osis_id":"Mark.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">Prenez garde \u00e0 vous-m\u00eames. On vous livrera aux tribunaux, et vous serez battus de verges dans les synagogues; vous compara\u00eetrez devant des gouverneurs et devant des rois, \u00e0 cause de moi, pour leur servir de t\u00e9moignage.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.10","name":"Marc 13:10","id":"fra-LSG:Mark.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.8","name":"Marc 13:8","id":"fra-LSG:Mark.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mark.13.10","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.10","label":"","reference":"Marc 13:10","prev_osis_id":"Mark.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">Il faut premi\u00e8rement que la bonne nouvelle soit pr\u00each\u00e9e \u00e0 toutes les nations.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.11","name":"Marc 13:11","id":"fra-LSG:Mark.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.9","name":"Marc 13:9","id":"fra-LSG:Mark.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mark.13.11","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.11","label":"","reference":"Marc 13:11","prev_osis_id":"Mark.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Quand on vous emm\u00e8nera pour vous livrer, ne vous inqui\u00e9tez pas d\u2019avance de ce que vous aurez \u00e0 dire, mais dites ce qui vous sera donn\u00e9 \u00e0 l\u2019heure m\u00eame; car ce n\u2019est pas vous qui parlerez, mais l\u2019Esprit-Saint.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.12","name":"Marc 13:12","id":"fra-LSG:Mark.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.10","name":"Marc 13:10","id":"fra-LSG:Mark.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mark.13.12","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.12","label":"","reference":"Marc 13:12","prev_osis_id":"Mark.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Le fr\u00e8re livrera son fr\u00e8re \u00e0 la mort, et le p\u00e8re son enfant; les enfants se soul\u00e8veront contre leurs parents, et les feront mourir.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.13","name":"Marc 13:13","id":"fra-LSG:Mark.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.11","name":"Marc 13:11","id":"fra-LSG:Mark.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mark.13.13","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.13","label":"","reference":"Marc 13:13","prev_osis_id":"Mark.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Vous serez ha\u00efs de tous, \u00e0 cause de mon nom,<\/span><span class=\"wj\">mais celui qui pers\u00e9v\u00e9rera jusqu\u2019\u00e0 la fin sera sauv\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.14","name":"Marc 13:14","id":"fra-LSG:Mark.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.12","name":"Marc 13:12","id":"fra-LSG:Mark.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mark.13.14","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.14","label":"","reference":"Marc 13:14","prev_osis_id":"Mark.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Exhortation \u00e0 la vigilance<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-37: cf. (Mt 24:15-51. Lu 21:20-36.) Lu 17:22-37.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">Lorsque vous verrez l\u2019abomination de la d\u00e9solation \u00e9tablie l\u00e0 o\u00f9 elle ne doit pas \u00eatre, que celui qui lit fasse attention,<\/span><span class=\"wj\">alors, que ceux qui seront en Jud\u00e9e fuient dans les montagnes;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.15","name":"Marc 13:15","id":"fra-LSG:Mark.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.13","name":"Marc 13:13","id":"fra-LSG:Mark.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mark.13.15","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.15","label":"","reference":"Marc 13:15","prev_osis_id":"Mark.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">que celui qui sera sur le toit ne descende pas et n\u2019entre pas pour prendre quelque chose dans sa maison;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.16","name":"Marc 13:16","id":"fra-LSG:Mark.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.14","name":"Marc 13:14","id":"fra-LSG:Mark.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mark.13.16","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.16","label":"","reference":"Marc 13:16","prev_osis_id":"Mark.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">et que celui qui sera dans les champs ne retourne pas en arri\u00e8re pour prendre son manteau.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.17","name":"Marc 13:17","id":"fra-LSG:Mark.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.15","name":"Marc 13:15","id":"fra-LSG:Mark.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mark.13.17","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.17","label":"","reference":"Marc 13:17","prev_osis_id":"Mark.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Malheur aux femmes qui seront enceintes et \u00e0 celles qui allaiteront en ces jours-l\u00e0!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.18","name":"Marc 13:18","id":"fra-LSG:Mark.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.16","name":"Marc 13:16","id":"fra-LSG:Mark.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mark.13.18","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.18","label":"","reference":"Marc 13:18","prev_osis_id":"Mark.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">Priez pour que ces choses n\u2019arrivent pas en hiver.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.19","name":"Marc 13:19","id":"fra-LSG:Mark.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.17","name":"Marc 13:17","id":"fra-LSG:Mark.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mark.13.19","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.19","label":"","reference":"Marc 13:19","prev_osis_id":"Mark.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Car la d\u00e9tresse, en ces jours, sera telle qu\u2019il n\u2019y en a point eu de semblable depuis le commencement du monde que Dieu a cr\u00e9\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, et qu\u2019il n\u2019y en aura jamais.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.20","name":"Marc 13:20","id":"fra-LSG:Mark.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.18","name":"Marc 13:18","id":"fra-LSG:Mark.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mark.13.20","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.20","label":"","reference":"Marc 13:20","prev_osis_id":"Mark.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Et, si le Seigneur n\u2019avait abr\u00e9g\u00e9 ces jours, personne ne serait sauv\u00e9; mais il les a abr\u00e9g\u00e9s, \u00e0 cause des \u00e9lus qu\u2019il a choisis.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.21","name":"Marc 13:21","id":"fra-LSG:Mark.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.19","name":"Marc 13:19","id":"fra-LSG:Mark.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Mark.13.21","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.21","label":"","reference":"Marc 13:21","prev_osis_id":"Mark.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un vous dit alors: Le Christ est ici, ou: Il est l\u00e0, ne le croyez pas.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.22","name":"Marc 13:22","id":"fra-LSG:Mark.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.20","name":"Marc 13:20","id":"fra-LSG:Mark.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Mark.13.22","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.22","label":"","reference":"Marc 13:22","prev_osis_id":"Mark.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">Car il s\u2019\u00e9l\u00e8vera de faux Christs et de faux proph\u00e8tes; ils feront des prodiges et des miracles pour s\u00e9duire les \u00e9lus, s\u2019il \u00e9tait possible.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.23","name":"Marc 13:23","id":"fra-LSG:Mark.13.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.21","name":"Marc 13:21","id":"fra-LSG:Mark.13.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Mark.13.23","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.23","label":"","reference":"Marc 13:23","prev_osis_id":"Mark.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">Soyez sur vos gardes: je vous ai tout annonc\u00e9 d\u2019avance.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.24","name":"Marc 13:24","id":"fra-LSG:Mark.13.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.22","name":"Marc 13:22","id":"fra-LSG:Mark.13.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Mark.13.24","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.24","label":"","reference":"Marc 13:24","prev_osis_id":"Mark.013.023,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">Mais dans ces jours, apr\u00e8s cette d\u00e9tresse, le soleil s\u2019obscurcira, la lune ne donnera plus sa lumi\u00e8re,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.25","name":"Marc 13:25","id":"fra-LSG:Mark.13.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.23","name":"Marc 13:23","id":"fra-LSG:Mark.13.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Mark.13.25","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.25","label":"","reference":"Marc 13:25","prev_osis_id":"Mark.013.024,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">les \u00e9toiles tomberont du ciel, et les puissances qui sont dans les cieux seront \u00e9branl\u00e9es.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.26","name":"Marc 13:26","id":"fra-LSG:Mark.13.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.24","name":"Marc 13:24","id":"fra-LSG:Mark.13.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Mark.13.26","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.26","label":"","reference":"Marc 13:26","prev_osis_id":"Mark.013.025,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Alors on verra le Fils de l\u2019homme venant sur les nu\u00e9es avec une grande puissance et avec gloire.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.27","name":"Marc 13:27","id":"fra-LSG:Mark.13.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.25","name":"Marc 13:25","id":"fra-LSG:Mark.13.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Mark.13.27","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.27","label":"","reference":"Marc 13:27","prev_osis_id":"Mark.013.026,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Alors il enverra les anges, et il rassemblera les \u00e9lus des quatre vents, de l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la terre jusqu\u2019\u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 du ciel.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.28","name":"Marc 13:28","id":"fra-LSG:Mark.13.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.26","name":"Marc 13:26","id":"fra-LSG:Mark.13.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Mark.13.28","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.28","label":"","reference":"Marc 13:28","prev_osis_id":"Mark.013.027,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Instruisez-vous par une comparaison tir\u00e9e du figuier. D\u00e8s que ses branches deviennent tendres, et que les feuilles poussent, vous connaissez que l\u2019\u00e9t\u00e9 est proche.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.29","name":"Marc 13:29","id":"fra-LSG:Mark.13.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.27","name":"Marc 13:27","id":"fra-LSG:Mark.13.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Mark.13.29","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.29","label":"","reference":"Marc 13:29","prev_osis_id":"Mark.013.028,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">De m\u00eame, quand vous verrez ces choses arriver, sachez que le Fils de l\u2019homme est proche, \u00e0 la porte.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.30","name":"Marc 13:30","id":"fra-LSG:Mark.13.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.28","name":"Marc 13:28","id":"fra-LSG:Mark.13.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Mark.13.30","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.30","label":"","reference":"Marc 13:30","prev_osis_id":"Mark.013.029,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.30\" class=\"v\">30<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, cette g\u00e9n\u00e9ration ne passera point, que tout cela n\u2019arrive.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.31","name":"Marc 13:31","id":"fra-LSG:Mark.13.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.29","name":"Marc 13:29","id":"fra-LSG:Mark.13.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Mark.13.31","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.31","label":"","reference":"Marc 13:31","prev_osis_id":"Mark.013.030,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.31\" class=\"v\">31<\/sup><span class=\"wj\">Le ciel et la terre passeront, mais mes paroles ne passeront point.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.32","name":"Marc 13:32","id":"fra-LSG:Mark.13.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.30","name":"Marc 13:30","id":"fra-LSG:Mark.13.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Mark.13.32","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.32","label":"","reference":"Marc 13:32","prev_osis_id":"Mark.013.031,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.32\" class=\"v\">32<\/sup><span class=\"wj\">Pour ce qui est du jour ou de l\u2019heure, personne ne le sait, ni les anges dans le ciel, ni le Fils, mais le P\u00e8re seul.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.33","name":"Marc 13:33","id":"fra-LSG:Mark.13.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.31","name":"Marc 13:31","id":"fra-LSG:Mark.13.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Mark.13.33","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.33","label":"","reference":"Marc 13:33","prev_osis_id":"Mark.013.032,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.33\" class=\"v\">33<\/sup><span class=\"wj\">Prenez garde, veillez et priez; car vous ne savez quand ce temps viendra.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.34","name":"Marc 13:34","id":"fra-LSG:Mark.13.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.32","name":"Marc 13:32","id":"fra-LSG:Mark.13.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Mark.13.34","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.34","label":"","reference":"Marc 13:34","prev_osis_id":"Mark.013.033,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.34\" class=\"v\">34<\/sup><span class=\"wj\">Il en sera comme d\u2019un homme qui, partant pour un voyage, laisse sa maison, remet l\u2019autorit\u00e9 \u00e0 ses serviteurs, indique \u00e0 chacun sa t\u00e2che, et ordonne au portier de veiller.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.35","name":"Marc 13:35","id":"fra-LSG:Mark.13.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.33","name":"Marc 13:33","id":"fra-LSG:Mark.13.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Mark.13.35","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.35","label":"","reference":"Marc 13:35","prev_osis_id":"Mark.013.034,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.35\" class=\"v\">35<\/sup><span class=\"wj\">Veillez donc, car vous ne savez quand viendra le ma\u00eetre de la maison, ou le soir, ou au milieu de la nuit, ou au chant du coq, ou le matin;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.36","name":"Marc 13:36","id":"fra-LSG:Mark.13.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.34","name":"Marc 13:34","id":"fra-LSG:Mark.13.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Mark.13.36","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.36","label":"","reference":"Marc 13:36","prev_osis_id":"Mark.013.035,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.013.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.36\" class=\"v\">36<\/sup><span class=\"wj\">craignez qu\u2019il ne vous trouve endormis, \u00e0 son arriv\u00e9e soudaine.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.37","name":"Marc 13:37","id":"fra-LSG:Mark.13.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.35","name":"Marc 13:35","id":"fra-LSG:Mark.13.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Mark.13.37","osis_end":"fra-LSG:Mark.13.37","label":"","reference":"Marc 13:37","prev_osis_id":"Mark.013.036,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.13.37\" class=\"v\">37<\/sup><span class=\"wj\">Ce que je vous dis, je le dis \u00e0 tous: Veillez.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.13","name":"Marc 13","id":"fra-LSG:Mark.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.14.1","name":"Marc 14:1","id":"fra-LSG:Mark.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.13.36","name":"Marc 13:36","id":"fra-LSG:Mark.13.36"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc0292099.47066584');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0292099.47066584\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc0292099.47066584","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc0292099.47066584'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0292099.47066584\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}