{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mark.11.1","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.1","label":"","reference":"Marc 11:1","prev_osis_id":"Mark.010.053,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Entr\u00e9e de J\u00e9sus \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. (Mt 21:1-11, 14-17. Lu 19:29-44. Jn 12:12-19.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Lorsqu\u2019ils approch\u00e8rent de J\u00e9rusalem, et qu\u2019ils furent pr\u00e8s de Bethphag\u00e9 et de B\u00e9thanie, vers la montagne des oliviers, J\u00e9sus envoya deux de ses disciples,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.2","name":"Marc 11:2","id":"fra-LSG:Mark.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.10.53","name":"Marc 10:53","id":"fra-LSG:Mark.10.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mark.11.2","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.2","label":"","reference":"Marc 11:2","prev_osis_id":"Mark.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>en leur disant: <span class=\"wj\">Allez au village qui est devant vous; d\u00e8s que vous y serez entr\u00e9s, vous trouverez un \u00e2non attach\u00e9, sur lequel aucun homme ne s\u2019est encore assis; d\u00e9tachez-le, et amenez-le.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.3","name":"Marc 11:3","id":"fra-LSG:Mark.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.1","name":"Marc 11:1","id":"fra-LSG:Mark.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mark.11.3","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.3","label":"","reference":"Marc 11:3","prev_osis_id":"Mark.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un vous dit: Pourquoi faites-vous cela? R\u00e9pondez: Le Seigneur en a besoin. Et \u00e0 l\u2019instant il le laissera venir ici.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.4","name":"Marc 11:4","id":"fra-LSG:Mark.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.2","name":"Marc 11:2","id":"fra-LSG:Mark.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mark.11.4","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.4","label":"","reference":"Marc 11:4","prev_osis_id":"Mark.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>les disciples, \u00e9tant all\u00e9s, trouv\u00e8rent l\u2019\u00e2non attach\u00e9 dehors pr\u00e8s d\u2019une porte, au contour du chemin, et ils le d\u00e9tach\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.5","name":"Marc 11:5","id":"fra-LSG:Mark.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.3","name":"Marc 11:3","id":"fra-LSG:Mark.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mark.11.5","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.5","label":"","reference":"Marc 11:5","prev_osis_id":"Mark.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.5\" class=\"v\">5<\/sup>Quelques-uns de ceux qui \u00e9taient l\u00e0 leur dirent: Que faites-vous? Pourquoi d\u00e9tachez-vous cet \u00e2non?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.6","name":"Marc 11:6","id":"fra-LSG:Mark.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.4","name":"Marc 11:4","id":"fra-LSG:Mark.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mark.11.6","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.6","label":"","reference":"Marc 11:6","prev_osis_id":"Mark.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils r\u00e9pondirent comme J\u00e9sus l\u2019avait dit. Et on les laissa aller.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.7","name":"Marc 11:7","id":"fra-LSG:Mark.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.5","name":"Marc 11:5","id":"fra-LSG:Mark.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mark.11.7","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.7","label":"","reference":"Marc 11:7","prev_osis_id":"Mark.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils amen\u00e8rent \u00e0 J\u00e9sus l\u2019\u00e2non, sur lequel ils jet\u00e8rent leurs v\u00eatements, et J\u00e9sus s\u2019assit dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.8","name":"Marc 11:8","id":"fra-LSG:Mark.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.6","name":"Marc 11:6","id":"fra-LSG:Mark.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mark.11.8","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.8","label":"","reference":"Marc 11:8","prev_osis_id":"Mark.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.8\" class=\"v\">8<\/sup>Beaucoup de gens \u00e9tendirent leurs v\u00eatements sur le chemin, et d\u2019autres des branches qu\u2019ils coup\u00e8rent dans les champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.9","name":"Marc 11:9","id":"fra-LSG:Mark.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.7","name":"Marc 11:7","id":"fra-LSG:Mark.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mark.11.9","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.9","label":"","reference":"Marc 11:9","prev_osis_id":"Mark.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ceux qui pr\u00e9c\u00e9daient et ceux qui suivaient J\u00e9sus criaient: Hosanna! B\u00e9ni soit celui qui vient au nom du Seigneur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.10","name":"Marc 11:10","id":"fra-LSG:Mark.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.8","name":"Marc 11:8","id":"fra-LSG:Mark.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mark.11.10","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.10","label":"","reference":"Marc 11:10","prev_osis_id":"Mark.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.10\" class=\"v\">10<\/sup>B\u00e9ni soit le r\u00e8gne qui vient, le r\u00e8gne de David, notre p\u00e8re! Hosanna dans les lieux tr\u00e8s hauts!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.11","name":"Marc 11:11","id":"fra-LSG:Mark.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.9","name":"Marc 11:9","id":"fra-LSG:Mark.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mark.11.11","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.11","label":"","reference":"Marc 11:11","prev_osis_id":"Mark.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u00e9sus entra \u00e0 J\u00e9rusalem, dans le temple. Quand il eut tout consid\u00e9r\u00e9, comme il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tard, il s\u2019en alla \u00e0 B\u00e9thanie avec les douze.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.12","name":"Marc 11:12","id":"fra-LSG:Mark.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.10","name":"Marc 11:10","id":"fra-LSG:Mark.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mark.11.12","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.12","label":"","reference":"Marc 11:12","prev_osis_id":"Mark.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le figuier maudit. Les vendeurs chass\u00e9s du temple. Irritation des sacrificateurs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-19: cf. (Mt 21:18, 19, 12, 13. Lu 19:45-48.) Jn 2:13-17. Lu 13:6-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Le lendemain, apr\u00e8s qu\u2019ils furent sortis de B\u00e9thanie, J\u00e9sus eut faim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.13","name":"Marc 11:13","id":"fra-LSG:Mark.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.11","name":"Marc 11:11","id":"fra-LSG:Mark.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mark.11.13","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.13","label":"","reference":"Marc 11:13","prev_osis_id":"Mark.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.13\" class=\"v\">13<\/sup>Apercevant de loin un figuier qui avait des feuilles, il alla voir s\u2019il y trouverait quelque chose; et, s\u2019en \u00e9tant approch\u00e9, il ne trouva que des feuilles, car ce n\u2019\u00e9tait pas la saison des figues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.14","name":"Marc 11:14","id":"fra-LSG:Mark.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.12","name":"Marc 11:12","id":"fra-LSG:Mark.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mark.11.14","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.14","label":"","reference":"Marc 11:14","prev_osis_id":"Mark.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.14\" class=\"v\">14<\/sup>Prenant alors la parole, il lui dit: <span class=\"wj\">Que jamais personne ne mange de ton fruit!<\/span> Et ses disciples l\u2019entendirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.15","name":"Marc 11:15","id":"fra-LSG:Mark.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.13","name":"Marc 11:13","id":"fra-LSG:Mark.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mark.11.15","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.15","label":"","reference":"Marc 11:15","prev_osis_id":"Mark.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ils arriv\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem, et J\u00e9sus entra dans le temple. Il se mit \u00e0 chasser ceux qui vendaient et qui achetaient dans le temple; il renversa les tables des changeurs, et les si\u00e8ges des vendeurs de pigeons;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.16","name":"Marc 11:16","id":"fra-LSG:Mark.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.14","name":"Marc 11:14","id":"fra-LSG:Mark.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mark.11.16","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.16","label":"","reference":"Marc 11:16","prev_osis_id":"Mark.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.16\" class=\"v\">16<\/sup>et il ne laissait personne transporter aucun objet \u00e0 travers le temple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.17","name":"Marc 11:17","id":"fra-LSG:Mark.11.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.15","name":"Marc 11:15","id":"fra-LSG:Mark.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mark.11.17","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.17","label":"","reference":"Marc 11:17","prev_osis_id":"Mark.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et il enseignait et disait: <span class=\"wj\">N\u2019est-il pas \u00e9crit:<\/span><span class=\"wj\">Ma maison sera appel\u00e9e une maison de pri\u00e8re pour toutes les nations?<\/span><span class=\"wj\">Mais vous, vous en avez fait une caverne de voleurs.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.18","name":"Marc 11:18","id":"fra-LSG:Mark.11.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.16","name":"Marc 11:16","id":"fra-LSG:Mark.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mark.11.18","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.18","label":"","reference":"Marc 11:18","prev_osis_id":"Mark.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les principaux sacrificateurs et les scribes, l\u2019ayant entendu, cherch\u00e8rent les moyens de le faire p\u00e9rir; car ils le craignaient, parce que toute la foule \u00e9tait frapp\u00e9e de sa doctrine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.19","name":"Marc 11:19","id":"fra-LSG:Mark.11.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.17","name":"Marc 11:17","id":"fra-LSG:Mark.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mark.11.19","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.19","label":"","reference":"Marc 11:19","prev_osis_id":"Mark.011.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.19\" class=\"v\">19<\/sup>Quand le soir fut venu, J\u00e9sus sortit de la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.20","name":"Marc 11:20","id":"fra-LSG:Mark.11.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.18","name":"Marc 11:18","id":"fra-LSG:Mark.11.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mark.11.20","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.20","label":"","reference":"Marc 11:20","prev_osis_id":"Mark.011.019,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.021,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La puissance de la foi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 20-26: cf. Mt 21:20-22. (Ja 5:16-18. Mt 18:19-22.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le matin, en passant, les disciples virent le figuier s\u00e9ch\u00e9 jusqu\u2019aux racines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.21","name":"Marc 11:21","id":"fra-LSG:Mark.11.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.19","name":"Marc 11:19","id":"fra-LSG:Mark.11.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Mark.11.21","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.21","label":"","reference":"Marc 11:21","prev_osis_id":"Mark.011.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.21\" class=\"v\">21<\/sup>Pierre, se rappelant ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9, dit \u00e0 J\u00e9sus: Rabbi, regarde, le figuier que tu as maudit a s\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.22","name":"Marc 11:22","id":"fra-LSG:Mark.11.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.20","name":"Marc 11:20","id":"fra-LSG:Mark.11.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Mark.11.22","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.22","label":"","reference":"Marc 11:22","prev_osis_id":"Mark.011.021,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.22\" class=\"v\">22<\/sup>J\u00e9sus prit la parole, et leur dit: <span class=\"wj\">Ayez foi en Dieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.23","name":"Marc 11:23","id":"fra-LSG:Mark.11.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.21","name":"Marc 11:21","id":"fra-LSG:Mark.11.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Mark.11.23","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.23","label":"","reference":"Marc 11:23","prev_osis_id":"Mark.011.022,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, si quelqu\u2019un dit \u00e0 cette montagne: Ote-toi de l\u00e0 et jette-toi dans la mer, et s\u2019il ne doute point en son c\u0153ur, mais croit que ce qu\u2019il dit arrive, il le verra s\u2019accomplir.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.24","name":"Marc 11:24","id":"fra-LSG:Mark.11.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.22","name":"Marc 11:22","id":"fra-LSG:Mark.11.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Mark.11.24","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.24","label":"","reference":"Marc 11:24","prev_osis_id":"Mark.011.023,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est pourquoi je vous dis:<\/span><span class=\"wj\">Tout ce que vous demanderez en priant, croyez que vous l\u2019avez re\u00e7u, et vous le verrez s\u2019accomplir.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.25","name":"Marc 11:25","id":"fra-LSG:Mark.11.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.23","name":"Marc 11:23","id":"fra-LSG:Mark.11.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Mark.11.25","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.25","label":"","reference":"Marc 11:25","prev_osis_id":"Mark.011.024,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">Et, lorsque vous \u00eates debout faisant votre pri\u00e8re, si vous avez quelque chose contre quelqu\u2019un,<\/span><span class=\"wj\">pardonnez, afin que votre P\u00e8re qui est dans les cieux vous pardonne aussi vos offenses.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.26","name":"Marc 11:26","id":"fra-LSG:Mark.11.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.24","name":"Marc 11:24","id":"fra-LSG:Mark.11.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Mark.11.26","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.26","label":"","reference":"Marc 11:26","prev_osis_id":"Mark.011.025,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Mais si vous ne pardonnez pas, votre P\u00e8re qui est dans les cieux ne vous pardonnera pas non plus vos offenses.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.27","name":"Marc 11:27","id":"fra-LSG:Mark.11.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.25","name":"Marc 11:25","id":"fra-LSG:Mark.11.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Mark.11.27","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.27","label":"","reference":"Marc 11:27","prev_osis_id":"Mark.011.026,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.028,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019autorit\u00e9 de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 27-33: cf. (Mt 21:23-27. Lu 20:1-8.) Jn 2:18-21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.27\" class=\"v\">27<\/sup>\n    Ils se rendirent de nouveau \u00e0 J\u00e9rusalem, et, pendant que J\u00e9sus se promenait dans le temple, les principaux sacrificateurs, les scribes et les anciens, vinrent \u00e0 lui,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.28","name":"Marc 11:28","id":"fra-LSG:Mark.11.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.26","name":"Marc 11:26","id":"fra-LSG:Mark.11.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Mark.11.28","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.28","label":"","reference":"Marc 11:28","prev_osis_id":"Mark.011.027,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.28\" class=\"v\">28<\/sup>et lui dirent: Par quelle autorit\u00e9 fais-tu ces choses, et qui t\u2019a donn\u00e9 l\u2019autorit\u00e9 de les faire?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.29","name":"Marc 11:29","id":"fra-LSG:Mark.11.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.27","name":"Marc 11:27","id":"fra-LSG:Mark.11.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Mark.11.29","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.29","label":"","reference":"Marc 11:29","prev_osis_id":"Mark.011.028,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.29\" class=\"v\">29<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Je vous adresserai aussi une question; r\u00e9pondez-moi, et je vous dirai par quelle autorit\u00e9 je fais ces choses.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.30","name":"Marc 11:30","id":"fra-LSG:Mark.11.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.28","name":"Marc 11:28","id":"fra-LSG:Mark.11.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Mark.11.30","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.30","label":"","reference":"Marc 11:30","prev_osis_id":"Mark.011.029,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.30\" class=\"v\">30<\/sup><span class=\"wj\">Le bapt\u00eame de Jean venait-il du ciel, ou des hommes? R\u00e9pondez-moi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.31","name":"Marc 11:31","id":"fra-LSG:Mark.11.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.29","name":"Marc 11:29","id":"fra-LSG:Mark.11.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Mark.11.31","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.31","label":"","reference":"Marc 11:31","prev_osis_id":"Mark.011.030,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.31\" class=\"v\">31<\/sup>Mais ils raisonn\u00e8rent ainsi entre eux: Si nous r\u00e9pondons: Du ciel, il dira: Pourquoi donc n\u2019avez-vous pas cru en lui?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.32","name":"Marc 11:32","id":"fra-LSG:Mark.11.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.30","name":"Marc 11:30","id":"fra-LSG:Mark.11.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Mark.11.32","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.32","label":"","reference":"Marc 11:32","prev_osis_id":"Mark.011.031,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.011.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et si nous r\u00e9pondons: Des hommes\u2026 Ils craignaient le peuple, car tous tenaient r\u00e9ellement Jean pour un proph\u00e8te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.33","name":"Marc 11:33","id":"fra-LSG:Mark.11.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.31","name":"Marc 11:31","id":"fra-LSG:Mark.11.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Mark.11.33","osis_end":"fra-LSG:Mark.11.33","label":"","reference":"Marc 11:33","prev_osis_id":"Mark.011.032,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.11.33\" class=\"v\">33<\/sup>Alors ils r\u00e9pondirent \u00e0 J\u00e9sus: Nous ne savons. Et J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">Moi non plus, je ne vous dirai pas par quelle autorit\u00e9 je fais ces choses.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.11","name":"Marc 11","id":"fra-LSG:Mark.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.12.1","name":"Marc 12:1","id":"fra-LSG:Mark.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.11.32","name":"Marc 11:32","id":"fra-LSG:Mark.11.32"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af8204e879581.24308497');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af8204e879581.24308497\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af8204e879581.24308497","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af8204e879581.24308497'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af8204e879581.24308497\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}