{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mark.3.1","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.1","label":"","reference":"Marc 3:1","prev_osis_id":"Mark.002.028,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019homme \u00e0 la main s\u00e8che<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (Mt 12:9-14. Lu 6:6-11.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    J\u00e9sus entra de nouveau dans la synagogue. Il s\u2019y trouvait un homme qui avait la main s\u00e8che.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.2","name":"Marc 3:2","id":"fra-LSG:Mark.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.2.28","name":"Marc 2:28","id":"fra-LSG:Mark.2.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mark.3.2","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.2","label":"","reference":"Marc 3:2","prev_osis_id":"Mark.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ils observaient J\u00e9sus, pour voir s\u2019il le gu\u00e9rirait le jour du sabbat: c\u2019\u00e9tait afin de pouvoir l\u2019accuser.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.3","name":"Marc 3:3","id":"fra-LSG:Mark.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.1","name":"Marc 3:1","id":"fra-LSG:Mark.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mark.3.3","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.3","label":"","reference":"Marc 3:3","prev_osis_id":"Mark.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et J\u00e9sus dit \u00e0 l\u2019homme qui avait la main s\u00e8che: <span class=\"wj\">L\u00e8ve-toi, l\u00e0 au milieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.4","name":"Marc 3:4","id":"fra-LSG:Mark.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.2","name":"Marc 3:2","id":"fra-LSG:Mark.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mark.3.4","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.4","label":"","reference":"Marc 3:4","prev_osis_id":"Mark.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Puis il leur dit: <span class=\"wj\">Est-il permis, le jour du sabbat, de faire du bien ou de faire du mal, de sauver une personne ou de la tuer?<\/span> Mais ils gard\u00e8rent le silence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.5","name":"Marc 3:5","id":"fra-LSG:Mark.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.3","name":"Marc 3:3","id":"fra-LSG:Mark.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mark.3.5","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.5","label":"","reference":"Marc 3:5","prev_osis_id":"Mark.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Alors, promenant ses regards sur eux avec indignation, et en m\u00eame temps afflig\u00e9 de l\u2019endurcissement de leur c\u0153ur, il dit \u00e0 l\u2019homme: <span class=\"wj\">\u00c9tends ta main.<\/span> Il l\u2019\u00e9tendit, et sa main fut gu\u00e9rie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.6","name":"Marc 3:6","id":"fra-LSG:Mark.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.4","name":"Marc 3:4","id":"fra-LSG:Mark.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mark.3.6","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.6","label":"","reference":"Marc 3:6","prev_osis_id":"Mark.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les pharisiens sortirent, et aussit\u00f4t ils se consult\u00e8rent avec les h\u00e9rodiens sur les moyens de le faire p\u00e9rir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.7","name":"Marc 3:7","id":"fra-LSG:Mark.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.5","name":"Marc 3:5","id":"fra-LSG:Mark.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mark.3.7","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.7","label":"","reference":"Marc 3:7","prev_osis_id":"Mark.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-12: cf. Mt 12:15-21. \u00c9s 42:1-4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u00e9sus se retira vers la mer avec ses disciples. Une grande multitude le suivit de la Galil\u00e9e;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.8","name":"Marc 3:8","id":"fra-LSG:Mark.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.6","name":"Marc 3:6","id":"fra-LSG:Mark.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mark.3.8","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.8","label":"","reference":"Marc 3:8","prev_osis_id":"Mark.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>et de la Jud\u00e9e, et de J\u00e9rusalem, et de l\u2019Idum\u00e9e, et d\u2019au-del\u00e0 du Jourdain, et des environs de Tyr et de Sidon, une grande multitude, apprenant tout ce qu\u2019il faisait, vint \u00e0 lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.9","name":"Marc 3:9","id":"fra-LSG:Mark.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.7","name":"Marc 3:7","id":"fra-LSG:Mark.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mark.3.9","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.9","label":"","reference":"Marc 3:9","prev_osis_id":"Mark.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il chargea ses disciples de tenir toujours \u00e0 sa disposition une petite barque, afin de ne pas \u00eatre press\u00e9 par la foule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.10","name":"Marc 3:10","id":"fra-LSG:Mark.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.8","name":"Marc 3:8","id":"fra-LSG:Mark.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mark.3.10","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.10","label":"","reference":"Marc 3:10","prev_osis_id":"Mark.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car, comme il gu\u00e9rissait beaucoup de gens, tous ceux qui avaient des maladies se jetaient sur lui pour le toucher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.11","name":"Marc 3:11","id":"fra-LSG:Mark.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.9","name":"Marc 3:9","id":"fra-LSG:Mark.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mark.3.11","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.11","label":"","reference":"Marc 3:11","prev_osis_id":"Mark.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les esprits impurs, quand ils le voyaient, se prosternaient devant lui, et s\u2019\u00e9criaient: Tu es le Fils de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.12","name":"Marc 3:12","id":"fra-LSG:Mark.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.10","name":"Marc 3:10","id":"fra-LSG:Mark.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mark.3.12","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.12","label":"","reference":"Marc 3:12","prev_osis_id":"Mark.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais il leur recommandait tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8rement de ne pas le faire conna\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.13","name":"Marc 3:13","id":"fra-LSG:Mark.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.11","name":"Marc 3:11","id":"fra-LSG:Mark.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mark.3.13","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.13","label":"","reference":"Marc 3:13","prev_osis_id":"Mark.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Choix des douze ap\u00f4tres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 13-19: cf. Lu 6:12-19. (Mt 10:1-15. Ac 1:13.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    Il monta ensuite sur la montagne; il appela ceux qu\u2019il voulut, et ils vinrent aupr\u00e8s de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.14","name":"Marc 3:14","id":"fra-LSG:Mark.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.12","name":"Marc 3:12","id":"fra-LSG:Mark.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mark.3.14","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.14","label":"","reference":"Marc 3:14","prev_osis_id":"Mark.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il en \u00e9tablit douze, pour les avoir avec lui,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.15","name":"Marc 3:15","id":"fra-LSG:Mark.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.13","name":"Marc 3:13","id":"fra-LSG:Mark.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mark.3.15","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.15","label":"","reference":"Marc 3:15","prev_osis_id":"Mark.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>et pour les envoyer pr\u00eacher avec le pouvoir de chasser les d\u00e9mons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.16","name":"Marc 3:16","id":"fra-LSG:Mark.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.14","name":"Marc 3:14","id":"fra-LSG:Mark.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mark.3.16","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.16","label":"","reference":"Marc 3:16","prev_osis_id":"Mark.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Voici les douze qu\u2019il \u00e9tablit: Simon, qu\u2019il nomma Pierre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.17","name":"Marc 3:17","id":"fra-LSG:Mark.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.15","name":"Marc 3:15","id":"fra-LSG:Mark.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mark.3.17","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.17","label":"","reference":"Marc 3:17","prev_osis_id":"Mark.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Jacques, fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, et Jean, fr\u00e8re de Jacques, auxquels il donna le nom de Boanerg\u00e8s, qui signifie fils du tonnerre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.18","name":"Marc 3:18","id":"fra-LSG:Mark.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.16","name":"Marc 3:16","id":"fra-LSG:Mark.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mark.3.18","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.18","label":"","reference":"Marc 3:18","prev_osis_id":"Mark.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Andr\u00e9; Philippe; Barth\u00e9lemy; Matthieu; Thomas; Jacques, fils d\u2019Alph\u00e9e; Thadd\u00e9e; Simon le Cananite;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.19","name":"Marc 3:19","id":"fra-LSG:Mark.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.17","name":"Marc 3:17","id":"fra-LSG:Mark.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mark.3.19","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.19","label":"","reference":"Marc 3:19","prev_osis_id":"Mark.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>et Judas Iscariot, celui qui livra J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.20","name":"Marc 3:20","id":"fra-LSG:Mark.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.18","name":"Marc 3:18","id":"fra-LSG:Mark.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mark.3.20","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.20","label":"","reference":"Marc 3:20","prev_osis_id":"Mark.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.021,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Attaque des scribes et r\u00e9ponse de J\u00e9sus. Le p\u00e9ch\u00e9 contre le Saint-Esprit<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 20-30: cf. (Mt 12:22-37. Lu 11:14-23.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ils se rendirent \u00e0 la maison, et la foule s\u2019assembla de nouveau, en sorte qu\u2019ils ne pouvaient pas m\u00eame prendre leur repas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.21","name":"Marc 3:21","id":"fra-LSG:Mark.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.19","name":"Marc 3:19","id":"fra-LSG:Mark.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Mark.3.21","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.21","label":"","reference":"Marc 3:21","prev_osis_id":"Mark.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les parents de J\u00e9sus, ayant appris ce qui se passait, vinrent pour se saisir de lui; car ils disaient: Il est hors de sens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.22","name":"Marc 3:22","id":"fra-LSG:Mark.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.20","name":"Marc 3:20","id":"fra-LSG:Mark.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Mark.3.22","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.22","label":"","reference":"Marc 3:22","prev_osis_id":"Mark.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et les scribes, qui \u00e9taient descendus de J\u00e9rusalem, dirent: Il est poss\u00e9d\u00e9 de B\u00e9elz\u00e9bul; c\u2019est par le prince des d\u00e9mons qu\u2019il chasse les d\u00e9mons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.23","name":"Marc 3:23","id":"fra-LSG:Mark.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.21","name":"Marc 3:21","id":"fra-LSG:Mark.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Mark.3.23","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.23","label":"","reference":"Marc 3:23","prev_osis_id":"Mark.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>J\u00e9sus les appela, et leur dit sous forme de paraboles: <span class=\"wj\">Comment Satan peut-il chasser Satan?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.24","name":"Marc 3:24","id":"fra-LSG:Mark.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.22","name":"Marc 3:22","id":"fra-LSG:Mark.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Mark.3.24","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.24","label":"","reference":"Marc 3:24","prev_osis_id":"Mark.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">Si un royaume est divis\u00e9 contre lui-m\u00eame, ce royaume ne peut subsister;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.25","name":"Marc 3:25","id":"fra-LSG:Mark.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.23","name":"Marc 3:23","id":"fra-LSG:Mark.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Mark.3.25","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.25","label":"","reference":"Marc 3:25","prev_osis_id":"Mark.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">et si une maison est divis\u00e9e contre elle-m\u00eame, cette maison ne peut subsister.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.26","name":"Marc 3:26","id":"fra-LSG:Mark.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.24","name":"Marc 3:24","id":"fra-LSG:Mark.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Mark.3.26","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.26","label":"","reference":"Marc 3:26","prev_osis_id":"Mark.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Si donc Satan se r\u00e9volte contre lui-m\u00eame, il est divis\u00e9, et il ne peut subsister, mais c\u2019en est fait de lui.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.27","name":"Marc 3:27","id":"fra-LSG:Mark.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.25","name":"Marc 3:25","id":"fra-LSG:Mark.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Mark.3.27","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.27","label":"","reference":"Marc 3:27","prev_osis_id":"Mark.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Personne ne peut entrer dans la maison d\u2019un homme fort et piller ses biens,<\/span><span class=\"wj\">sans avoir auparavant li\u00e9 cet homme fort; alors il pillera sa maison.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.28","name":"Marc 3:28","id":"fra-LSG:Mark.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.26","name":"Marc 3:26","id":"fra-LSG:Mark.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Mark.3.28","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.28","label":"","reference":"Marc 3:28","prev_osis_id":"Mark.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9,<\/span><span class=\"wj\">tous les p\u00e9ch\u00e9s seront pardonn\u00e9s aux fils des hommes, et les blasph\u00e8mes qu\u2019ils auront prof\u00e9r\u00e9s;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.29","name":"Marc 3:29","id":"fra-LSG:Mark.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.27","name":"Marc 3:27","id":"fra-LSG:Mark.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Mark.3.29","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.29","label":"","reference":"Marc 3:29","prev_osis_id":"Mark.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">mais quiconque blasph\u00e9mera contre le Saint-Esprit n\u2019obtiendra jamais de pardon: il est coupable d\u2019un p\u00e9ch\u00e9 \u00e9ternel.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.30","name":"Marc 3:30","id":"fra-LSG:Mark.3.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.28","name":"Marc 3:28","id":"fra-LSG:Mark.3.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Mark.3.30","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.30","label":"","reference":"Marc 3:30","prev_osis_id":"Mark.003.029,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.30\" class=\"v\">30<\/sup>J\u00e9sus parla ainsi parce qu\u2019ils disaient: Il est poss\u00e9d\u00e9 d\u2019un esprit impur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.31","name":"Marc 3:31","id":"fra-LSG:Mark.3.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.29","name":"Marc 3:29","id":"fra-LSG:Mark.3.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Mark.3.31","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.31","label":"","reference":"Marc 3:31","prev_osis_id":"Mark.003.030,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.032,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La m\u00e8re et les fr\u00e8res de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 31-35: cf. (Mt 12:46-50. Lu 8:19-21.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.31\" class=\"v\">31<\/sup>\n    Survinrent sa m\u00e8re et ses fr\u00e8res, qui, se tenant dehors, l\u2019envoy\u00e8rent appeler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.32","name":"Marc 3:32","id":"fra-LSG:Mark.3.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.30","name":"Marc 3:30","id":"fra-LSG:Mark.3.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Mark.3.32","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.32","label":"","reference":"Marc 3:32","prev_osis_id":"Mark.003.031,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.32\" class=\"v\">32<\/sup>La foule \u00e9tait assise autour de lui, et on lui dit: Voici, ta m\u00e8re et tes fr\u00e8res sont dehors et te demandent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.33","name":"Marc 3:33","id":"fra-LSG:Mark.3.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.31","name":"Marc 3:31","id":"fra-LSG:Mark.3.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Mark.3.33","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.33","label":"","reference":"Marc 3:33","prev_osis_id":"Mark.003.032,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.33\" class=\"v\">33<\/sup>Et il r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Qui est ma m\u00e8re, et qui sont mes fr\u00e8res?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.34","name":"Marc 3:34","id":"fra-LSG:Mark.3.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.32","name":"Marc 3:32","id":"fra-LSG:Mark.3.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Mark.3.34","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.34","label":"","reference":"Marc 3:34","prev_osis_id":"Mark.003.033,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.003.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.34\" class=\"v\">34<\/sup>Puis, jetant les regards sur ceux qui \u00e9taient assis tout autour de lui: <span class=\"wj\">Voici,<\/span> dit-il, <span class=\"wj\">ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.35","name":"Marc 3:35","id":"fra-LSG:Mark.3.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.33","name":"Marc 3:33","id":"fra-LSG:Mark.3.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Mark.3.35","osis_end":"fra-LSG:Mark.3.35","label":"","reference":"Marc 3:35","prev_osis_id":"Mark.003.034,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.3.35\" class=\"v\">35<\/sup><span class=\"wj\">Car, quiconque fait la volont\u00e9 de Dieu, celui-l\u00e0 est mon fr\u00e8re, ma s\u0153ur, et ma m\u00e8re.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.3","name":"Marc 3","id":"fra-LSG:Mark.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.1","name":"Marc 4:1","id":"fra-LSG:Mark.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.34","name":"Marc 3:34","id":"fra-LSG:Mark.3.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb1bcbe6.36530397');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb1bcbe6.36530397\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb1bcbe6.36530397","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb1bcbe6.36530397'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb1bcbe6.36530397\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}