{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.14.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.1","label":"","reference":"Matthieu 14:1","prev_osis_id":"Matt.013.058,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Mort de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (Mc 6:14-29. Lu 9:7-9.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    En ce temps-l\u00e0, H\u00e9rode le t\u00e9trarque, ayant entendu parler de J\u00e9sus, dit \u00e0 ses serviteurs: C\u2019est Jean-Baptiste!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.2","name":"Matthieu 14:2","id":"fra-LSG:Matt.14.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.58","name":"Matthieu 13:58","id":"fra-LSG:Matt.13.58"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.14.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.2","label":"","reference":"Matthieu 14:2","prev_osis_id":"Matt.014.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il est ressuscit\u00e9 des morts, et c\u2019est pour cela qu\u2019il se fait par lui des miracles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.3","name":"Matthieu 14:3","id":"fra-LSG:Matt.14.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.1","name":"Matthieu 14:1","id":"fra-LSG:Matt.14.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.14.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.3","label":"","reference":"Matthieu 14:3","prev_osis_id":"Matt.014.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car H\u00e9rode, qui avait fait arr\u00eater Jean, l\u2019avait li\u00e9 et mis en prison, \u00e0 cause d\u2019H\u00e9rodias, femme de Philippe, son fr\u00e8re,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.4","name":"Matthieu 14:4","id":"fra-LSG:Matt.14.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.2","name":"Matthieu 14:2","id":"fra-LSG:Matt.14.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.14.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.4","label":"","reference":"Matthieu 14:4","prev_osis_id":"Matt.014.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.4\" class=\"v\">4<\/sup>parce que Jean lui disait: Il ne t\u2019est pas permis de l\u2019avoir pour femme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.5","name":"Matthieu 14:5","id":"fra-LSG:Matt.14.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.3","name":"Matthieu 14:3","id":"fra-LSG:Matt.14.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.14.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.5","label":"","reference":"Matthieu 14:5","prev_osis_id":"Matt.014.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il voulait le faire mourir, mais il craignait la foule, parce qu\u2019elle regardait Jean comme un proph\u00e8te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.6","name":"Matthieu 14:6","id":"fra-LSG:Matt.14.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.4","name":"Matthieu 14:4","id":"fra-LSG:Matt.14.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.14.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.6","label":"","reference":"Matthieu 14:6","prev_osis_id":"Matt.014.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.6\" class=\"v\">6<\/sup>Or, lorsqu\u2019on c\u00e9l\u00e9bra l\u2019anniversaire de la naissance d\u2019H\u00e9rode, la fille d\u2019H\u00e9rodias dansa au milieu des convives, et plut \u00e0 H\u00e9rode,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.7","name":"Matthieu 14:7","id":"fra-LSG:Matt.14.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.5","name":"Matthieu 14:5","id":"fra-LSG:Matt.14.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.14.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.7","label":"","reference":"Matthieu 14:7","prev_osis_id":"Matt.014.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.7\" class=\"v\">7<\/sup>de sorte qu\u2019il promit avec serment de lui donner ce qu\u2019elle demanderait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.8","name":"Matthieu 14:8","id":"fra-LSG:Matt.14.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.6","name":"Matthieu 14:6","id":"fra-LSG:Matt.14.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.14.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.8","label":"","reference":"Matthieu 14:8","prev_osis_id":"Matt.014.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.8\" class=\"v\">8<\/sup>A l\u2019instigation de sa m\u00e8re, elle dit: Donne-moi ici, sur un plat, la t\u00eate de Jean-Baptiste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.9","name":"Matthieu 14:9","id":"fra-LSG:Matt.14.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.7","name":"Matthieu 14:7","id":"fra-LSG:Matt.14.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.14.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.9","label":"","reference":"Matthieu 14:9","prev_osis_id":"Matt.014.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le roi fut attrist\u00e9; mais, \u00e0 cause de ses serments et des convives, il commanda qu\u2019on la lui donne,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.10","name":"Matthieu 14:10","id":"fra-LSG:Matt.14.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.8","name":"Matthieu 14:8","id":"fra-LSG:Matt.14.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.14.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.10","label":"","reference":"Matthieu 14:10","prev_osis_id":"Matt.014.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.10\" class=\"v\">10<\/sup>et il envoya d\u00e9capiter Jean dans la prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.11","name":"Matthieu 14:11","id":"fra-LSG:Matt.14.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.9","name":"Matthieu 14:9","id":"fra-LSG:Matt.14.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.14.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.11","label":"","reference":"Matthieu 14:11","prev_osis_id":"Matt.014.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.11\" class=\"v\">11<\/sup>Sa t\u00eate fut apport\u00e9e sur un plat, et donn\u00e9e \u00e0 la jeune fille, qui la porta \u00e0 sa m\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.12","name":"Matthieu 14:12","id":"fra-LSG:Matt.14.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.10","name":"Matthieu 14:10","id":"fra-LSG:Matt.14.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.14.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.12","label":"","reference":"Matthieu 14:12","prev_osis_id":"Matt.014.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les disciples de Jean vinrent prendre son corps, et l\u2019ensevelirent. Et ils all\u00e8rent l\u2019annoncer \u00e0 J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.13","name":"Matthieu 14:13","id":"fra-LSG:Matt.14.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.11","name":"Matthieu 14:11","id":"fra-LSG:Matt.14.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.14.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.13","label":"","reference":"Matthieu 14:13","prev_osis_id":"Matt.014.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Multiplication des pains<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 13-21: cf. (Mc 6:30-44. Lu 9:10-17. Jn 6:1-14.) Ph 4:19.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    A cette nouvelle, J\u00e9sus partit de l\u00e0 dans une barque, pour se retirer \u00e0 l\u2019\u00e9cart dans un lieu d\u00e9sert; et la foule, l\u2019ayant su, sortit des villes et le suivit \u00e0 pied.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.14","name":"Matthieu 14:14","id":"fra-LSG:Matt.14.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.12","name":"Matthieu 14:12","id":"fra-LSG:Matt.14.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.14.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.14","label":"","reference":"Matthieu 14:14","prev_osis_id":"Matt.014.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.14\" class=\"v\">14<\/sup>Quand il sortit de la barque, il vit une grande foule, et fut \u00e9mu de compassion pour elle, et il gu\u00e9rit les malades.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.15","name":"Matthieu 14:15","id":"fra-LSG:Matt.14.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.13","name":"Matthieu 14:13","id":"fra-LSG:Matt.14.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.14.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.15","label":"","reference":"Matthieu 14:15","prev_osis_id":"Matt.014.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.15\" class=\"v\">15<\/sup>Le soir \u00e9tant venu, les disciples s\u2019approch\u00e8rent de lui, et dirent: Ce lieu est d\u00e9sert, et l\u2019heure est d\u00e9j\u00e0 avanc\u00e9e; renvoie la foule, afin qu\u2019elle aille dans les villages, pour s\u2019acheter des vivres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.16","name":"Matthieu 14:16","id":"fra-LSG:Matt.14.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.14","name":"Matthieu 14:14","id":"fra-LSG:Matt.14.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.14.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.16","label":"","reference":"Matthieu 14:16","prev_osis_id":"Matt.014.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.16\" class=\"v\">16<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Ils n\u2019ont pas besoin de s\u2019en aller; donnez-leur vous-m\u00eames \u00e0 manger.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.17","name":"Matthieu 14:17","id":"fra-LSG:Matt.14.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.15","name":"Matthieu 14:15","id":"fra-LSG:Matt.14.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.14.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.17","label":"","reference":"Matthieu 14:17","prev_osis_id":"Matt.014.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais ils lui dirent: Nous n\u2019avons ici que cinq pains et deux poissons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.18","name":"Matthieu 14:18","id":"fra-LSG:Matt.14.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.16","name":"Matthieu 14:16","id":"fra-LSG:Matt.14.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.14.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.18","label":"","reference":"Matthieu 14:18","prev_osis_id":"Matt.014.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et il dit: <span class=\"wj\">Apportez-les-moi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.19","name":"Matthieu 14:19","id":"fra-LSG:Matt.14.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.17","name":"Matthieu 14:17","id":"fra-LSG:Matt.14.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.14.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.19","label":"","reference":"Matthieu 14:19","prev_osis_id":"Matt.014.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il fit asseoir la foule sur l\u2019herbe, prit les cinq pains et les deux poissons, et, levant les yeux vers le ciel, il rendit gr\u00e2ces. Puis, il rompit les pains et les donna aux disciples, qui les distribu\u00e8rent \u00e0 la foule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.20","name":"Matthieu 14:20","id":"fra-LSG:Matt.14.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.18","name":"Matthieu 14:18","id":"fra-LSG:Matt.14.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.14.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.20","label":"","reference":"Matthieu 14:20","prev_osis_id":"Matt.014.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tous mang\u00e8rent et furent rassasi\u00e9s, et l\u2019on emporta douze paniers pleins des morceaux qui restaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.21","name":"Matthieu 14:21","id":"fra-LSG:Matt.14.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.19","name":"Matthieu 14:19","id":"fra-LSG:Matt.14.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.14.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.21","label":"","reference":"Matthieu 14:21","prev_osis_id":"Matt.014.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ceux qui avaient mang\u00e9 \u00e9taient environ cinq mille hommes, sans les femmes et les enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.22","name":"Matthieu 14:22","id":"fra-LSG:Matt.14.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.20","name":"Matthieu 14:20","id":"fra-LSG:Matt.14.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.14.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.22","label":"","reference":"Matthieu 14:22","prev_osis_id":"Matt.014.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus marche sur les eaux. Gu\u00e9risons \u00e0 G\u00e9n\u00e9sareth<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-36: cf. (Mc 6:45-56. Jn 6:15-21.) Mt 8:23-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    Aussit\u00f4t apr\u00e8s, il obligea les disciples \u00e0 monter dans la barque et \u00e0 passer avant lui de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, pendant qu\u2019il renverrait la foule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.23","name":"Matthieu 14:23","id":"fra-LSG:Matt.14.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.21","name":"Matthieu 14:21","id":"fra-LSG:Matt.14.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.14.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.23","label":"","reference":"Matthieu 14:23","prev_osis_id":"Matt.014.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.23\" class=\"v\">23<\/sup>Quand il l\u2019eut renvoy\u00e9e, il monta sur la montagne, pour prier \u00e0 l\u2019\u00e9cart; et, comme le soir \u00e9tait venu, il \u00e9tait l\u00e0 seul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.24","name":"Matthieu 14:24","id":"fra-LSG:Matt.14.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.22","name":"Matthieu 14:22","id":"fra-LSG:Matt.14.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.14.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.24","label":"","reference":"Matthieu 14:24","prev_osis_id":"Matt.014.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.24\" class=\"v\">24<\/sup>La barque, d\u00e9j\u00e0 au milieu de la mer, \u00e9tait battue par les flots; car le vent \u00e9tait contraire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.25","name":"Matthieu 14:25","id":"fra-LSG:Matt.14.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.23","name":"Matthieu 14:23","id":"fra-LSG:Matt.14.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.14.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.25","label":"","reference":"Matthieu 14:25","prev_osis_id":"Matt.014.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.25\" class=\"v\">25<\/sup>A la quatri\u00e8me veille de la nuit, J\u00e9sus alla vers eux, marchant sur la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.26","name":"Matthieu 14:26","id":"fra-LSG:Matt.14.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.24","name":"Matthieu 14:24","id":"fra-LSG:Matt.14.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.14.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.26","label":"","reference":"Matthieu 14:26","prev_osis_id":"Matt.014.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.26\" class=\"v\">26<\/sup>Quand les disciples le virent marcher sur la mer, ils furent troubl\u00e9s, et dirent: C\u2019est un fant\u00f4me! Et, dans leur frayeur, ils pouss\u00e8rent des cris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.27","name":"Matthieu 14:27","id":"fra-LSG:Matt.14.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.25","name":"Matthieu 14:25","id":"fra-LSG:Matt.14.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.14.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.27","label":"","reference":"Matthieu 14:27","prev_osis_id":"Matt.014.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.27\" class=\"v\">27<\/sup>J\u00e9sus leur dit aussit\u00f4t: <span class=\"wj\">Rassurez-vous, c\u2019est moi; n\u2019ayez pas peur!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.28","name":"Matthieu 14:28","id":"fra-LSG:Matt.14.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.26","name":"Matthieu 14:26","id":"fra-LSG:Matt.14.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.14.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.28","label":"","reference":"Matthieu 14:28","prev_osis_id":"Matt.014.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.28\" class=\"v\">28<\/sup>Pierre lui r\u00e9pondit: Seigneur, si c\u2019est toi, ordonne que j\u2019aille vers toi sur les eaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.29","name":"Matthieu 14:29","id":"fra-LSG:Matt.14.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.27","name":"Matthieu 14:27","id":"fra-LSG:Matt.14.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.14.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.29","label":"","reference":"Matthieu 14:29","prev_osis_id":"Matt.014.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et il dit: <span class=\"wj\">Viens!<\/span> Pierre sortit de la barque, et marcha sur les eaux, pour aller vers J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.30","name":"Matthieu 14:30","id":"fra-LSG:Matt.14.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.28","name":"Matthieu 14:28","id":"fra-LSG:Matt.14.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.14.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.30","label":"","reference":"Matthieu 14:30","prev_osis_id":"Matt.014.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.30\" class=\"v\">30<\/sup>Mais, voyant que le vent \u00e9tait fort, il eut peur; et, comme il commen\u00e7ait \u00e0 enfoncer, il s\u2019\u00e9cria: Seigneur, sauve-moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.31","name":"Matthieu 14:31","id":"fra-LSG:Matt.14.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.29","name":"Matthieu 14:29","id":"fra-LSG:Matt.14.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.14.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.31","label":"","reference":"Matthieu 14:31","prev_osis_id":"Matt.014.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.31\" class=\"v\">31<\/sup>Aussit\u00f4t J\u00e9sus \u00e9tendit la main, le saisit, et lui dit: <span class=\"wj\">Homme de peu de foi, pourquoi as-tu dout\u00e9?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.32","name":"Matthieu 14:32","id":"fra-LSG:Matt.14.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.30","name":"Matthieu 14:30","id":"fra-LSG:Matt.14.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.14.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.32","label":"","reference":"Matthieu 14:32","prev_osis_id":"Matt.014.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et ils mont\u00e8rent dans la barque, et le vent cessa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.33","name":"Matthieu 14:33","id":"fra-LSG:Matt.14.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.31","name":"Matthieu 14:31","id":"fra-LSG:Matt.14.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.14.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.33","label":"","reference":"Matthieu 14:33","prev_osis_id":"Matt.014.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ceux qui \u00e9taient dans la barque vinrent se prosterner devant J\u00e9sus, et dirent: Tu es v\u00e9ritablement le Fils de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.34","name":"Matthieu 14:34","id":"fra-LSG:Matt.14.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.32","name":"Matthieu 14:32","id":"fra-LSG:Matt.14.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.14.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.34","label":"","reference":"Matthieu 14:34","prev_osis_id":"Matt.014.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.34\" class=\"v\">34<\/sup>Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la mer, ils vinrent dans le pays de G\u00e9n\u00e9sareth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.35","name":"Matthieu 14:35","id":"fra-LSG:Matt.14.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.33","name":"Matthieu 14:33","id":"fra-LSG:Matt.14.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Matt.14.35","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.35","label":"","reference":"Matthieu 14:35","prev_osis_id":"Matt.014.034,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.35\" class=\"v\">35<\/sup>Les gens de ce lieu, ayant reconnu J\u00e9sus, envoy\u00e8rent des messagers dans tous les environs, et on lui amena tous les malades.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.36","name":"Matthieu 14:36","id":"fra-LSG:Matt.14.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.34","name":"Matthieu 14:34","id":"fra-LSG:Matt.14.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Matt.14.36","osis_end":"fra-LSG:Matt.14.36","label":"","reference":"Matthieu 14:36","prev_osis_id":"Matt.014.035,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.015.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.14.36\" class=\"v\">36<\/sup>Ils le pri\u00e8rent de leur permettre seulement de toucher le bord de son v\u00eatement. Et tous ceux qui le touch\u00e8rent furent gu\u00e9ris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.14","name":"Matthieu 14","id":"fra-LSG:Matt.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.15.1","name":"Matthieu 15:1","id":"fra-LSG:Matt.15.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.35","name":"Matthieu 14:35","id":"fra-LSG:Matt.14.35"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb897e230.41352466');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb897e230.41352466\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb897e230.41352466","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb897e230.41352466'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb897e230.41352466\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}