{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.28.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.1","label":"","reference":"Matthieu 28:1","prev_osis_id":"Matt.027.066,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">R\u00e9surrection de J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (Mc 16:1-7. Lu 24:1-8. Jn 20:1, 2.) (Ps 16:8-10. Ac 2:24-32.) Ro 1:3, 4; 4:25. 1 Co 15:1-28. Ap 1:17, 18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Apr\u00e8s le sabbat, \u00e0 l\u2019aube du premier jour de la semaine, Marie de Magdala et l\u2019autre Marie all\u00e8rent voir le s\u00e9pulcre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.2","name":"Matthieu 28:2","id":"fra-LSG:Matt.28.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.66","name":"Matthieu 27:66","id":"fra-LSG:Matt.27.66"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.28.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.2","label":"","reference":"Matthieu 28:2","prev_osis_id":"Matt.028.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et voici, il y eut un grand tremblement de terre; car un ange du Seigneur descendit du ciel, vint rouler la pierre, et s\u2019assit dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.3","name":"Matthieu 28:3","id":"fra-LSG:Matt.28.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.1","name":"Matthieu 28:1","id":"fra-LSG:Matt.28.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.28.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.3","label":"","reference":"Matthieu 28:3","prev_osis_id":"Matt.028.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.3\" class=\"v\">3<\/sup>Son aspect \u00e9tait comme l\u2019\u00e9clair, et son v\u00eatement blanc comme la neige.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.4","name":"Matthieu 28:4","id":"fra-LSG:Matt.28.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.2","name":"Matthieu 28:2","id":"fra-LSG:Matt.28.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.28.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.4","label":"","reference":"Matthieu 28:4","prev_osis_id":"Matt.028.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les gardes trembl\u00e8rent de peur, et devinrent comme morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.5","name":"Matthieu 28:5","id":"fra-LSG:Matt.28.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.3","name":"Matthieu 28:3","id":"fra-LSG:Matt.28.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.28.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.5","label":"","reference":"Matthieu 28:5","prev_osis_id":"Matt.028.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais l\u2019ange prit la parole, et dit aux femmes: Pour vous, ne craignez pas; car je sais que vous cherchez J\u00e9sus qui a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.6","name":"Matthieu 28:6","id":"fra-LSG:Matt.28.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.4","name":"Matthieu 28:4","id":"fra-LSG:Matt.28.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.28.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.6","label":"","reference":"Matthieu 28:6","prev_osis_id":"Matt.028.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il n\u2019est point ici; il est ressuscit\u00e9, comme il l\u2019avait dit. Venez, voyez le lieu o\u00f9 il \u00e9tait couch\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.7","name":"Matthieu 28:7","id":"fra-LSG:Matt.28.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.5","name":"Matthieu 28:5","id":"fra-LSG:Matt.28.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.28.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.7","label":"","reference":"Matthieu 28:7","prev_osis_id":"Matt.028.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.7\" class=\"v\">7<\/sup>et allez promptement dire \u00e0 ses disciples qu\u2019il est ressuscit\u00e9 des morts. Et voici, il vous pr\u00e9c\u00e8de en Galil\u00e9e: c\u2019est l\u00e0 que vous le verrez. Voici, je vous l\u2019ai dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.8","name":"Matthieu 28:8","id":"fra-LSG:Matt.28.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.6","name":"Matthieu 28:6","id":"fra-LSG:Matt.28.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.28.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.8","label":"","reference":"Matthieu 28:8","prev_osis_id":"Matt.028.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-10: cf. (Mc 16:8-11. Lu 24:9-12. Jn 20:3-18).<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    Elles s\u2019\u00e9loign\u00e8rent promptement du s\u00e9pulcre, avec crainte et avec une grande joie, et elles coururent porter la nouvelle aux disciples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.9","name":"Matthieu 28:9","id":"fra-LSG:Matt.28.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.7","name":"Matthieu 28:7","id":"fra-LSG:Matt.28.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.28.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.9","label":"","reference":"Matthieu 28:9","prev_osis_id":"Matt.028.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et voici, J\u00e9sus vint \u00e0 leur rencontre, et dit: <span class=\"wj\">Je vous salue.<\/span> Elles s\u2019approch\u00e8rent pour saisir ses pieds, et elles se prostern\u00e8rent devant lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.10","name":"Matthieu 28:10","id":"fra-LSG:Matt.28.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.8","name":"Matthieu 28:8","id":"fra-LSG:Matt.28.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.28.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.10","label":"","reference":"Matthieu 28:10","prev_osis_id":"Matt.028.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.10\" class=\"v\">10<\/sup>Alors J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">Ne craignez pas; allez dire \u00e0 mes fr\u00e8res de se rendre en Galil\u00e9e:<\/span> <span class=\"wj\">c\u2019est l\u00e0 qu\u2019ils me verront.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.11","name":"Matthieu 28:11","id":"fra-LSG:Matt.28.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.9","name":"Matthieu 28:9","id":"fra-LSG:Matt.28.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.28.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.11","label":"","reference":"Matthieu 28:11","prev_osis_id":"Matt.028.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-15: cf. Mt 27:62-66; 28:1-6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.11\" class=\"v\">11<\/sup>Pendant qu\u2019elles \u00e9taient en chemin, quelques hommes de la garde entr\u00e8rent dans la ville, et annonc\u00e8rent aux principaux sacrificateurs tout ce qui \u00e9tait arriv\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.12","name":"Matthieu 28:12","id":"fra-LSG:Matt.28.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.10","name":"Matthieu 28:10","id":"fra-LSG:Matt.28.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.28.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.12","label":"","reference":"Matthieu 28:12","prev_osis_id":"Matt.028.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ceux-ci, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre assembl\u00e9s avec les anciens et avoir tenu conseil, donn\u00e8rent aux soldats une forte somme d\u2019argent,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.13","name":"Matthieu 28:13","id":"fra-LSG:Matt.28.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.11","name":"Matthieu 28:11","id":"fra-LSG:Matt.28.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.28.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.13","label":"","reference":"Matthieu 28:13","prev_osis_id":"Matt.028.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.13\" class=\"v\">13<\/sup>en disant: Dites: Ses disciples sont venus de nuit le d\u00e9rober, pendant que nous dormions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.14","name":"Matthieu 28:14","id":"fra-LSG:Matt.28.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.12","name":"Matthieu 28:12","id":"fra-LSG:Matt.28.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.28.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.14","label":"","reference":"Matthieu 28:14","prev_osis_id":"Matt.028.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et si le gouverneur l\u2019apprend, nous l\u2019apaiserons, et nous vous tirerons de peine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.15","name":"Matthieu 28:15","id":"fra-LSG:Matt.28.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.13","name":"Matthieu 28:13","id":"fra-LSG:Matt.28.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.28.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.15","label":"","reference":"Matthieu 28:15","prev_osis_id":"Matt.028.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les soldats prirent l\u2019argent, et suivirent les instructions qui leur furent donn\u00e9es. Et ce bruit s\u2019est r\u00e9pandu parmi les Juifs, jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.16","name":"Matthieu 28:16","id":"fra-LSG:Matt.28.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.14","name":"Matthieu 28:14","id":"fra-LSG:Matt.28.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.28.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.16","label":"","reference":"Matthieu 28:16","prev_osis_id":"Matt.028.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-20: cf. (Mc 16:12-20. Lu 24:13-53. Jn 20:19-29; 21:1-24. Ac 1:1-12.) 1 Co 15:6, 7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les onze disciples all\u00e8rent en Galil\u00e9e, sur la montagne que J\u00e9sus leur avait d\u00e9sign\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.17","name":"Matthieu 28:17","id":"fra-LSG:Matt.28.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.15","name":"Matthieu 28:15","id":"fra-LSG:Matt.28.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.28.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.17","label":"","reference":"Matthieu 28:17","prev_osis_id":"Matt.028.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.17\" class=\"v\">17<\/sup>Quand ils le virent, ils se prostern\u00e8rent devant lui. Mais quelques-uns eurent des doutes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.18","name":"Matthieu 28:18","id":"fra-LSG:Matt.28.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.16","name":"Matthieu 28:16","id":"fra-LSG:Matt.28.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.28.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.18","label":"","reference":"Matthieu 28:18","prev_osis_id":"Matt.028.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.18\" class=\"v\">18<\/sup>J\u00e9sus, s\u2019\u00e9tant approch\u00e9, leur parla ainsi: <span class=\"wj\">Tout pouvoir m\u2019a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 dans le ciel et sur la terre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.19","name":"Matthieu 28:19","id":"fra-LSG:Matt.28.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.17","name":"Matthieu 28:17","id":"fra-LSG:Matt.28.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.28.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.19","label":"","reference":"Matthieu 28:19","prev_osis_id":"Matt.028.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Allez, faites de toutes les nations des disciples, les baptisant au nom du P\u00e8re, du Fils et du Saint-Esprit,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.20","name":"Matthieu 28:20","id":"fra-LSG:Matt.28.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.18","name":"Matthieu 28:18","id":"fra-LSG:Matt.28.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.28.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.28.20","label":"","reference":"Matthieu 28:20","prev_osis_id":"Matt.028.019,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.28.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">et enseignez-leur \u00e0 observer tout ce que je vous ai prescrit.<\/span><span class=\"wj\">Et voici, je suis avec vous tous les jours, jusqu\u2019\u00e0 la fin du monde.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.28","name":"Matthieu 28","id":"fra-LSG:Matt.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.1.1","name":"Marc 1:1","id":"fra-LSG:Mark.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.19","name":"Matthieu 28:19","id":"fra-LSG:Matt.28.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc32a4660.80261935');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc32a4660.80261935\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc32a4660.80261935","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc32a4660.80261935'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc32a4660.80261935\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}