{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.3.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.1","label":"","reference":"Matthieu 3:1","prev_osis_id":"Matt.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pr\u00e9dication de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (Mc 1:2-8. Lu 3:1-18.) Ac 19:4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0 parut Jean-Baptiste, pr\u00eachant dans le d\u00e9sert de Jud\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.2","name":"Matthieu 3:2","id":"fra-LSG:Matt.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.23","name":"Matthieu 2:23","id":"fra-LSG:Matt.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.3.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.2","label":"","reference":"Matthieu 3:2","prev_osis_id":"Matt.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il disait: Repentez-vous, car le royaume des cieux est proche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.3","name":"Matthieu 3:3","id":"fra-LSG:Matt.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.1","name":"Matthieu 3:1","id":"fra-LSG:Matt.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.3.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.3","label":"","reference":"Matthieu 3:3","prev_osis_id":"Matt.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Jean est celui qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par \u00c9sa\u00efe, le proph\u00e8te, lorsqu\u2019il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est ici la voix de celui qui crie dans le d\u00e9sert:<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur,<\/p>\n<p class=\"q\">Aplanissez ses sentiers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.4","name":"Matthieu 3:4","id":"fra-LSG:Matt.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.2","name":"Matthieu 3:2","id":"fra-LSG:Matt.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.3.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.4","label":"","reference":"Matthieu 3:4","prev_osis_id":"Matt.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Jean avait un v\u00eatement de poils de chameau, et une ceinture de cuir autour des reins. Il se nourrissait de sauterelles et de miel sauvage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.5","name":"Matthieu 3:5","id":"fra-LSG:Matt.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.3","name":"Matthieu 3:3","id":"fra-LSG:Matt.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.3.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.5","label":"","reference":"Matthieu 3:5","prev_osis_id":"Matt.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les habitants de J\u00e9rusalem, de toute la Jud\u00e9e et de tout le pays des environs du Jourdain, se rendaient aupr\u00e8s de lui;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.6","name":"Matthieu 3:6","id":"fra-LSG:Matt.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.4","name":"Matthieu 3:4","id":"fra-LSG:Matt.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.3.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.6","label":"","reference":"Matthieu 3:6","prev_osis_id":"Matt.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>et, confessant leurs p\u00e9ch\u00e9s, ils se faisaient baptiser par lui dans le fleuve du Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.7","name":"Matthieu 3:7","id":"fra-LSG:Matt.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.5","name":"Matthieu 3:5","id":"fra-LSG:Matt.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.3.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.7","label":"","reference":"Matthieu 3:7","prev_osis_id":"Matt.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais, voyant venir \u00e0 son bapt\u00eame beaucoup de pharisiens et de sadduc\u00e9ens, il leur dit: Races de vip\u00e8res, qui vous a appris \u00e0 fuir la col\u00e8re \u00e0 venir?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.8","name":"Matthieu 3:8","id":"fra-LSG:Matt.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.6","name":"Matthieu 3:6","id":"fra-LSG:Matt.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.3.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.8","label":"","reference":"Matthieu 3:8","prev_osis_id":"Matt.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Produisez donc du fruit digne de la repentance,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.9","name":"Matthieu 3:9","id":"fra-LSG:Matt.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.7","name":"Matthieu 3:7","id":"fra-LSG:Matt.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.3.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.9","label":"","reference":"Matthieu 3:9","prev_osis_id":"Matt.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>et ne pr\u00e9tendez pas dire en vous-m\u00eames: Nous avons Abraham pour p\u00e8re! Car je vous d\u00e9clare que de ces pierres-ci Dieu peut susciter des enfants \u00e0 Abraham.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.10","name":"Matthieu 3:10","id":"fra-LSG:Matt.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.8","name":"Matthieu 3:8","id":"fra-LSG:Matt.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.3.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.10","label":"","reference":"Matthieu 3:10","prev_osis_id":"Matt.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>D\u00e9j\u00e0 la cogn\u00e9e est mise \u00e0 la racine des arbres: tout arbre donc qui ne produit pas de bons fruits sera coup\u00e9 et jet\u00e9 au feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.11","name":"Matthieu 3:11","id":"fra-LSG:Matt.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.9","name":"Matthieu 3:9","id":"fra-LSG:Matt.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.3.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.11","label":"","reference":"Matthieu 3:11","prev_osis_id":"Matt.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Moi, je vous baptise d\u2019eau, pour vous amener \u00e0 la repentance; mais celui qui vient apr\u00e8s moi est plus puissant que moi, et je ne suis pas digne de porter ses souliers. Lui, il vous baptisera du Saint-Esprit et de feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.12","name":"Matthieu 3:12","id":"fra-LSG:Matt.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.10","name":"Matthieu 3:10","id":"fra-LSG:Matt.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.3.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.12","label":"","reference":"Matthieu 3:12","prev_osis_id":"Matt.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il a son van \u00e0 la main; il nettoiera son aire, et il amassera son bl\u00e9 dans le grenier, mais il br\u00fblera la paille dans un feu qui ne s\u2019\u00e9teint point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.13","name":"Matthieu 3:13","id":"fra-LSG:Matt.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.11","name":"Matthieu 3:11","id":"fra-LSG:Matt.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.3.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.13","label":"","reference":"Matthieu 3:13","prev_osis_id":"Matt.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Bapt\u00eame de J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 13-17: cf. (Mc 1:9-11. Lu 3:21, 22.) Jn 1:32-34. Ac 10:38.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    Alors J\u00e9sus vint de la Galil\u00e9e au Jourdain vers Jean, pour \u00eatre baptis\u00e9 par lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.14","name":"Matthieu 3:14","id":"fra-LSG:Matt.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.12","name":"Matthieu 3:12","id":"fra-LSG:Matt.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.3.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.14","label":"","reference":"Matthieu 3:14","prev_osis_id":"Matt.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais Jean s\u2019y opposait, en disant: C\u2019est moi qui ai besoin d\u2019\u00eatre baptis\u00e9 par toi, et tu viens \u00e0 moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.15","name":"Matthieu 3:15","id":"fra-LSG:Matt.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.13","name":"Matthieu 3:13","id":"fra-LSG:Matt.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.3.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.15","label":"","reference":"Matthieu 3:15","prev_osis_id":"Matt.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Laisse faire maintenant, car il est convenable que nous accomplissions ainsi tout ce qui est juste.<\/span> Et Jean ne lui r\u00e9sista plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.16","name":"Matthieu 3:16","id":"fra-LSG:Matt.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.14","name":"Matthieu 3:14","id":"fra-LSG:Matt.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.3.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.16","label":"","reference":"Matthieu 3:16","prev_osis_id":"Matt.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>D\u00e8s que J\u00e9sus eut \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9, il sortit de l\u2019eau. Et voici, les cieux s\u2019ouvrirent, et il vit l\u2019Esprit de Dieu descendre comme une colombe et venir sur lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.17","name":"Matthieu 3:17","id":"fra-LSG:Matt.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.15","name":"Matthieu 3:15","id":"fra-LSG:Matt.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.3.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.3.17","label":"","reference":"Matthieu 3:17","prev_osis_id":"Matt.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et voici, une voix fit entendre des cieux ces paroles: Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9, en qui j\u2019ai mis toute mon affection.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.3","name":"Matthieu 3","id":"fra-LSG:Matt.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.4.1","name":"Matthieu 4:1","id":"fra-LSG:Matt.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.16","name":"Matthieu 3:16","id":"fra-LSG:Matt.3.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc80fcd4.97657940');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc80fcd4.97657940\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc80fcd4.97657940","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc80fcd4.97657940'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc80fcd4.97657940\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}