{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.16.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.1","label":"","reference":"Matthieu 16:1","prev_osis_id":"Matt.015.039,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Un signe du ciel demand\u00e9 par les pharisiens et les sadduc\u00e9ens. Le levain des pharisiens<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (Mc 8:11-21.) Mt 12:38-42.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Les pharisiens et les sadduc\u00e9ens abord\u00e8rent J\u00e9sus et, pour l\u2019\u00e9prouver, lui demand\u00e8rent de leur faire voir un signe venant du ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.2","name":"Matthieu 16:2","id":"fra-LSG:Matt.16.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.15.39","name":"Matthieu 15:39","id":"fra-LSG:Matt.15.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.16.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.2","label":"","reference":"Matthieu 16:2","prev_osis_id":"Matt.016.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.2\" class=\"v\">2<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Le soir, vous dites: Il fera beau, car le ciel est rouge; et le matin:<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.3","name":"Matthieu 16:3","id":"fra-LSG:Matt.16.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.1","name":"Matthieu 16:1","id":"fra-LSG:Matt.16.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.16.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.3","label":"","reference":"Matthieu 16:3","prev_osis_id":"Matt.016.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">Il y aura de l\u2019orage aujourd\u2019hui, car le ciel est d\u2019un rouge sombre. Vous savez discerner l\u2019aspect du ciel, et vous ne pouvez discerner les signes des temps.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.4","name":"Matthieu 16:4","id":"fra-LSG:Matt.16.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.2","name":"Matthieu 16:2","id":"fra-LSG:Matt.16.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.16.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.4","label":"","reference":"Matthieu 16:4","prev_osis_id":"Matt.016.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">Une g\u00e9n\u00e9ration m\u00e9chante et adult\u00e8re demande un miracle; il ne lui sera donn\u00e9 d\u2019autre miracle que celui de<\/span><span class=\"wj\">Jonas.<\/span> Puis il les quitta, et s\u2019en alla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.5","name":"Matthieu 16:5","id":"fra-LSG:Matt.16.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.3","name":"Matthieu 16:3","id":"fra-LSG:Matt.16.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.16.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.5","label":"","reference":"Matthieu 16:5","prev_osis_id":"Matt.016.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les disciples, en passant \u00e0 l\u2019autre bord, avaient oubli\u00e9 de prendre des pains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.6","name":"Matthieu 16:6","id":"fra-LSG:Matt.16.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.4","name":"Matthieu 16:4","id":"fra-LSG:Matt.16.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.16.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.6","label":"","reference":"Matthieu 16:6","prev_osis_id":"Matt.016.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">Gardez-vous avec soin du levain des pharisiens et des sadduc\u00e9ens.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.7","name":"Matthieu 16:7","id":"fra-LSG:Matt.16.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.5","name":"Matthieu 16:5","id":"fra-LSG:Matt.16.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.16.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.7","label":"","reference":"Matthieu 16:7","prev_osis_id":"Matt.016.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les disciples raisonnaient en eux-m\u00eames, et disaient: C\u2019est parce que nous n\u2019avons pas pris de pains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.8","name":"Matthieu 16:8","id":"fra-LSG:Matt.16.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.6","name":"Matthieu 16:6","id":"fra-LSG:Matt.16.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.16.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.8","label":"","reference":"Matthieu 16:8","prev_osis_id":"Matt.016.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u00e9sus, l\u2019ayant connu, dit: <span class=\"wj\">Pourquoi raisonnez-vous en vous-m\u00eames, gens de peu de foi, sur ce que vous n\u2019avez pas pris de pains?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.9","name":"Matthieu 16:9","id":"fra-LSG:Matt.16.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.7","name":"Matthieu 16:7","id":"fra-LSG:Matt.16.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.16.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.9","label":"","reference":"Matthieu 16:9","prev_osis_id":"Matt.016.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">\u00cates-vous encore sans intelligence, et ne vous rappelez-vous plus les cinq pains des cinq mille hommes et combien de paniers vous avez emport\u00e9s,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.10","name":"Matthieu 16:10","id":"fra-LSG:Matt.16.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.8","name":"Matthieu 16:8","id":"fra-LSG:Matt.16.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.16.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.10","label":"","reference":"Matthieu 16:10","prev_osis_id":"Matt.016.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">ni les sept pains des quatre mille hommes et combien de corbeilles vous avez emport\u00e9es?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.11","name":"Matthieu 16:11","id":"fra-LSG:Matt.16.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.9","name":"Matthieu 16:9","id":"fra-LSG:Matt.16.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.16.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.11","label":"","reference":"Matthieu 16:11","prev_osis_id":"Matt.016.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Comment ne comprenez-vous pas que ce n\u2019est pas au sujet de pains que je vous ai parl\u00e9? Gardez-vous du levain des pharisiens et des sadduc\u00e9ens.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.12","name":"Matthieu 16:12","id":"fra-LSG:Matt.16.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.10","name":"Matthieu 16:10","id":"fra-LSG:Matt.16.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.16.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.12","label":"","reference":"Matthieu 16:12","prev_osis_id":"Matt.016.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.12\" class=\"v\">12<\/sup>Alors ils comprirent que ce n\u2019\u00e9tait pas du levain du pain qu\u2019il avait dit de se garder, mais de l\u2019enseignement des pharisiens et des sadduc\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.13","name":"Matthieu 16:13","id":"fra-LSG:Matt.16.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.11","name":"Matthieu 16:11","id":"fra-LSG:Matt.16.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.16.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.13","label":"","reference":"Matthieu 16:13","prev_osis_id":"Matt.016.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus sur le territoire de C\u00e9sar\u00e9e de Philippe. \u2014 Opinions diverses sur le Christ. \u2014 Confession de Pierre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 13-20: cf. (Mc 8:27-30. Lu 9:18-21.) Jn 6:66-69.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    J\u00e9sus, \u00e9tant arriv\u00e9 dans le territoire de C\u00e9sar\u00e9e de Philippe, demanda \u00e0 ses disciples: <span class=\"wj\">Qui dit-on que je suis, moi, le Fils de l\u2019homme?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.14","name":"Matthieu 16:14","id":"fra-LSG:Matt.16.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.12","name":"Matthieu 16:12","id":"fra-LSG:Matt.16.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.16.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.14","label":"","reference":"Matthieu 16:14","prev_osis_id":"Matt.016.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ils r\u00e9pondirent: Les uns disent que tu es Jean-Baptiste; les autres, \u00c9lie; les autres, J\u00e9r\u00e9mie, ou l\u2019un des proph\u00e8tes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.15","name":"Matthieu 16:15","id":"fra-LSG:Matt.16.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.13","name":"Matthieu 16:13","id":"fra-LSG:Matt.16.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.16.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.15","label":"","reference":"Matthieu 16:15","prev_osis_id":"Matt.016.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">Et vous,<\/span> leur dit-il, <span class=\"wj\">qui dites-vous que je suis?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.16","name":"Matthieu 16:16","id":"fra-LSG:Matt.16.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.14","name":"Matthieu 16:14","id":"fra-LSG:Matt.16.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.16.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.16","label":"","reference":"Matthieu 16:16","prev_osis_id":"Matt.016.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.16\" class=\"v\">16<\/sup>Simon Pierre r\u00e9pondit: Tu es le Christ, le Fils du Dieu vivant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.17","name":"Matthieu 16:17","id":"fra-LSG:Matt.16.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.15","name":"Matthieu 16:15","id":"fra-LSG:Matt.16.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.16.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.17","label":"","reference":"Matthieu 16:17","prev_osis_id":"Matt.016.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.17\" class=\"v\">17<\/sup>J\u00e9sus, reprenant la parole, lui dit: <span class=\"wj\">Tu es heureux, Simon, fils de Jonas; car ce ne sont pas la chair et le sang qui t\u2019ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cela, mais<\/span> <span class=\"wj\">c\u2019est mon P\u00e8re qui est dans les cieux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.18","name":"Matthieu 16:18","id":"fra-LSG:Matt.16.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.16","name":"Matthieu 16:16","id":"fra-LSG:Matt.16.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.16.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.18","label":"","reference":"Matthieu 16:18","prev_osis_id":"Matt.016.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">Et moi, je te dis que tu es Pierre, et que sur<\/span><span class=\"wj\">cette pierre je b\u00e2tirai mon \u00c9glise, et que les<\/span><span class=\"wj\">portes du s\u00e9jour des morts ne pr\u00e9vaudront point contre elle.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.19","name":"Matthieu 16:19","id":"fra-LSG:Matt.16.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.17","name":"Matthieu 16:17","id":"fra-LSG:Matt.16.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.16.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.19","label":"","reference":"Matthieu 16:19","prev_osis_id":"Matt.016.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Je te donnerai les clefs du royaume des cieux: ce que tu lieras sur la terre sera li\u00e9 dans les cieux, et ce que tu d\u00e9lieras sur la terre sera d\u00e9li\u00e9 dans les cieux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.20","name":"Matthieu 16:20","id":"fra-LSG:Matt.16.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.18","name":"Matthieu 16:18","id":"fra-LSG:Matt.16.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.16.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.20","label":"","reference":"Matthieu 16:20","prev_osis_id":"Matt.016.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.20\" class=\"v\">20<\/sup>Alors il recommanda aux disciples de ne dire \u00e0 personne qu\u2019il \u00e9tait le Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.21","name":"Matthieu 16:21","id":"fra-LSG:Matt.16.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.19","name":"Matthieu 16:19","id":"fra-LSG:Matt.16.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.16.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.21","label":"","reference":"Matthieu 16:21","prev_osis_id":"Matt.016.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus annonce ses souffrances et sa mort. \u2014 Comment suivre J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-28: cf. (Mc 8:31 \u00e0 9:1. Lu 9:22-27.) Lu 14:25-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    D\u00e8s lors J\u00e9sus commen\u00e7a \u00e0 faire conna\u00eetre \u00e0 ses disciples qu\u2019il fallait qu\u2019il all\u00e2t \u00e0 J\u00e9rusalem, qu\u2019il souffr\u00eet beaucoup de la part des anciens, des principaux sacrificateurs et des scribes, qu\u2019il f\u00fbt mis \u00e0 mort, et qu\u2019il ressuscit\u00e2t le troisi\u00e8me jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.22","name":"Matthieu 16:22","id":"fra-LSG:Matt.16.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.20","name":"Matthieu 16:20","id":"fra-LSG:Matt.16.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.16.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.22","label":"","reference":"Matthieu 16:22","prev_osis_id":"Matt.016.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.22\" class=\"v\">22<\/sup>Pierre, l\u2019ayant pris \u00e0 part, se mit \u00e0 le reprendre, et dit: A Dieu ne plaise, Seigneur! Cela ne t\u2019arrivera pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.23","name":"Matthieu 16:23","id":"fra-LSG:Matt.16.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.21","name":"Matthieu 16:21","id":"fra-LSG:Matt.16.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.16.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.23","label":"","reference":"Matthieu 16:23","prev_osis_id":"Matt.016.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.23\" class=\"v\">23<\/sup>Mais J\u00e9sus, se retournant, dit \u00e0 Pierre: <span class=\"wj\">Arri\u00e8re de moi, Satan!<\/span> <span class=\"wj\">tu m\u2019es en scandale; car tes pens\u00e9es ne sont pas les pens\u00e9es de Dieu, mais celles des hommes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.24","name":"Matthieu 16:24","id":"fra-LSG:Matt.16.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.22","name":"Matthieu 16:22","id":"fra-LSG:Matt.16.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.16.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.24","label":"","reference":"Matthieu 16:24","prev_osis_id":"Matt.016.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.24\" class=\"v\">24<\/sup>Alors J\u00e9sus dit \u00e0 ses disciples: <span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un veut venir apr\u00e8s moi, qu\u2019il renonce \u00e0 lui-m\u00eame, qu\u2019il se charge de sa croix, et qu\u2019il me suive.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.25","name":"Matthieu 16:25","id":"fra-LSG:Matt.16.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.23","name":"Matthieu 16:23","id":"fra-LSG:Matt.16.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.16.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.25","label":"","reference":"Matthieu 16:25","prev_osis_id":"Matt.016.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">Car celui qui voudra sauver sa vie la perdra, mais celui qui la perdra \u00e0 cause de moi la trouvera.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.26","name":"Matthieu 16:26","id":"fra-LSG:Matt.16.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.24","name":"Matthieu 16:24","id":"fra-LSG:Matt.16.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.16.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.26","label":"","reference":"Matthieu 16:26","prev_osis_id":"Matt.016.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Et que servirait-il \u00e0 un homme de gagner tout le monde, s\u2019il perdait son \u00e2me? Ou,<\/span><span class=\"wj\">que donnerait un homme en \u00e9change de son \u00e2me?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.27","name":"Matthieu 16:27","id":"fra-LSG:Matt.16.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.25","name":"Matthieu 16:25","id":"fra-LSG:Matt.16.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.16.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.27","label":"","reference":"Matthieu 16:27","prev_osis_id":"Matt.016.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.016.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Car le Fils de l\u2019homme doit venir dans la<\/span><span class=\"wj\">gloire de son P\u00e8re, avec ses anges; et<\/span><span class=\"wj\">alors il rendra \u00e0 chacun selon ses \u0153uvres.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.28","name":"Matthieu 16:28","id":"fra-LSG:Matt.16.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.26","name":"Matthieu 16:26","id":"fra-LSG:Matt.16.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.16.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.16.28","label":"","reference":"Matthieu 16:28","prev_osis_id":"Matt.016.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.16.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, quelques-uns de ceux qui sont ici ne mourront point, qu\u2019ils n\u2019aient vu le Fils de l\u2019homme venir dans son r\u00e8gne.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.16","name":"Matthieu 16","id":"fra-LSG:Matt.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.1","name":"Matthieu 17:1","id":"fra-LSG:Matt.17.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.27","name":"Matthieu 16:27","id":"fra-LSG:Matt.16.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc336c576.62679464');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc336c576.62679464\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc336c576.62679464","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc336c576.62679464'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc336c576.62679464\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}