{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.17.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.1","label":"","reference":"Matthieu 17:1","prev_osis_id":"Matt.016.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus sur une haute montagne: la transfiguration<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. (Mc 9:2-13. Lu 9:28-36. 2 Pi 1:16-18.) Ap 1:13-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Six jours apr\u00e8s, J\u00e9sus prit avec lui Pierre, Jacques, et Jean, son fr\u00e8re, et il les conduisit \u00e0 l\u2019\u00e9cart sur une haute montagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.2","name":"Matthieu 17:2","id":"fra-LSG:Matt.17.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.16.28","name":"Matthieu 16:28","id":"fra-LSG:Matt.16.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.17.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.2","label":"","reference":"Matthieu 17:2","prev_osis_id":"Matt.017.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il fut transfigur\u00e9 devant eux; son visage resplendit comme le soleil, et ses v\u00eatements devinrent blancs comme la lumi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.3","name":"Matthieu 17:3","id":"fra-LSG:Matt.17.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.1","name":"Matthieu 17:1","id":"fra-LSG:Matt.17.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.17.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.3","label":"","reference":"Matthieu 17:3","prev_osis_id":"Matt.017.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et voici, Mo\u00efse et \u00c9lie leur apparurent, s\u2019entretenant avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.4","name":"Matthieu 17:4","id":"fra-LSG:Matt.17.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.2","name":"Matthieu 17:2","id":"fra-LSG:Matt.17.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.17.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.4","label":"","reference":"Matthieu 17:4","prev_osis_id":"Matt.017.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.4\" class=\"v\">4<\/sup>Pierre, prenant la parole, dit \u00e0 J\u00e9sus: Seigneur, il est bon que nous soyons ici; si tu le veux, je dresserai ici trois tentes, une pour toi, une pour Mo\u00efse, et une pour \u00c9lie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.5","name":"Matthieu 17:5","id":"fra-LSG:Matt.17.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.3","name":"Matthieu 17:3","id":"fra-LSG:Matt.17.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.17.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.5","label":"","reference":"Matthieu 17:5","prev_osis_id":"Matt.017.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.5\" class=\"v\">5<\/sup>Comme il parlait encore, une nu\u00e9e lumineuse les couvrit. Et voici, une voix fit entendre de la nu\u00e9e ces paroles: Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9, en qui j\u2019ai mis toute mon affection: \u00e9coutez-le!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.6","name":"Matthieu 17:6","id":"fra-LSG:Matt.17.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.4","name":"Matthieu 17:4","id":"fra-LSG:Matt.17.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.17.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.6","label":"","reference":"Matthieu 17:6","prev_osis_id":"Matt.017.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.6\" class=\"v\">6<\/sup>Lorsqu\u2019ils entendirent cette voix, les disciples tomb\u00e8rent sur leur face, et furent saisis d\u2019une grande frayeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.7","name":"Matthieu 17:7","id":"fra-LSG:Matt.17.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.5","name":"Matthieu 17:5","id":"fra-LSG:Matt.17.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.17.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.7","label":"","reference":"Matthieu 17:7","prev_osis_id":"Matt.017.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais J\u00e9sus, s\u2019approchant, les toucha, et dit: <span class=\"wj\">Levez-vous, n\u2019ayez pas peur!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.8","name":"Matthieu 17:8","id":"fra-LSG:Matt.17.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.6","name":"Matthieu 17:6","id":"fra-LSG:Matt.17.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.17.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.8","label":"","reference":"Matthieu 17:8","prev_osis_id":"Matt.017.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils lev\u00e8rent les yeux, et ne virent que J\u00e9sus seul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.9","name":"Matthieu 17:9","id":"fra-LSG:Matt.17.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.7","name":"Matthieu 17:7","id":"fra-LSG:Matt.17.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.17.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.9","label":"","reference":"Matthieu 17:9","prev_osis_id":"Matt.017.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.9\" class=\"v\">9<\/sup>Comme ils descendaient de la montagne, J\u00e9sus leur donna cet ordre: <span class=\"wj\">Ne parlez \u00e0 personne de cette vision, jusqu\u2019\u00e0 ce que le Fils de l\u2019homme soit ressuscit\u00e9 des morts.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.10","name":"Matthieu 17:10","id":"fra-LSG:Matt.17.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.8","name":"Matthieu 17:8","id":"fra-LSG:Matt.17.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.17.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.10","label":"","reference":"Matthieu 17:10","prev_osis_id":"Matt.017.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les disciples lui firent cette question: Pourquoi donc les scribes disent-ils qu\u2019\u00c9lie doit venir premi\u00e8rement?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.11","name":"Matthieu 17:11","id":"fra-LSG:Matt.17.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.9","name":"Matthieu 17:9","id":"fra-LSG:Matt.17.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.17.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.11","label":"","reference":"Matthieu 17:11","prev_osis_id":"Matt.017.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Il est vrai qu\u2019\u00c9lie doit venir, et r\u00e9tablir toutes choses.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.12","name":"Matthieu 17:12","id":"fra-LSG:Matt.17.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.10","name":"Matthieu 17:10","id":"fra-LSG:Matt.17.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.17.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.12","label":"","reference":"Matthieu 17:12","prev_osis_id":"Matt.017.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Mais je vous dis qu\u2019\u00c9lie est d\u00e9j\u00e0 venu, qu\u2019ils ne l\u2019ont pas reconnu, et qu\u2019ils l\u2019ont trait\u00e9 comme ils ont voulu. De m\u00eame le Fils de l\u2019homme souffrira de leur part.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.13","name":"Matthieu 17:13","id":"fra-LSG:Matt.17.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.11","name":"Matthieu 17:11","id":"fra-LSG:Matt.17.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.17.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.13","label":"","reference":"Matthieu 17:13","prev_osis_id":"Matt.017.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les disciples comprirent alors qu\u2019il leur parlait de Jean-Baptiste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.14","name":"Matthieu 17:14","id":"fra-LSG:Matt.17.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.12","name":"Matthieu 17:12","id":"fra-LSG:Matt.17.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.17.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.14","label":"","reference":"Matthieu 17:14","prev_osis_id":"Matt.017.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison d\u2019un lunatique<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-21: cf. (Mc 9:14-29. Lu 9:37-43.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Lorsqu\u2019ils furent arriv\u00e9s pr\u00e8s de la foule, un homme vint se jeter \u00e0 genoux devant J\u00e9sus, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.15","name":"Matthieu 17:15","id":"fra-LSG:Matt.17.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.13","name":"Matthieu 17:13","id":"fra-LSG:Matt.17.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.17.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.15","label":"","reference":"Matthieu 17:15","prev_osis_id":"Matt.017.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.15\" class=\"v\">15<\/sup>Seigneur, aie piti\u00e9 de mon fils, qui est lunatique, et qui souffre cruellement; il tombe souvent dans le feu, et souvent dans l\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.16","name":"Matthieu 17:16","id":"fra-LSG:Matt.17.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.14","name":"Matthieu 17:14","id":"fra-LSG:Matt.17.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.17.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.16","label":"","reference":"Matthieu 17:16","prev_osis_id":"Matt.017.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je l\u2019ai amen\u00e9 \u00e0 tes disciples, et ils n\u2019ont pas pu le gu\u00e9rir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.17","name":"Matthieu 17:17","id":"fra-LSG:Matt.17.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.15","name":"Matthieu 17:15","id":"fra-LSG:Matt.17.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.17.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.17","label":"","reference":"Matthieu 17:17","prev_osis_id":"Matt.017.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Race incr\u00e9dule et perverse,<\/span> r\u00e9pondit J\u00e9sus, <span class=\"wj\">jusques \u00e0 quand serai-je avec vous? Jusques \u00e0 quand vous supporterai-je? Amenez-le-moi ici.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.18","name":"Matthieu 17:18","id":"fra-LSG:Matt.17.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.16","name":"Matthieu 17:16","id":"fra-LSG:Matt.17.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.17.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.18","label":"","reference":"Matthieu 17:18","prev_osis_id":"Matt.017.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.18\" class=\"v\">18<\/sup>J\u00e9sus parla s\u00e9v\u00e8rement au d\u00e9mon, qui sortit de lui, et l\u2019enfant fut gu\u00e9ri \u00e0 l\u2019heure m\u00eame.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.19","name":"Matthieu 17:19","id":"fra-LSG:Matt.17.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.17","name":"Matthieu 17:17","id":"fra-LSG:Matt.17.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.17.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.19","label":"","reference":"Matthieu 17:19","prev_osis_id":"Matt.017.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.19\" class=\"v\">19<\/sup>Alors les disciples s\u2019approch\u00e8rent de J\u00e9sus, et lui dirent en particulier: Pourquoi n\u2019avons-nous pu chasser ce d\u00e9mon?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.20","name":"Matthieu 17:20","id":"fra-LSG:Matt.17.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.18","name":"Matthieu 17:18","id":"fra-LSG:Matt.17.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.17.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.20","label":"","reference":"Matthieu 17:20","prev_osis_id":"Matt.017.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est \u00e0 cause de votre incr\u00e9dulit\u00e9,<\/span> leur dit J\u00e9sus. <span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, si vous aviez de la foi comme un grain de s\u00e9nev\u00e9, vous diriez \u00e0 cette montagne: Transporte-toi d\u2019ici l\u00e0, et elle se transporterait; rien ne vous serait impossible.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.21","name":"Matthieu 17:21","id":"fra-LSG:Matt.17.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.19","name":"Matthieu 17:19","id":"fra-LSG:Matt.17.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.17.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.21","label":"","reference":"Matthieu 17:21","prev_osis_id":"Matt.017.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">Mais cette sorte de d\u00e9mon ne sort que par la pri\u00e8re et par le je\u00fbne.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.22","name":"Matthieu 17:22","id":"fra-LSG:Matt.17.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.20","name":"Matthieu 17:20","id":"fra-LSG:Matt.17.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.17.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.22","label":"","reference":"Matthieu 17:22","prev_osis_id":"Matt.017.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus annonce sa mort et sa r\u00e9surrection<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-23: cf. (Mc 9:30-32. Lu 9:43-45.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    Pendant qu\u2019ils parcouraient la Galil\u00e9e, J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">Le Fils de l\u2019homme doit \u00eatre livr\u00e9 entre les mains des hommes;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.23","name":"Matthieu 17:23","id":"fra-LSG:Matt.17.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.21","name":"Matthieu 17:21","id":"fra-LSG:Matt.17.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.17.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.23","label":"","reference":"Matthieu 17:23","prev_osis_id":"Matt.017.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">ils le feront mourir, et le troisi\u00e8me jour il ressuscitera.<\/span> Ils furent profond\u00e9ment attrist\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.24","name":"Matthieu 17:24","id":"fra-LSG:Matt.17.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.22","name":"Matthieu 17:22","id":"fra-LSG:Matt.17.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.17.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.24","label":"","reference":"Matthieu 17:24","prev_osis_id":"Matt.017.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.025,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus de retour \u00e0 Caperna\u00fcm. Il paie le tribut<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 24-27: cf. 1 Co 10:32, 33; 11:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.24\" class=\"v\">24<\/sup>Lorsqu\u2019ils arriv\u00e8rent \u00e0 Caperna\u00fcm, ceux qui percevaient les deux drachmes s\u2019adress\u00e8rent \u00e0 Pierre, et lui dirent: Votre ma\u00eetre ne paie-t-il pas les deux drachmes?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.25","name":"Matthieu 17:25","id":"fra-LSG:Matt.17.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.23","name":"Matthieu 17:23","id":"fra-LSG:Matt.17.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.17.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.25","label":"","reference":"Matthieu 17:25","prev_osis_id":"Matt.017.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.25\" class=\"v\">25<\/sup>Oui, dit-il. Et quand il fut entr\u00e9 dans la maison, J\u00e9sus le pr\u00e9vint, et dit: <span class=\"wj\">Que t\u2019en semble, Simon? Les rois de la terre, de qui per\u00e7oivent-ils des tributs ou des imp\u00f4ts? De leurs fils, ou des \u00e9trangers?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.26","name":"Matthieu 17:26","id":"fra-LSG:Matt.17.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.24","name":"Matthieu 17:24","id":"fra-LSG:Matt.17.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.17.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.26","label":"","reference":"Matthieu 17:26","prev_osis_id":"Matt.017.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.017.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il lui dit: Des \u00e9trangers. Et J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Les fils en sont donc exempts.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.27","name":"Matthieu 17:27","id":"fra-LSG:Matt.17.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.25","name":"Matthieu 17:25","id":"fra-LSG:Matt.17.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.17.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.17.27","label":"","reference":"Matthieu 17:27","prev_osis_id":"Matt.017.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.018.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.17.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Mais, pour ne pas les scandaliser, va \u00e0 la mer, jette l\u2019hame\u00e7on, et tire le premier poisson qui viendra; ouvre-lui la bouche, et tu trouveras un stat\u00e8re. Prends-le, et donne-le-leur pour moi et pour toi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.17","name":"Matthieu 17","id":"fra-LSG:Matt.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.18.1","name":"Matthieu 18:1","id":"fra-LSG:Matt.18.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.17.26","name":"Matthieu 17:26","id":"fra-LSG:Matt.17.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba1ab156.15878392');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba1ab156.15878392\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba1ab156.15878392","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba1ab156.15878392'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba1ab156.15878392\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}