{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.9.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.1","label":"","reference":"Matthieu 9:1","prev_osis_id":"Matt.008.034,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison d\u2019un paralytique<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (Mc 2:1-12. Lu 5:17-26.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>J\u00e9sus, \u00e9tant mont\u00e9 dans une barque, traversa la mer, et alla dans sa ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.2","name":"Matthieu 9:2","id":"fra-LSG:Matt.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.34","name":"Matthieu 8:34","id":"fra-LSG:Matt.8.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.9.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.2","label":"","reference":"Matthieu 9:2","prev_osis_id":"Matt.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et voici, on lui amena un paralytique couch\u00e9 sur un lit. J\u00e9sus, voyant leur foi, dit au paralytique: <span class=\"wj\">Prends courage, mon enfant, tes p\u00e9ch\u00e9s te sont pardonn\u00e9s.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.3","name":"Matthieu 9:3","id":"fra-LSG:Matt.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.1","name":"Matthieu 9:1","id":"fra-LSG:Matt.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.9.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.3","label":"","reference":"Matthieu 9:3","prev_osis_id":"Matt.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Sur quoi, quelques scribes dirent au-dedans d\u2019eux: Cet homme blasph\u00e8me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.4","name":"Matthieu 9:4","id":"fra-LSG:Matt.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.2","name":"Matthieu 9:2","id":"fra-LSG:Matt.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.9.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.4","label":"","reference":"Matthieu 9:4","prev_osis_id":"Matt.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et J\u00e9sus, connaissant leurs pens\u00e9es, dit: <span class=\"wj\">Pourquoi avez-vous de mauvaises pens\u00e9es dans vos c\u0153urs?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.5","name":"Matthieu 9:5","id":"fra-LSG:Matt.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.3","name":"Matthieu 9:3","id":"fra-LSG:Matt.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.9.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.5","label":"","reference":"Matthieu 9:5","prev_osis_id":"Matt.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Car, lequel est le plus ais\u00e9, de dire: Tes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s, ou de dire: L\u00e8ve-toi, et marche?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.6","name":"Matthieu 9:6","id":"fra-LSG:Matt.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.4","name":"Matthieu 9:4","id":"fra-LSG:Matt.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.9.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.6","label":"","reference":"Matthieu 9:6","prev_osis_id":"Matt.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">Or, afin que vous sachiez que le Fils de l\u2019homme a sur la terre le pouvoir de pardonner les p\u00e9ch\u00e9s: L\u00e8ve-toi,<\/span> dit-il au paralytique, <span class=\"wj\">prends ton lit, et va dans ta maison.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.7","name":"Matthieu 9:7","id":"fra-LSG:Matt.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.5","name":"Matthieu 9:5","id":"fra-LSG:Matt.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.9.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.7","label":"","reference":"Matthieu 9:7","prev_osis_id":"Matt.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et il se leva, et s\u2019en alla dans sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.8","name":"Matthieu 9:8","id":"fra-LSG:Matt.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.6","name":"Matthieu 9:6","id":"fra-LSG:Matt.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.9.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.8","label":"","reference":"Matthieu 9:8","prev_osis_id":"Matt.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Quand la foule vit cela, elle fut saisie de crainte, et elle glorifia Dieu, qui a donn\u00e9 aux hommes un tel pouvoir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.9","name":"Matthieu 9:9","id":"fra-LSG:Matt.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.7","name":"Matthieu 9:7","id":"fra-LSG:Matt.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.9.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.9","label":"","reference":"Matthieu 9:9","prev_osis_id":"Matt.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vocation de Matthieu<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-13: cf. (Mc 2:13-17. Lu 5:27-32.) Mt 4:18-22. Ps 113:7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    De l\u00e0 \u00e9tant all\u00e9 plus loin, J\u00e9sus vit un homme assis au lieu des p\u00e9ages, et qui s\u2019appelait Matthieu. Il lui dit: <span class=\"wj\">Suis-moi.<\/span> Cet homme se leva, et le suivit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.10","name":"Matthieu 9:10","id":"fra-LSG:Matt.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.8","name":"Matthieu 9:8","id":"fra-LSG:Matt.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.9.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.10","label":"","reference":"Matthieu 9:10","prev_osis_id":"Matt.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Comme J\u00e9sus \u00e9tait \u00e0 table dans la maison, voici, beaucoup de publicains et de gens de mauvaise vie vinrent se mettre \u00e0 table avec lui et avec ses disciples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.11","name":"Matthieu 9:11","id":"fra-LSG:Matt.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.9","name":"Matthieu 9:9","id":"fra-LSG:Matt.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.9.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.11","label":"","reference":"Matthieu 9:11","prev_osis_id":"Matt.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les pharisiens virent cela, et ils dirent \u00e0 ses disciples: Pourquoi votre ma\u00eetre mange-t-il avec les publicains et les gens de mauvaise vie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.12","name":"Matthieu 9:12","id":"fra-LSG:Matt.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.10","name":"Matthieu 9:10","id":"fra-LSG:Matt.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.9.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.12","label":"","reference":"Matthieu 9:12","prev_osis_id":"Matt.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ce que J\u00e9sus ayant entendu, il dit: <span class=\"wj\">Ce ne sont pas ceux qui se portent bien qui ont besoin de m\u00e9decin, mais les malades.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.13","name":"Matthieu 9:13","id":"fra-LSG:Matt.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.11","name":"Matthieu 9:11","id":"fra-LSG:Matt.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.9.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.13","label":"","reference":"Matthieu 9:13","prev_osis_id":"Matt.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Allez, et apprenez ce que signifie:<\/span><span class=\"wj\">Je prends plaisir \u00e0 la mis\u00e9ricorde, et non aux sacrifices.<\/span><span class=\"wj\">Car je ne suis pas venu appeler des justes, mais des p\u00e9cheurs.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.14","name":"Matthieu 9:14","id":"fra-LSG:Matt.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.12","name":"Matthieu 9:12","id":"fra-LSG:Matt.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.9.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.14","label":"","reference":"Matthieu 9:14","prev_osis_id":"Matt.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Question des disciples de Jean-Baptiste sur le je\u00fbne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-17: cf. (Mc 2:18-22. Lu 5:33-39.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Alors les disciples de Jean vinrent aupr\u00e8s de J\u00e9sus, et dirent: Pourquoi nous et les pharisiens je\u00fbnons-nous, tandis que tes disciples ne je\u00fbnent point?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.15","name":"Matthieu 9:15","id":"fra-LSG:Matt.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.13","name":"Matthieu 9:13","id":"fra-LSG:Matt.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.9.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.15","label":"","reference":"Matthieu 9:15","prev_osis_id":"Matt.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Les amis de l\u2019\u00e9poux peuvent-ils s\u2019affliger pendant que l\u2019\u00e9poux est avec eux? Les jours viendront o\u00f9 l\u2019\u00e9poux leur sera enlev\u00e9, et alors ils je\u00fbneront.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.16","name":"Matthieu 9:16","id":"fra-LSG:Matt.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.14","name":"Matthieu 9:14","id":"fra-LSG:Matt.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.9.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.16","label":"","reference":"Matthieu 9:16","prev_osis_id":"Matt.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Personne ne met une pi\u00e8ce de drap neuf \u00e0 un vieil habit; car elle emporterait une partie de l\u2019habit, et la d\u00e9chirure serait pire.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.17","name":"Matthieu 9:17","id":"fra-LSG:Matt.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.15","name":"Matthieu 9:15","id":"fra-LSG:Matt.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.9.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.17","label":"","reference":"Matthieu 9:17","prev_osis_id":"Matt.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">On ne met pas non plus du vin nouveau dans de vieilles outres; autrement, les outres se rompent, le vin se r\u00e9pand, et les outres sont perdues; mais on met le vin nouveau dans des outres neuves, et le vin et les outres se conservent.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.18","name":"Matthieu 9:18","id":"fra-LSG:Matt.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.16","name":"Matthieu 9:16","id":"fra-LSG:Matt.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.9.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.18","label":"","reference":"Matthieu 9:18","prev_osis_id":"Matt.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">R\u00e9surrection de la fille de Ja\u00efrus, et gu\u00e9rison d\u2019une femme malade depuis douze ans<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-26: cf. (Mc 5:22-43. Lu 8:41-56.) Jn 5:21, 28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Tandis qu\u2019il leur adressait ces paroles, voici, un chef arriva, se prosterna devant lui, et dit: Ma fille est morte il y a un instant; mais viens, impose-lui les mains, et elle vivra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.19","name":"Matthieu 9:19","id":"fra-LSG:Matt.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.17","name":"Matthieu 9:17","id":"fra-LSG:Matt.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.9.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.19","label":"","reference":"Matthieu 9:19","prev_osis_id":"Matt.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>J\u00e9sus se leva, et le suivit avec ses disciples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.20","name":"Matthieu 9:20","id":"fra-LSG:Matt.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.18","name":"Matthieu 9:18","id":"fra-LSG:Matt.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.9.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.20","label":"","reference":"Matthieu 9:20","prev_osis_id":"Matt.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et voici, une femme atteinte d\u2019une perte de sang depuis douze ans s\u2019approcha par derri\u00e8re, et toucha le bord de son v\u00eatement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.21","name":"Matthieu 9:21","id":"fra-LSG:Matt.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.19","name":"Matthieu 9:19","id":"fra-LSG:Matt.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.9.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.21","label":"","reference":"Matthieu 9:21","prev_osis_id":"Matt.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Car elle disait en elle-m\u00eame: Si je puis seulement toucher son v\u00eatement, je serai gu\u00e9rie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.22","name":"Matthieu 9:22","id":"fra-LSG:Matt.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.20","name":"Matthieu 9:20","id":"fra-LSG:Matt.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.9.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.22","label":"","reference":"Matthieu 9:22","prev_osis_id":"Matt.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>J\u00e9sus se retourna, et dit, en la voyant: <span class=\"wj\">Prends courage, ma fille, ta foi t\u2019a gu\u00e9rie.<\/span> Et cette femme fut gu\u00e9rie \u00e0 l\u2019heure m\u00eame.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.23","name":"Matthieu 9:23","id":"fra-LSG:Matt.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.21","name":"Matthieu 9:21","id":"fra-LSG:Matt.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.9.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.23","label":"","reference":"Matthieu 9:23","prev_osis_id":"Matt.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Lorsque J\u00e9sus fut arriv\u00e9 \u00e0 la maison du chef, et qu\u2019il vit les joueurs de fl\u00fbte et la foule bruyante,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.24","name":"Matthieu 9:24","id":"fra-LSG:Matt.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.22","name":"Matthieu 9:22","id":"fra-LSG:Matt.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.9.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.24","label":"","reference":"Matthieu 9:24","prev_osis_id":"Matt.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>il leur dit: <span class=\"wj\">Retirez-vous; car la jeune fille n\u2019est pas morte, mais elle<\/span><span class=\"wj\">dort.<\/span> Et ils se moquaient de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.25","name":"Matthieu 9:25","id":"fra-LSG:Matt.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.23","name":"Matthieu 9:23","id":"fra-LSG:Matt.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.9.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.25","label":"","reference":"Matthieu 9:25","prev_osis_id":"Matt.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Quand la foule eut \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e, il entra, prit la main de la jeune fille, et la jeune fille se leva.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.26","name":"Matthieu 9:26","id":"fra-LSG:Matt.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.24","name":"Matthieu 9:24","id":"fra-LSG:Matt.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.9.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.26","label":"","reference":"Matthieu 9:26","prev_osis_id":"Matt.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Le bruit s\u2019en r\u00e9pandit dans toute la contr\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.27","name":"Matthieu 9:27","id":"fra-LSG:Matt.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.25","name":"Matthieu 9:25","id":"fra-LSG:Matt.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.9.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.27","label":"","reference":"Matthieu 9:27","prev_osis_id":"Matt.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.028,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Diverses gu\u00e9risons<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 27-31: cf. Mc 8:22-26; 10:46-53. \u00c9s 35:5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>\u00c9tant parti de l\u00e0, J\u00e9sus fut suivi par deux aveugles, qui criaient: Aie piti\u00e9 de nous, Fils de David!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.28","name":"Matthieu 9:28","id":"fra-LSG:Matt.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.26","name":"Matthieu 9:26","id":"fra-LSG:Matt.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.9.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.28","label":"","reference":"Matthieu 9:28","prev_osis_id":"Matt.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>Lorsqu\u2019il fut arriv\u00e9 \u00e0 la maison, les aveugles s\u2019approch\u00e8rent de lui, et J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">Croyez-vous que je puisse faire cela?<\/span> Oui, Seigneur, lui r\u00e9pondirent-ils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.29","name":"Matthieu 9:29","id":"fra-LSG:Matt.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.27","name":"Matthieu 9:27","id":"fra-LSG:Matt.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.9.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.29","label":"","reference":"Matthieu 9:29","prev_osis_id":"Matt.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>Alors il leur toucha les yeux, en disant: <span class=\"wj\">Qu\u2019il vous soit fait selon votre foi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.30","name":"Matthieu 9:30","id":"fra-LSG:Matt.9.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.28","name":"Matthieu 9:28","id":"fra-LSG:Matt.9.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.9.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.30","label":"","reference":"Matthieu 9:30","prev_osis_id":"Matt.009.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et leurs yeux s\u2019ouvrirent. J\u00e9sus leur fit cette recommandation s\u00e9v\u00e8re: <span class=\"wj\">Prenez garde que personne ne le sache.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.31","name":"Matthieu 9:31","id":"fra-LSG:Matt.9.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.29","name":"Matthieu 9:29","id":"fra-LSG:Matt.9.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.9.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.31","label":"","reference":"Matthieu 9:31","prev_osis_id":"Matt.009.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.31\" class=\"v\">31<\/sup>Mais, d\u00e8s qu\u2019ils furent sortis, ils r\u00e9pandirent sa renomm\u00e9e dans tout le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.32","name":"Matthieu 9:32","id":"fra-LSG:Matt.9.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.30","name":"Matthieu 9:30","id":"fra-LSG:Matt.9.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.9.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.32","label":"","reference":"Matthieu 9:32","prev_osis_id":"Matt.009.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.033,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 32-34: cf. Mt 12:22-37. \u00c9s 35:6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.32\" class=\"v\">32<\/sup>\n    Comme ils s\u2019en allaient, voici, on amena \u00e0 J\u00e9sus un d\u00e9moniaque muet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.33","name":"Matthieu 9:33","id":"fra-LSG:Matt.9.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.31","name":"Matthieu 9:31","id":"fra-LSG:Matt.9.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.9.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.33","label":"","reference":"Matthieu 9:33","prev_osis_id":"Matt.009.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.33\" class=\"v\">33<\/sup>Le d\u00e9mon ayant \u00e9t\u00e9 chass\u00e9, le muet parla. Et la foule \u00e9tonn\u00e9e disait: Jamais pareille chose ne s\u2019est vue en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.34","name":"Matthieu 9:34","id":"fra-LSG:Matt.9.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.32","name":"Matthieu 9:32","id":"fra-LSG:Matt.9.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.9.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.34","label":"","reference":"Matthieu 9:34","prev_osis_id":"Matt.009.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.34\" class=\"v\">34<\/sup>Mais les pharisiens dirent: C\u2019est par le prince des d\u00e9mons qu\u2019il chasse les d\u00e9mons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.35","name":"Matthieu 9:35","id":"fra-LSG:Matt.9.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.33","name":"Matthieu 9:33","id":"fra-LSG:Matt.9.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Matt.9.35","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.35","label":"","reference":"Matthieu 9:35","prev_osis_id":"Matt.009.034,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.036,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Mission des douze ap\u00f4tres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 35-38: cf. Mc 6:34. (Mt 4:23-25. Ac 10:38.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.35\" class=\"v\">35<\/sup>\n    J\u00e9sus parcourait toutes les villes et les villages, enseignant dans les synagogues, pr\u00eachant la bonne nouvelle du royaume, et gu\u00e9rissant toute maladie et toute infirmit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.36","name":"Matthieu 9:36","id":"fra-LSG:Matt.9.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.34","name":"Matthieu 9:34","id":"fra-LSG:Matt.9.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Matt.9.36","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.36","label":"","reference":"Matthieu 9:36","prev_osis_id":"Matt.009.035,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.36\" class=\"v\">36<\/sup>Voyant la foule, il fut \u00e9mu de compassion pour elle, parce qu\u2019elle \u00e9tait languissante et abattue, comme des brebis qui n\u2019ont point de berger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.37","name":"Matthieu 9:37","id":"fra-LSG:Matt.9.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.35","name":"Matthieu 9:35","id":"fra-LSG:Matt.9.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Matt.9.37","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.37","label":"","reference":"Matthieu 9:37","prev_osis_id":"Matt.009.036,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.37\" class=\"v\">37<\/sup>Alors il dit \u00e0 ses disciples: <span class=\"wj\">La moisson est grande, mais il y a peu d\u2019ouvriers.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.38","name":"Matthieu 9:38","id":"fra-LSG:Matt.9.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.36","name":"Matthieu 9:36","id":"fra-LSG:Matt.9.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Matt.9.38","osis_end":"fra-LSG:Matt.9.38","label":"","reference":"Matthieu 9:38","prev_osis_id":"Matt.009.037,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.9.38\" class=\"v\">38<\/sup><span class=\"wj\">Priez donc le ma\u00eetre de la moisson d\u2019envoyer des ouvriers dans sa moisson.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.9","name":"Matthieu 9","id":"fra-LSG:Matt.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.10.1","name":"Matthieu 10:1","id":"fra-LSG:Matt.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.37","name":"Matthieu 9:37","id":"fra-LSG:Matt.9.37"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc4fd017.02877490');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc4fd017.02877490\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc4fd017.02877490","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc4fd017.02877490'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc4fd017.02877490\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}