{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.12.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.1","label":"","reference":"Matthieu 12:1","prev_osis_id":"Matt.011.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les \u00e9pis de bl\u00e9 et le sabbat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (Mc 2:23-28. Lu 6:1-5.) Mt 11:30.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    En ce temps-l\u00e0, J\u00e9sus traversa des champs de bl\u00e9 un jour de sabbat. Ses disciples, qui avaient faim, se mirent \u00e0 arracher des \u00e9pis et \u00e0 manger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.2","name":"Matthieu 12:2","id":"fra-LSG:Matt.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.30","name":"Matthieu 11:30","id":"fra-LSG:Matt.11.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.12.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.2","label":"","reference":"Matthieu 12:2","prev_osis_id":"Matt.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les pharisiens, voyant cela, lui dirent: Voici, tes disciples font ce qu\u2019il n\u2019est pas permis de faire pendant le sabbat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.3","name":"Matthieu 12:3","id":"fra-LSG:Matt.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.1","name":"Matthieu 12:1","id":"fra-LSG:Matt.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.12.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.3","label":"","reference":"Matthieu 12:3","prev_osis_id":"Matt.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mais J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">N\u2019avez-vous pas lu ce que fit David, lorsqu\u2019il eut faim, lui et ceux qui \u00e9taient avec lui;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.4","name":"Matthieu 12:4","id":"fra-LSG:Matt.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.2","name":"Matthieu 12:2","id":"fra-LSG:Matt.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.12.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.4","label":"","reference":"Matthieu 12:4","prev_osis_id":"Matt.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">comment il entra dans la maison de Dieu, et mangea<\/span><span class=\"wj\">les pains de proposition, qu\u2019il ne lui \u00e9tait pas permis de manger, non plus qu\u2019\u00e0 ceux qui \u00e9taient avec lui, et<\/span><span class=\"wj\">qui \u00e9taient r\u00e9serv\u00e9s aux sacrificateurs seuls?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.5","name":"Matthieu 12:5","id":"fra-LSG:Matt.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.3","name":"Matthieu 12:3","id":"fra-LSG:Matt.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.12.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.5","label":"","reference":"Matthieu 12:5","prev_osis_id":"Matt.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Ou, n\u2019avez-vous pas lu dans la loi que, les jours de sabbat, les sacrificateurs violent le sabbat dans le temple, sans se rendre coupables?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.6","name":"Matthieu 12:6","id":"fra-LSG:Matt.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.4","name":"Matthieu 12:4","id":"fra-LSG:Matt.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.12.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.6","label":"","reference":"Matthieu 12:6","prev_osis_id":"Matt.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">Or, je vous le dis,<\/span><span class=\"wj\">il y a ici quelque chose de plus grand que le temple.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.7","name":"Matthieu 12:7","id":"fra-LSG:Matt.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.5","name":"Matthieu 12:5","id":"fra-LSG:Matt.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.12.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.7","label":"","reference":"Matthieu 12:7","prev_osis_id":"Matt.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">Si vous saviez ce que signifie:<\/span><span class=\"wj\">Je prends plaisir \u00e0 la mis\u00e9ricorde, et non aux sacrifices, vous n\u2019auriez pas condamn\u00e9 des innocents.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.8","name":"Matthieu 12:8","id":"fra-LSG:Matt.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.6","name":"Matthieu 12:6","id":"fra-LSG:Matt.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.12.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.8","label":"","reference":"Matthieu 12:8","prev_osis_id":"Matt.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Car le Fils de l\u2019homme est ma\u00eetre du sabbat.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.9","name":"Matthieu 12:9","id":"fra-LSG:Matt.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.7","name":"Matthieu 12:7","id":"fra-LSG:Matt.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.12.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.9","label":"","reference":"Matthieu 12:9","prev_osis_id":"Matt.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019homme qui a la main s\u00e8che<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-15: cf. Mc 3:1-6. Lu 6:6-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    \u00c9tant parti de l\u00e0, J\u00e9sus entra dans la synagogue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.10","name":"Matthieu 12:10","id":"fra-LSG:Matt.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.8","name":"Matthieu 12:8","id":"fra-LSG:Matt.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.12.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.10","label":"","reference":"Matthieu 12:10","prev_osis_id":"Matt.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et voici, il s\u2019y trouvait un homme qui avait la main s\u00e8che. Ils demand\u00e8rent \u00e0 J\u00e9sus: Est-il permis de faire une gu\u00e9rison les jours de sabbat? C\u2019\u00e9tait afin de pouvoir l\u2019accuser.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.11","name":"Matthieu 12:11","id":"fra-LSG:Matt.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.9","name":"Matthieu 12:9","id":"fra-LSG:Matt.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.12.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.11","label":"","reference":"Matthieu 12:11","prev_osis_id":"Matt.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Lequel d\u2019entre vous, s\u2019il n\u2019a qu\u2019une brebis et qu\u2019elle tombe<\/span> <span class=\"wj\">dans une fosse le jour du sabbat, ne la saisira pour l\u2019en retirer?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.12","name":"Matthieu 12:12","id":"fra-LSG:Matt.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.10","name":"Matthieu 12:10","id":"fra-LSG:Matt.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.12.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.12","label":"","reference":"Matthieu 12:12","prev_osis_id":"Matt.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Combien un homme ne vaut-il pas plus qu\u2019une brebis! Il est donc permis de faire du bien les jours de sabbat.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.13","name":"Matthieu 12:13","id":"fra-LSG:Matt.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.11","name":"Matthieu 12:11","id":"fra-LSG:Matt.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.12.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.13","label":"","reference":"Matthieu 12:13","prev_osis_id":"Matt.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>Alors il dit \u00e0 l\u2019homme: <span class=\"wj\">\u00c9tends ta main.<\/span> Il l\u2019\u00e9tendit, et elle devint saine comme l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.14","name":"Matthieu 12:14","id":"fra-LSG:Matt.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.12","name":"Matthieu 12:12","id":"fra-LSG:Matt.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.12.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.14","label":"","reference":"Matthieu 12:14","prev_osis_id":"Matt.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les pharisiens sortirent, et ils se consult\u00e8rent sur les moyens de le faire p\u00e9rir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.15","name":"Matthieu 12:15","id":"fra-LSG:Matt.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.13","name":"Matthieu 12:13","id":"fra-LSG:Matt.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.12.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.15","label":"","reference":"Matthieu 12:15","prev_osis_id":"Matt.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais J\u00e9sus, l\u2019ayant su, s\u2019\u00e9loigna de ce lieu.<\/p>\n<h5 class=\"r\">V. 16-21: cf. Mc 3:7-12. (\u00c9s 42:1-4.)<\/h5>\n<p class=\"p\">Une grande foule le suivit. Il gu\u00e9rit tous les malades,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.16","name":"Matthieu 12:16","id":"fra-LSG:Matt.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.14","name":"Matthieu 12:14","id":"fra-LSG:Matt.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.12.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.16","label":"","reference":"Matthieu 12:16","prev_osis_id":"Matt.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>et il leur recommanda s\u00e9v\u00e8rement de ne pas le faire conna\u00eetre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.17","name":"Matthieu 12:17","id":"fra-LSG:Matt.12.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.15","name":"Matthieu 12:15","id":"fra-LSG:Matt.12.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.12.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.17","label":"","reference":"Matthieu 12:17","prev_osis_id":"Matt.012.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.17\" class=\"v\">17<\/sup>afin que s\u2019accompl\u00eet ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par \u00c9sa\u00efe, le proph\u00e8te:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.18","name":"Matthieu 12:18","id":"fra-LSG:Matt.12.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.16","name":"Matthieu 12:16","id":"fra-LSG:Matt.12.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.12.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.18","label":"","reference":"Matthieu 12:18","prev_osis_id":"Matt.012.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Matt.12.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Voici mon serviteur que j\u2019ai choisi,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon bien-aim\u00e9 en qui mon \u00e2me a pris plaisir.<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai mon Esprit sur lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il annoncera la justice aux nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.19","name":"Matthieu 12:19","id":"fra-LSG:Matt.12.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.17","name":"Matthieu 12:17","id":"fra-LSG:Matt.12.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.12.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.19","label":"","reference":"Matthieu 12:19","prev_osis_id":"Matt.012.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Matt.12.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il ne contestera point, il ne criera point,<\/p>\n<p class=\"q\">Et personne n\u2019entendra sa voix dans les rues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.20","name":"Matthieu 12:20","id":"fra-LSG:Matt.12.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.18","name":"Matthieu 12:18","id":"fra-LSG:Matt.12.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.12.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.20","label":"","reference":"Matthieu 12:20","prev_osis_id":"Matt.012.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Matt.12.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il ne brisera point le roseau cass\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019\u00e9teindra point le lumignon qui fume,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait fait triompher la justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.21","name":"Matthieu 12:21","id":"fra-LSG:Matt.12.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.19","name":"Matthieu 12:19","id":"fra-LSG:Matt.12.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.12.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.21","label":"","reference":"Matthieu 12:21","prev_osis_id":"Matt.012.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Matt.12.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et les nations esp\u00e9reront en son nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.22","name":"Matthieu 12:22","id":"fra-LSG:Matt.12.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.20","name":"Matthieu 12:20","id":"fra-LSG:Matt.12.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.12.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.22","label":"","reference":"Matthieu 12:22","prev_osis_id":"Matt.012.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le d\u00e9moniaque aveugle et muet. Attaque des pharisiens et r\u00e9ponse de J\u00e9sus. \u2014 Le p\u00e9ch\u00e9 contre le Saint-Esprit<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-37: cf. (Mc 3:20-30. Lu 11:14-26.) H\u00e9 6:4-8; 10:26-29.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    Alors on lui amena un d\u00e9moniaque aveugle et muet, et il le gu\u00e9rit, de sorte que le muet parlait et voyait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.23","name":"Matthieu 12:23","id":"fra-LSG:Matt.12.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.21","name":"Matthieu 12:21","id":"fra-LSG:Matt.12.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.12.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.23","label":"","reference":"Matthieu 12:23","prev_osis_id":"Matt.012.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.23\" class=\"v\">23<\/sup>Toute la foule \u00e9tonn\u00e9e disait: N\u2019est-ce point l\u00e0 le Fils de David?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.24","name":"Matthieu 12:24","id":"fra-LSG:Matt.12.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.22","name":"Matthieu 12:22","id":"fra-LSG:Matt.12.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.12.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.24","label":"","reference":"Matthieu 12:24","prev_osis_id":"Matt.012.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les pharisiens, ayant entendu cela, dirent: Cet homme ne chasse les d\u00e9mons que par B\u00e9elz\u00e9bul, prince des d\u00e9mons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.25","name":"Matthieu 12:25","id":"fra-LSG:Matt.12.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.23","name":"Matthieu 12:23","id":"fra-LSG:Matt.12.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.12.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.25","label":"","reference":"Matthieu 12:25","prev_osis_id":"Matt.012.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.25\" class=\"v\">25<\/sup>Comme J\u00e9sus connaissait leurs pens\u00e9es, il leur dit: <span class=\"wj\">Tout royaume divis\u00e9 contre lui-m\u00eame est d\u00e9vast\u00e9, et toute ville ou maison divis\u00e9e contre elle-m\u00eame ne peut subsister.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.26","name":"Matthieu 12:26","id":"fra-LSG:Matt.12.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.24","name":"Matthieu 12:24","id":"fra-LSG:Matt.12.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.12.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.26","label":"","reference":"Matthieu 12:26","prev_osis_id":"Matt.012.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Si Satan chasse Satan, il est divis\u00e9 contre lui-m\u00eame; comment donc son royaume subsistera-t-il?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.27","name":"Matthieu 12:27","id":"fra-LSG:Matt.12.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.25","name":"Matthieu 12:25","id":"fra-LSG:Matt.12.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.12.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.27","label":"","reference":"Matthieu 12:27","prev_osis_id":"Matt.012.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Et si moi, je chasse les d\u00e9mons par B\u00e9elz\u00e9bul, vos fils, par qui les chassent-ils? C\u2019est pourquoi ils seront eux-m\u00eames vos juges.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.28","name":"Matthieu 12:28","id":"fra-LSG:Matt.12.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.26","name":"Matthieu 12:26","id":"fra-LSG:Matt.12.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.12.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.28","label":"","reference":"Matthieu 12:28","prev_osis_id":"Matt.012.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Mais, si c\u2019est par l\u2019Esprit de Dieu que je chasse les d\u00e9mons, le royaume de Dieu est donc venu vers vous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.29","name":"Matthieu 12:29","id":"fra-LSG:Matt.12.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.27","name":"Matthieu 12:27","id":"fra-LSG:Matt.12.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.12.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.29","label":"","reference":"Matthieu 12:29","prev_osis_id":"Matt.012.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">Ou, comment quelqu\u2019un peut-il entrer dans la maison d\u2019un homme fort et piller ses biens, sans avoir auparavant li\u00e9 cet homme fort? Alors seulement il pillera sa maison.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.30","name":"Matthieu 12:30","id":"fra-LSG:Matt.12.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.28","name":"Matthieu 12:28","id":"fra-LSG:Matt.12.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.12.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.30","label":"","reference":"Matthieu 12:30","prev_osis_id":"Matt.012.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.30\" class=\"v\">30<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui n\u2019est pas avec moi est contre moi, et celui qui n\u2019assemble pas avec moi disperse.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.31","name":"Matthieu 12:31","id":"fra-LSG:Matt.12.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.29","name":"Matthieu 12:29","id":"fra-LSG:Matt.12.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.12.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.31","label":"","reference":"Matthieu 12:31","prev_osis_id":"Matt.012.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.31\" class=\"v\">31<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est pourquoi je vous dis: Tout p\u00e9ch\u00e9 et tout blasph\u00e8me sera pardonn\u00e9 aux hommes, mais le blasph\u00e8me contre l\u2019Esprit ne sera point pardonn\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.32","name":"Matthieu 12:32","id":"fra-LSG:Matt.12.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.30","name":"Matthieu 12:30","id":"fra-LSG:Matt.12.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.12.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.32","label":"","reference":"Matthieu 12:32","prev_osis_id":"Matt.012.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.32\" class=\"v\">32<\/sup><span class=\"wj\">Quiconque parlera contre le Fils de l\u2019homme, il lui sera pardonn\u00e9;<\/span><span class=\"wj\">mais quiconque parlera contre le Saint-Esprit, il ne lui sera pardonn\u00e9 ni dans ce si\u00e8cle ni dans le si\u00e8cle \u00e0 venir.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.33","name":"Matthieu 12:33","id":"fra-LSG:Matt.12.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.31","name":"Matthieu 12:31","id":"fra-LSG:Matt.12.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.12.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.33","label":"","reference":"Matthieu 12:33","prev_osis_id":"Matt.012.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.33\" class=\"v\">33<\/sup><span class=\"wj\">Ou dites que l\u2019arbre est bon et que son fruit est bon, ou dites que l\u2019arbre est mauvais et que son fruit est mauvais; car on conna\u00eet l\u2019arbre par le fruit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.34","name":"Matthieu 12:34","id":"fra-LSG:Matt.12.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.32","name":"Matthieu 12:32","id":"fra-LSG:Matt.12.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.12.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.34","label":"","reference":"Matthieu 12:34","prev_osis_id":"Matt.012.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.34\" class=\"v\">34<\/sup><span class=\"wj\">Races de vip\u00e8res, comment pourriez-vous dire de bonnes chose, m\u00e9chants comme vous l\u2019\u00eates?<\/span><span class=\"wj\">Car c\u2019est de l\u2019abondance du c\u0153ur que la bouche parle.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.35","name":"Matthieu 12:35","id":"fra-LSG:Matt.12.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.33","name":"Matthieu 12:33","id":"fra-LSG:Matt.12.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Matt.12.35","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.35","label":"","reference":"Matthieu 12:35","prev_osis_id":"Matt.012.034,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.35\" class=\"v\">35<\/sup><span class=\"wj\">L\u2019homme bon tire de bonnes choses de son bon tr\u00e9sor, et l\u2019homme m\u00e9chant tire de mauvaises choses de son mauvais tr\u00e9sor.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.36","name":"Matthieu 12:36","id":"fra-LSG:Matt.12.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.34","name":"Matthieu 12:34","id":"fra-LSG:Matt.12.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Matt.12.36","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.36","label":"","reference":"Matthieu 12:36","prev_osis_id":"Matt.012.035,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.36\" class=\"v\">36<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis:<\/span><span class=\"wj\">au jour du jugement, les hommes rendront compte de<\/span><span class=\"wj\">toute parole vaine qu\u2019ils auront prof\u00e9r\u00e9e.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.37","name":"Matthieu 12:37","id":"fra-LSG:Matt.12.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.35","name":"Matthieu 12:35","id":"fra-LSG:Matt.12.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Matt.12.37","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.37","label":"","reference":"Matthieu 12:37","prev_osis_id":"Matt.012.036,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.37\" class=\"v\">37<\/sup><span class=\"wj\">Car par tes paroles tu seras justifi\u00e9, et par tes paroles tu seras condamn\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.38","name":"Matthieu 12:38","id":"fra-LSG:Matt.12.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.36","name":"Matthieu 12:36","id":"fra-LSG:Matt.12.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Matt.12.38","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.38","label":"","reference":"Matthieu 12:38","prev_osis_id":"Matt.012.037,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.039,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Un miracle refus\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 38-45: cf. Lu 11:29-32, 24-28. (Mt 16:1-4; 11:20-24; 23:32-38.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.38\" class=\"v\">38<\/sup>\n    Alors quelques-uns des scribes et des pharisiens prirent la parole, et dirent: Ma\u00eetre, nous voudrions te voir faire un miracle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.39","name":"Matthieu 12:39","id":"fra-LSG:Matt.12.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.37","name":"Matthieu 12:37","id":"fra-LSG:Matt.12.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Matt.12.39","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.39","label":"","reference":"Matthieu 12:39","prev_osis_id":"Matt.012.038,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.39\" class=\"v\">39<\/sup>Il leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Une g\u00e9n\u00e9ration m\u00e9chante et adult\u00e8re demande un miracle; il ne lui sera donn\u00e9 d\u2019autre miracle que celui du proph\u00e8te Jonas.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.40","name":"Matthieu 12:40","id":"fra-LSG:Matt.12.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.38","name":"Matthieu 12:38","id":"fra-LSG:Matt.12.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Matt.12.40","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.40","label":"","reference":"Matthieu 12:40","prev_osis_id":"Matt.012.039,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.40\" class=\"v\">40<\/sup><span class=\"wj\">Car, de m\u00eame que Jonas fut trois jours et trois nuits dans le ventre d\u2019un grand poisson, de m\u00eame le Fils de l\u2019homme sera trois jours et trois nuits dans le sein de la terre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.41","name":"Matthieu 12:41","id":"fra-LSG:Matt.12.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.39","name":"Matthieu 12:39","id":"fra-LSG:Matt.12.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Matt.12.41","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.41","label":"","reference":"Matthieu 12:41","prev_osis_id":"Matt.012.040,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.41\" class=\"v\">41<\/sup><span class=\"wj\">Les hommes de Ninive se l\u00e8veront, au jour du jugement, avec cette g\u00e9n\u00e9ration et la condamneront, parce qu\u2019ils se repentirent<\/span><span class=\"wj\">\u00e0 la pr\u00e9dication de Jonas; et voici, il y a ici plus que Jonas.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.42","name":"Matthieu 12:42","id":"fra-LSG:Matt.12.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.40","name":"Matthieu 12:40","id":"fra-LSG:Matt.12.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Matt.12.42","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.42","label":"","reference":"Matthieu 12:42","prev_osis_id":"Matt.012.041,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.42\" class=\"v\">42<\/sup><span class=\"wj\">La reine du Midi se l\u00e8vera, au jour du jugement, avec cette g\u00e9n\u00e9ration et la condamnera, parce qu\u2019elle vint des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre pour entendre la sagesse de Salomon, et voici, il y a ici plus que Salomon.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.43","name":"Matthieu 12:43","id":"fra-LSG:Matt.12.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.41","name":"Matthieu 12:41","id":"fra-LSG:Matt.12.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Matt.12.43","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.43","label":"","reference":"Matthieu 12:43","prev_osis_id":"Matt.012.042,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.43\" class=\"v\">43<\/sup><span class=\"wj\">Lorsque l\u2019esprit impur est sorti d\u2019un homme, il va par des lieux arides, cherchant du repos, et il n\u2019en trouve point.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.44","name":"Matthieu 12:44","id":"fra-LSG:Matt.12.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.42","name":"Matthieu 12:42","id":"fra-LSG:Matt.12.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Matt.12.44","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.44","label":"","reference":"Matthieu 12:44","prev_osis_id":"Matt.012.043,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.44\" class=\"v\">44<\/sup><span class=\"wj\">Alors il dit: Je retournerai dans ma maison d\u2019o\u00f9 je suis sorti; et, quand il arrive, il la trouve vide, balay\u00e9e et orn\u00e9e.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.45","name":"Matthieu 12:45","id":"fra-LSG:Matt.12.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.43","name":"Matthieu 12:43","id":"fra-LSG:Matt.12.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Matt.12.45","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.45","label":"","reference":"Matthieu 12:45","prev_osis_id":"Matt.012.044,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.45\" class=\"v\">45<\/sup><span class=\"wj\">Il s\u2019en va, et il prend avec lui sept autres esprits plus m\u00e9chants que lui;<\/span><span class=\"wj\">ils entrent dans la maison, s\u2019y \u00e9tablissent, et la derni\u00e8re condition de cet homme est pire que la premi\u00e8re. Il en sera de m\u00eame pour cette g\u00e9n\u00e9ration m\u00e9chante.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.46","name":"Matthieu 12:46","id":"fra-LSG:Matt.12.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.44","name":"Matthieu 12:44","id":"fra-LSG:Matt.12.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Matt.12.46","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.46","label":"","reference":"Matthieu 12:46","prev_osis_id":"Matt.012.045,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.047,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La m\u00e8re et les fr\u00e8res de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 46-50: cf. (Mc 3:31-35. Lu 8:19-21.) H\u00e9 2:11-13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.46\" class=\"v\">46<\/sup>\n    Comme J\u00e9sus s\u2019adressait encore \u00e0 la foule, voici, sa m\u00e8re et ses fr\u00e8res, qui \u00e9taient dehors, cherch\u00e8rent \u00e0 lui parler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.47","name":"Matthieu 12:47","id":"fra-LSG:Matt.12.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.45","name":"Matthieu 12:45","id":"fra-LSG:Matt.12.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Matt.12.47","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.47","label":"","reference":"Matthieu 12:47","prev_osis_id":"Matt.012.046,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.47\" class=\"v\">47<\/sup>Quelqu\u2019un lui dit: Voici, ta m\u00e8re et tes fr\u00e8res sont dehors, et ils cherchent \u00e0 te parler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.48","name":"Matthieu 12:48","id":"fra-LSG:Matt.12.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.46","name":"Matthieu 12:46","id":"fra-LSG:Matt.12.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Matt.12.48","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.48","label":"","reference":"Matthieu 12:48","prev_osis_id":"Matt.012.047,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.48\" class=\"v\">48<\/sup>Mais J\u00e9sus r\u00e9pondit \u00e0 celui qui le lui disait: <span class=\"wj\">Qui est ma m\u00e8re, et qui sont mes fr\u00e8res?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.49","name":"Matthieu 12:49","id":"fra-LSG:Matt.12.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.47","name":"Matthieu 12:47","id":"fra-LSG:Matt.12.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Matt.12.49","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.49","label":"","reference":"Matthieu 12:49","prev_osis_id":"Matt.012.048,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.49\" class=\"v\">49<\/sup>Puis, \u00e9tendant la main sur ses disciples, il dit: <span class=\"wj\">Voici ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.50","name":"Matthieu 12:50","id":"fra-LSG:Matt.12.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.48","name":"Matthieu 12:48","id":"fra-LSG:Matt.12.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Matt.12.50","osis_end":"fra-LSG:Matt.12.50","label":"","reference":"Matthieu 12:50","prev_osis_id":"Matt.012.049,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.12.50\" class=\"v\">50<\/sup><span class=\"wj\">Car, quiconque fait la volont\u00e9 de mon P\u00e8re qui est dans les cieux, celui-l\u00e0 est mon fr\u00e8re, et ma s\u0153ur, et ma m\u00e8re.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.12","name":"Matthieu 12","id":"fra-LSG:Matt.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.1","name":"Matthieu 13:1","id":"fra-LSG:Matt.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.49","name":"Matthieu 12:49","id":"fra-LSG:Matt.12.49"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba6105a8.77710707');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba6105a8.77710707\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba6105a8.77710707","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba6105a8.77710707'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba6105a8.77710707\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}