{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.21.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.1","label":"","reference":"Matthieu 21:1","prev_osis_id":"Matt.020.034,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Entr\u00e9e de J\u00e9sus \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. (Mc 11:1-10. Lu 19:28-44. Jn 12:12-19.) \u00c9s 12:6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Lorsqu\u2019ils approch\u00e8rent de J\u00e9rusalem, et qu\u2019ils furent arriv\u00e9s \u00e0 Bethphag\u00e9, vers la montagne des oliviers, J\u00e9sus envoya deux disciples,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.2","name":"Matthieu 21:2","id":"fra-LSG:Matt.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.34","name":"Matthieu 20:34","id":"fra-LSG:Matt.20.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.21.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.2","label":"","reference":"Matthieu 21:2","prev_osis_id":"Matt.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>en leur disant: <span class=\"wj\">Allez au village qui est devant vous; vous trouverez aussit\u00f4t une \u00e2nesse attach\u00e9e, et un \u00e2non avec elle; d\u00e9tachez-les, et amenez-les-moi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.3","name":"Matthieu 21:3","id":"fra-LSG:Matt.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.1","name":"Matthieu 21:1","id":"fra-LSG:Matt.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.21.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.3","label":"","reference":"Matthieu 21:3","prev_osis_id":"Matt.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un vous dit quelque chose, vous r\u00e9pondrez: Le Seigneur en a besoin. Et \u00e0 l\u2019instant il les laissera aller.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.4","name":"Matthieu 21:4","id":"fra-LSG:Matt.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.2","name":"Matthieu 21:2","id":"fra-LSG:Matt.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.21.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.4","label":"","reference":"Matthieu 21:4","prev_osis_id":"Matt.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Or, ceci arriva afin que s\u2019accompl\u00eet ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par le proph\u00e8te:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.5","name":"Matthieu 21:5","id":"fra-LSG:Matt.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.3","name":"Matthieu 21:3","id":"fra-LSG:Matt.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.21.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.5","label":"","reference":"Matthieu 21:5","prev_osis_id":"Matt.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Dites \u00e0 la fille de Sion:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, ton roi vient \u00e0 toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Plein de douceur, et mont\u00e9 sur un \u00e2ne,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur un \u00e2non, le petit d\u2019une \u00e2nesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.6","name":"Matthieu 21:6","id":"fra-LSG:Matt.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.4","name":"Matthieu 21:4","id":"fra-LSG:Matt.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.21.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.6","label":"","reference":"Matthieu 21:6","prev_osis_id":"Matt.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les disciples all\u00e8rent, et firent ce que J\u00e9sus leur avait ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.7","name":"Matthieu 21:7","id":"fra-LSG:Matt.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.5","name":"Matthieu 21:5","id":"fra-LSG:Matt.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.21.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.7","label":"","reference":"Matthieu 21:7","prev_osis_id":"Matt.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils amen\u00e8rent l\u2019\u00e2nesse et l\u2019\u00e2non, mirent sur eux leurs v\u00eatements, et le firent asseoir dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.8","name":"Matthieu 21:8","id":"fra-LSG:Matt.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.6","name":"Matthieu 21:6","id":"fra-LSG:Matt.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.21.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.8","label":"","reference":"Matthieu 21:8","prev_osis_id":"Matt.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>La plupart des gens de la foule \u00e9tendirent leurs v\u00eatements sur le chemin; d\u2019autres coup\u00e8rent des branches d\u2019arbres, et en jonch\u00e8rent la route.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.9","name":"Matthieu 21:9","id":"fra-LSG:Matt.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.7","name":"Matthieu 21:7","id":"fra-LSG:Matt.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.21.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.9","label":"","reference":"Matthieu 21:9","prev_osis_id":"Matt.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ceux qui pr\u00e9c\u00e9daient et ceux qui suivaient J\u00e9sus criaient: Hosanna au Fils de David! B\u00e9ni soit celui qui vient au nom du Seigneur! Hosanna dans les lieux tr\u00e8s hauts!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.10","name":"Matthieu 21:10","id":"fra-LSG:Matt.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.8","name":"Matthieu 21:8","id":"fra-LSG:Matt.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.21.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.10","label":"","reference":"Matthieu 21:10","prev_osis_id":"Matt.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les vendeurs chass\u00e9s du temple. Irritation des sacrificateurs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-17: cf. (Mc 11:11, 15-19. Lu 19:45-48.) Jn 2:13-22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>Lorsqu\u2019il entra dans J\u00e9rusalem, toute la ville fut \u00e9mue, et l\u2019on disait: Qui est celui-ci?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.11","name":"Matthieu 21:11","id":"fra-LSG:Matt.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.9","name":"Matthieu 21:9","id":"fra-LSG:Matt.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.21.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.11","label":"","reference":"Matthieu 21:11","prev_osis_id":"Matt.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>La foule r\u00e9pondait: C\u2019est J\u00e9sus, le proph\u00e8te, de Nazareth en Galil\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.12","name":"Matthieu 21:12","id":"fra-LSG:Matt.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.10","name":"Matthieu 21:10","id":"fra-LSG:Matt.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.21.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.12","label":"","reference":"Matthieu 21:12","prev_osis_id":"Matt.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>J\u00e9sus entra dans le temple de Dieu. Il chassa tous ceux qui vendaient et qui achetaient dans le temple; il renversa les tables des changeurs, et les si\u00e8ges des vendeurs de pigeons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.13","name":"Matthieu 21:13","id":"fra-LSG:Matt.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.11","name":"Matthieu 21:11","id":"fra-LSG:Matt.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.21.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.13","label":"","reference":"Matthieu 21:13","prev_osis_id":"Matt.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et il leur dit: <span class=\"wj\">Il est \u00e9crit:<\/span><span class=\"wj\">Ma maison sera appel\u00e9e une maison de pri\u00e8re. Mais vous, vous en faites une caverne de voleurs.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.14","name":"Matthieu 21:14","id":"fra-LSG:Matt.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.12","name":"Matthieu 21:12","id":"fra-LSG:Matt.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.21.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.14","label":"","reference":"Matthieu 21:14","prev_osis_id":"Matt.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>Des aveugles et des boiteux s\u2019approch\u00e8rent de lui dans le temple. Et il les gu\u00e9rit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.15","name":"Matthieu 21:15","id":"fra-LSG:Matt.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.13","name":"Matthieu 21:13","id":"fra-LSG:Matt.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.21.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.15","label":"","reference":"Matthieu 21:15","prev_osis_id":"Matt.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais les principaux sacrificateurs et les scribes furent indign\u00e9s, \u00e0 la vue des choses merveilleuses qu\u2019il avait faites, et des enfants qui criaient dans le temple: Hosanna au Fils de David!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.16","name":"Matthieu 21:16","id":"fra-LSG:Matt.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.14","name":"Matthieu 21:14","id":"fra-LSG:Matt.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.21.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.16","label":"","reference":"Matthieu 21:16","prev_osis_id":"Matt.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ils lui dirent: Entends-tu ce qu\u2019ils disent? <span class=\"wj\">Oui,<\/span> leur r\u00e9pondit J\u00e9sus. <span class=\"wj\">N\u2019avez-vous jamais lu ces paroles:<\/span> <span class=\"wj\">Tu as tir\u00e9 des louanges de la bouche des enfants et de ceux qui sont \u00e0 la mamelle?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.17","name":"Matthieu 21:17","id":"fra-LSG:Matt.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.15","name":"Matthieu 21:15","id":"fra-LSG:Matt.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.21.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.17","label":"","reference":"Matthieu 21:17","prev_osis_id":"Matt.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et, les ayant laiss\u00e9s, il sortit de la ville pour aller \u00e0 B\u00e9thanie, o\u00f9 il passa la nuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.18","name":"Matthieu 21:18","id":"fra-LSG:Matt.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.16","name":"Matthieu 21:16","id":"fra-LSG:Matt.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.21.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.18","label":"","reference":"Matthieu 21:18","prev_osis_id":"Matt.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le figuier maudit. La puissance de la foi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-22: cf. (Mc 11:12-14, 19-26.) Lu 13:6-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Le matin, en retournant \u00e0 la ville, il eut faim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.19","name":"Matthieu 21:19","id":"fra-LSG:Matt.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.17","name":"Matthieu 21:17","id":"fra-LSG:Matt.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.21.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.19","label":"","reference":"Matthieu 21:19","prev_osis_id":"Matt.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.19\" class=\"v\">19<\/sup>Voyant un figuier sur le chemin, il s\u2019en approcha; mais il n\u2019y trouva que des feuilles, et il lui dit: <span class=\"wj\">Que jamais fruit ne naisse de toi!<\/span> Et \u00e0 l\u2019instant le figuier s\u00e9cha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.20","name":"Matthieu 21:20","id":"fra-LSG:Matt.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.18","name":"Matthieu 21:18","id":"fra-LSG:Matt.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.21.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.20","label":"","reference":"Matthieu 21:20","prev_osis_id":"Matt.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les disciples, qui virent cela, furent \u00e9tonn\u00e9s, et dirent: Comment ce figuier est-il devenu sec en un instant?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.21","name":"Matthieu 21:21","id":"fra-LSG:Matt.21.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.19","name":"Matthieu 21:19","id":"fra-LSG:Matt.21.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.21.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.21","label":"","reference":"Matthieu 21:21","prev_osis_id":"Matt.021.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.21\" class=\"v\">21<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9,<\/span> <span class=\"wj\">si vous aviez de la foi et que vous ne doutiez point, non seulement vous feriez ce qui a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 ce figuier, mais quand vous diriez \u00e0 cette montagne: Ote-toi de l\u00e0 et jette-toi dans la mer, cela se ferait.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.22","name":"Matthieu 21:22","id":"fra-LSG:Matt.21.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.20","name":"Matthieu 21:20","id":"fra-LSG:Matt.21.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.21.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.22","label":"","reference":"Matthieu 21:22","prev_osis_id":"Matt.021.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">Tout ce que vous demanderez avec foi par la pri\u00e8re, vous le recevrez.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.23","name":"Matthieu 21:23","id":"fra-LSG:Matt.21.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.21","name":"Matthieu 21:21","id":"fra-LSG:Matt.21.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.21.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.23","label":"","reference":"Matthieu 21:23","prev_osis_id":"Matt.021.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.024,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019autorit\u00e9 de J\u00e9sus. Parabole des deux fils<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 23-32: cf. (Mc 11:27-33. Lu 20:1-8.) Lu 7:29-35.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.23\" class=\"v\">23<\/sup>\n    J\u00e9sus se rendit dans le temple, et, pendant qu\u2019il enseignait, les principaux sacrificateurs et les anciens du peuple vinrent lui dire: Par quelle autorit\u00e9 fais-tu ces choses, et qui t\u2019a donn\u00e9 cette autorit\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.24","name":"Matthieu 21:24","id":"fra-LSG:Matt.21.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.22","name":"Matthieu 21:22","id":"fra-LSG:Matt.21.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.21.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.24","label":"","reference":"Matthieu 21:24","prev_osis_id":"Matt.021.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.24\" class=\"v\">24<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Je vous adresserai aussi une question; et, si vous m\u2019y r\u00e9pondez, je vous dirai par quelle autorit\u00e9 je fais ces choses.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.25","name":"Matthieu 21:25","id":"fra-LSG:Matt.21.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.23","name":"Matthieu 21:23","id":"fra-LSG:Matt.21.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.21.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.25","label":"","reference":"Matthieu 21:25","prev_osis_id":"Matt.021.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">Le bapt\u00eame de Jean, d\u2019o\u00f9 venait-il? Du ciel, ou des hommes?<\/span> Mais ils raisonn\u00e8rent ainsi entre eux; Si nous r\u00e9pondons: Du ciel, il nous dira: Pourquoi donc n\u2019avez-vous pas cru en lui?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.26","name":"Matthieu 21:26","id":"fra-LSG:Matt.21.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.24","name":"Matthieu 21:24","id":"fra-LSG:Matt.21.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.21.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.26","label":"","reference":"Matthieu 21:26","prev_osis_id":"Matt.021.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.26\" class=\"v\">26<\/sup>Et si nous r\u00e9pondons: Des hommes, nous avons \u00e0 craindre la foule, car tous tiennent Jean pour un proph\u00e8te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.27","name":"Matthieu 21:27","id":"fra-LSG:Matt.21.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.25","name":"Matthieu 21:25","id":"fra-LSG:Matt.21.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.21.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.27","label":"","reference":"Matthieu 21:27","prev_osis_id":"Matt.021.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.27\" class=\"v\">27<\/sup>Alors ils r\u00e9pondirent \u00e0 J\u00e9sus: Nous ne savons. Et il leur dit \u00e0 son tour: <span class=\"wj\">Moi non plus, je ne vous dirai pas par quelle autorit\u00e9 je fais ces choses.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.28","name":"Matthieu 21:28","id":"fra-LSG:Matt.21.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.26","name":"Matthieu 21:26","id":"fra-LSG:Matt.21.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.21.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.28","label":"","reference":"Matthieu 21:28","prev_osis_id":"Matt.021.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Que vous en semble? Un homme avait deux fils; et, s\u2019adressant au premier, il dit: Mon enfant, va travailler aujourd\u2019hui dans ma vigne.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.29","name":"Matthieu 21:29","id":"fra-LSG:Matt.21.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.27","name":"Matthieu 21:27","id":"fra-LSG:Matt.21.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.21.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.29","label":"","reference":"Matthieu 21:29","prev_osis_id":"Matt.021.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">Il r\u00e9pondit: Je ne veux pas. Ensuite, il se repentit, et il alla.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.30","name":"Matthieu 21:30","id":"fra-LSG:Matt.21.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.28","name":"Matthieu 21:28","id":"fra-LSG:Matt.21.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.21.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.30","label":"","reference":"Matthieu 21:30","prev_osis_id":"Matt.021.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.30\" class=\"v\">30<\/sup><span class=\"wj\">S\u2019adressant \u00e0 l\u2019autre, il dit la m\u00eame chose. Et ce fils r\u00e9pondit:<\/span><span class=\"wj\">Je veux bien, seigneur. Et il n\u2019alla pas.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.31","name":"Matthieu 21:31","id":"fra-LSG:Matt.21.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.29","name":"Matthieu 21:29","id":"fra-LSG:Matt.21.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.21.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.31","label":"","reference":"Matthieu 21:31","prev_osis_id":"Matt.021.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.31\" class=\"v\">31<\/sup><span class=\"wj\">Lequel des deux a fait la volont\u00e9 du p\u00e8re?<\/span> Ils r\u00e9pondirent: Le premier. Et J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, les publicains et les prostitu\u00e9es vous devanceront dans le royaume de Dieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.32","name":"Matthieu 21:32","id":"fra-LSG:Matt.21.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.30","name":"Matthieu 21:30","id":"fra-LSG:Matt.21.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.21.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.32","label":"","reference":"Matthieu 21:32","prev_osis_id":"Matt.021.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.32\" class=\"v\">32<\/sup><span class=\"wj\">Car Jean est venu \u00e0 vous dans la voie de la justice, et vous n\u2019avez pas cru en lui. Mais les publicains et les prostitu\u00e9es ont cru en lui; et vous, qui avez vu cela, vous ne vous \u00eates pas ensuite repentis pour croire en lui.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.33","name":"Matthieu 21:33","id":"fra-LSG:Matt.21.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.31","name":"Matthieu 21:31","id":"fra-LSG:Matt.21.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.21.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.33","label":"","reference":"Matthieu 21:33","prev_osis_id":"Matt.021.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.034,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Parabole des vignerons. La pierre de l\u2019angle<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 33-46: cf. (Mc 12:1-12. Lu 20:9-19.) \u00c9s 5:1-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.33\" class=\"v\">33<\/sup><span class=\"wj\">\u00c9coutez une autre parabole.<\/span><span class=\"wj\">Il y avait un homme, ma\u00eetre de maison, qui planta une vigne. Il l\u2019entoura d\u2019une haie, y creusa un pressoir, et b\u00e2tit une tour; puis il l\u2019afferma \u00e0 des vignerons, et quitta le pays.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.34","name":"Matthieu 21:34","id":"fra-LSG:Matt.21.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.32","name":"Matthieu 21:32","id":"fra-LSG:Matt.21.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.21.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.34","label":"","reference":"Matthieu 21:34","prev_osis_id":"Matt.021.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.34\" class=\"v\">34<\/sup><span class=\"wj\">Lorsque le temps de la r\u00e9colte fut arriv\u00e9, il envoya ses serviteurs vers les vignerons, pour recevoir le produit de sa vigne.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.35","name":"Matthieu 21:35","id":"fra-LSG:Matt.21.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.33","name":"Matthieu 21:33","id":"fra-LSG:Matt.21.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Matt.21.35","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.35","label":"","reference":"Matthieu 21:35","prev_osis_id":"Matt.021.034,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.35\" class=\"v\">35<\/sup><span class=\"wj\">Les vignerons, s\u2019\u00e9tant saisis de ses serviteurs, battirent l\u2019un, tu\u00e8rent l\u2019autre, et<\/span><span class=\"wj\">lapid\u00e8rent le troisi\u00e8me.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.36","name":"Matthieu 21:36","id":"fra-LSG:Matt.21.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.34","name":"Matthieu 21:34","id":"fra-LSG:Matt.21.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Matt.21.36","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.36","label":"","reference":"Matthieu 21:36","prev_osis_id":"Matt.021.035,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.36\" class=\"v\">36<\/sup><span class=\"wj\">Il envoya encore d\u2019autres serviteurs, en plus grand nombre que les premiers; et les vignerons les trait\u00e8rent de la m\u00eame mani\u00e8re.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.37","name":"Matthieu 21:37","id":"fra-LSG:Matt.21.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.35","name":"Matthieu 21:35","id":"fra-LSG:Matt.21.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Matt.21.37","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.37","label":"","reference":"Matthieu 21:37","prev_osis_id":"Matt.021.036,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.37\" class=\"v\">37<\/sup><span class=\"wj\">Enfin, il envoya vers eux son fils, en disant: Ils auront du respect pour mon fils.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.38","name":"Matthieu 21:38","id":"fra-LSG:Matt.21.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.36","name":"Matthieu 21:36","id":"fra-LSG:Matt.21.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Matt.21.38","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.38","label":"","reference":"Matthieu 21:38","prev_osis_id":"Matt.021.037,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.38\" class=\"v\">38<\/sup><span class=\"wj\">Mais, quand les vignerons virent le fils, ils dirent entre eux:<\/span><span class=\"wj\">Voici l\u2019h\u00e9ritier;<\/span><span class=\"wj\">venez, tuons-le, et emparons-nous de son h\u00e9ritage.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.39","name":"Matthieu 21:39","id":"fra-LSG:Matt.21.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.37","name":"Matthieu 21:37","id":"fra-LSG:Matt.21.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Matt.21.39","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.39","label":"","reference":"Matthieu 21:39","prev_osis_id":"Matt.021.038,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.39\" class=\"v\">39<\/sup><span class=\"wj\">Et ils se saisirent de lui, le jet\u00e8rent hors de la vigne, et le tu\u00e8rent.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.40","name":"Matthieu 21:40","id":"fra-LSG:Matt.21.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.38","name":"Matthieu 21:38","id":"fra-LSG:Matt.21.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Matt.21.40","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.40","label":"","reference":"Matthieu 21:40","prev_osis_id":"Matt.021.039,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.40\" class=\"v\">40<\/sup><span class=\"wj\">Maintenant, lorsque le ma\u00eetre de la vigne viendra, que fera-t-il \u00e0 ces vignerons?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.41","name":"Matthieu 21:41","id":"fra-LSG:Matt.21.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.39","name":"Matthieu 21:39","id":"fra-LSG:Matt.21.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Matt.21.41","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.41","label":"","reference":"Matthieu 21:41","prev_osis_id":"Matt.021.040,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.41\" class=\"v\">41<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent: Il fera p\u00e9rir mis\u00e9rablement ces mis\u00e9rables, et il affermera la vigne \u00e0 d\u2019autres vignerons, qui lui en donneront le produit au temps de la r\u00e9colte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.42","name":"Matthieu 21:42","id":"fra-LSG:Matt.21.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.40","name":"Matthieu 21:40","id":"fra-LSG:Matt.21.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Matt.21.42","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.42","label":"","reference":"Matthieu 21:42","prev_osis_id":"Matt.021.041,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.21.42\" class=\"v\">42<\/sup>J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">N\u2019avez-vous jamais lu dans les \u00c9critures:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">La pierre qu\u2019ont rejet\u00e9e ceux qui b\u00e2tissaient<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">Est devenue la principale de l\u2019angle;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">C\u2019est du Seigneur que cela est venu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">Et c\u2019est un prodige \u00e0 nos yeux?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.43","name":"Matthieu 21:43","id":"fra-LSG:Matt.21.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.41","name":"Matthieu 21:41","id":"fra-LSG:Matt.21.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Matt.21.43","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.43","label":"","reference":"Matthieu 21:43","prev_osis_id":"Matt.021.042,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.044,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.21.43\" class=\"v\">43<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est pourquoi, je vous le dis,<\/span><span class=\"wj\">le royaume de Dieu vous<\/span><span class=\"wj\">sera enlev\u00e9, et sera donn\u00e9 \u00e0 une nation qui en rendra les fruits.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.44","name":"Matthieu 21:44","id":"fra-LSG:Matt.21.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.42","name":"Matthieu 21:42","id":"fra-LSG:Matt.21.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Matt.21.44","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.44","label":"","reference":"Matthieu 21:44","prev_osis_id":"Matt.021.043,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.045,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.21.44\" class=\"v\">44<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui tombera sur cette pierre s\u2019y brisera, et<\/span><span class=\"wj\">celui sur qui elle tombera sera \u00e9cras\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.45","name":"Matthieu 21:45","id":"fra-LSG:Matt.21.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.43","name":"Matthieu 21:43","id":"fra-LSG:Matt.21.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Matt.21.45","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.45","label":"","reference":"Matthieu 21:45","prev_osis_id":"Matt.021.044,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.046,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.21.45\" class=\"v\">45<\/sup>Apr\u00e8s avoir entendu ses paraboles, les principaux sacrificateurs et les pharisiens comprirent que c\u2019\u00e9tait d\u2019eux que J\u00e9sus parlait,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.46","name":"Matthieu 21:46","id":"fra-LSG:Matt.21.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.44","name":"Matthieu 21:44","id":"fra-LSG:Matt.21.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Matt.21.46","osis_end":"fra-LSG:Matt.21.46","label":"","reference":"Matthieu 21:46","prev_osis_id":"Matt.021.045,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.21.46\" class=\"v\">46<\/sup>et ils cherchaient \u00e0 se saisir de lui; mais ils craignaient la foule, parce qu\u2019elle le tenait pour un proph\u00e8te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.21","name":"Matthieu 21","id":"fra-LSG:Matt.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.22.1","name":"Matthieu 22:1","id":"fra-LSG:Matt.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.45","name":"Matthieu 21:45","id":"fra-LSG:Matt.21.45"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd6d1eb4.67049275');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd6d1eb4.67049275\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd6d1eb4.67049275","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd6d1eb4.67049275'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd6d1eb4.67049275\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}