{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.13.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.1","label":"","reference":"Matthieu 13:1","prev_osis_id":"Matt.012.050,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Paraboles du semeur, \u2014 de l\u2019ivraie, \u2014 du grain de s\u00e9nev\u00e9, \u2014 du levain, \u2014 du tr\u00e9sor cach\u00e9, \u2014 de la perle, \u2014 du filet<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-23: cf. (Mc 4:1-20. Lu 8:4-15.) 1 Co 3:9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Ce m\u00eame jour, J\u00e9sus sortit de la maison, et s\u2019assit au bord de la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.2","name":"Matthieu 13:2","id":"fra-LSG:Matt.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.50","name":"Matthieu 12:50","id":"fra-LSG:Matt.12.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.13.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.2","label":"","reference":"Matthieu 13:2","prev_osis_id":"Matt.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Une grande foule s\u2019\u00e9tant assembl\u00e9e aupr\u00e8s de lui, il monta dans une barque, et il s\u2019assit. Toute la foule se tenait sur le rivage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.3","name":"Matthieu 13:3","id":"fra-LSG:Matt.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.1","name":"Matthieu 13:1","id":"fra-LSG:Matt.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.13.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.3","label":"","reference":"Matthieu 13:3","prev_osis_id":"Matt.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il leur parla en paraboles sur beaucoup de choses, et il dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.4","name":"Matthieu 13:4","id":"fra-LSG:Matt.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.2","name":"Matthieu 13:2","id":"fra-LSG:Matt.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.13.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.4","label":"","reference":"Matthieu 13:4","prev_osis_id":"Matt.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">Un semeur sortit pour semer. Comme il semait, une partie de la semence tomba le long du chemin: les oiseaux vinrent, et la mang\u00e8rent.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.5","name":"Matthieu 13:5","id":"fra-LSG:Matt.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.3","name":"Matthieu 13:3","id":"fra-LSG:Matt.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.13.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.5","label":"","reference":"Matthieu 13:5","prev_osis_id":"Matt.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Une autre partie tomba dans les endroits pierreux, o\u00f9 elle n\u2019avait pas beaucoup de terre: elle leva aussit\u00f4t, parce qu\u2019elle ne trouva pas un sol profond;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.6","name":"Matthieu 13:6","id":"fra-LSG:Matt.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.4","name":"Matthieu 13:4","id":"fra-LSG:Matt.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.13.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.6","label":"","reference":"Matthieu 13:6","prev_osis_id":"Matt.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">mais, quand le soleil parut, elle fut br\u00fbl\u00e9e et s\u00e9cha, faute de racines.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.7","name":"Matthieu 13:7","id":"fra-LSG:Matt.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.5","name":"Matthieu 13:5","id":"fra-LSG:Matt.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.13.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.7","label":"","reference":"Matthieu 13:7","prev_osis_id":"Matt.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">Une autre partie tomba parmi les \u00e9pines: les \u00e9pines mont\u00e8rent, et l\u2019\u00e9touff\u00e8rent.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.8","name":"Matthieu 13:8","id":"fra-LSG:Matt.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.6","name":"Matthieu 13:6","id":"fra-LSG:Matt.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.13.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.8","label":"","reference":"Matthieu 13:8","prev_osis_id":"Matt.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Une autre partie tomba dans la bonne terre: elle donna du fruit, un grain cent, un autre soixante, un autre trente.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.9","name":"Matthieu 13:9","id":"fra-LSG:Matt.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.7","name":"Matthieu 13:7","id":"fra-LSG:Matt.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.13.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.9","label":"","reference":"Matthieu 13:9","prev_osis_id":"Matt.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">Que celui qui a des oreilles pour entendre entende.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.10","name":"Matthieu 13:10","id":"fra-LSG:Matt.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.8","name":"Matthieu 13:8","id":"fra-LSG:Matt.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.13.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.10","label":"","reference":"Matthieu 13:10","prev_osis_id":"Matt.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les disciples s\u2019approch\u00e8rent, et lui dirent: Pourquoi leur parles-tu en paraboles?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.11","name":"Matthieu 13:11","id":"fra-LSG:Matt.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.9","name":"Matthieu 13:9","id":"fra-LSG:Matt.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.13.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.11","label":"","reference":"Matthieu 13:11","prev_osis_id":"Matt.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Parce qu\u2019il vous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 de conna\u00eetre les myst\u00e8res du royaume des cieux, et<\/span> <span class=\"wj\">que cela ne leur a pas \u00e9t\u00e9 donn\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.12","name":"Matthieu 13:12","id":"fra-LSG:Matt.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.10","name":"Matthieu 13:10","id":"fra-LSG:Matt.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.13.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.12","label":"","reference":"Matthieu 13:12","prev_osis_id":"Matt.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Car on donnera \u00e0 celui qui a, et il sera dans l\u2019abondance, mais \u00e0 celui qui n\u2019a pas on \u00f4tera m\u00eame ce qu\u2019il a.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.13","name":"Matthieu 13:13","id":"fra-LSG:Matt.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.11","name":"Matthieu 13:11","id":"fra-LSG:Matt.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.13.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.13","label":"","reference":"Matthieu 13:13","prev_osis_id":"Matt.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est pourquoi je leur parle en paraboles, parce qu\u2019en voyant ils ne voient point, et qu\u2019en entendant ils n\u2019entendent ni ne comprennent.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.14","name":"Matthieu 13:14","id":"fra-LSG:Matt.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.12","name":"Matthieu 13:12","id":"fra-LSG:Matt.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.13.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.14","label":"","reference":"Matthieu 13:14","prev_osis_id":"Matt.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">Et pour eux s\u2019accomplit cette proph\u00e9tie d\u2019\u00c9sa\u00efe:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">Vous entendrez de vos oreilles, et vous ne comprendrez point;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">Vous regarderez de vos yeux, et vous ne verrez point.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.15","name":"Matthieu 13:15","id":"fra-LSG:Matt.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.13","name":"Matthieu 13:13","id":"fra-LSG:Matt.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.13.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.15","label":"","reference":"Matthieu 13:15","prev_osis_id":"Matt.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Matt.13.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">Car le c\u0153ur de ce peuple est devenu insensible;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">Ils ont endurci leurs oreilles, et ils ont ferm\u00e9 leurs yeux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">De peur qu\u2019ils ne voient de leurs yeux, qu\u2019ils n\u2019entendent de leurs oreilles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">Qu\u2019ils ne comprennent de leur c\u0153ur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">Qu\u2019ils ne se convertissent, et que je ne les gu\u00e9risse.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.16","name":"Matthieu 13:16","id":"fra-LSG:Matt.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.14","name":"Matthieu 13:14","id":"fra-LSG:Matt.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.13.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.16","label":"","reference":"Matthieu 13:16","prev_osis_id":"Matt.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.13.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Mais heureux sont vos yeux, parce qu\u2019ils voient, et vos oreilles, parce qu\u2019elles entendent!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.17","name":"Matthieu 13:17","id":"fra-LSG:Matt.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.15","name":"Matthieu 13:15","id":"fra-LSG:Matt.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.13.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.17","label":"","reference":"Matthieu 13:17","prev_osis_id":"Matt.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.13.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9,<\/span><span class=\"wj\">beaucoup de proph\u00e8tes et de justes ont d\u00e9sir\u00e9 voir ce que vous voyez, et ne l\u2019ont pas vu, entendre ce que vous entendez, et ne l\u2019ont pas entendu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.18","name":"Matthieu 13:18","id":"fra-LSG:Matt.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.16","name":"Matthieu 13:16","id":"fra-LSG:Matt.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.13.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.18","label":"","reference":"Matthieu 13:18","prev_osis_id":"Matt.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.13.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">Vous donc, \u00e9coutez ce que signifie la parabole du semeur.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.19","name":"Matthieu 13:19","id":"fra-LSG:Matt.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.17","name":"Matthieu 13:17","id":"fra-LSG:Matt.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.13.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.19","label":"","reference":"Matthieu 13:19","prev_osis_id":"Matt.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.13.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Lorsqu\u2019un homme \u00e9coute la parole du<\/span><span class=\"wj\">royaume et ne la comprend pas, le malin vient et enl\u00e8ve ce qui a \u00e9t\u00e9 sem\u00e9 dans son c\u0153ur: cet homme est celui qui a re\u00e7u la semence le long du chemin.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.20","name":"Matthieu 13:20","id":"fra-LSG:Matt.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.18","name":"Matthieu 13:18","id":"fra-LSG:Matt.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.13.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.20","label":"","reference":"Matthieu 13:20","prev_osis_id":"Matt.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.13.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui a re\u00e7u la semence dans les endroits pierreux, c\u2019est celui qui entend la parole et la re\u00e7oit aussit\u00f4t avec joie;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.21","name":"Matthieu 13:21","id":"fra-LSG:Matt.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.19","name":"Matthieu 13:19","id":"fra-LSG:Matt.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.13.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.21","label":"","reference":"Matthieu 13:21","prev_osis_id":"Matt.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.13.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">mais il n\u2019a pas de racines en lui-m\u00eame, il manque de persistance, et, d\u00e8s que survient une tribulation ou une pers\u00e9cution \u00e0 cause de la parole, il y trouve une occasion de chute.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.22","name":"Matthieu 13:22","id":"fra-LSG:Matt.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.20","name":"Matthieu 13:20","id":"fra-LSG:Matt.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.13.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.22","label":"","reference":"Matthieu 13:22","prev_osis_id":"Matt.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.023,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.13.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui a re\u00e7u la semence parmi les \u00e9pines, c\u2019est celui qui entend la parole, mais en qui les soucis du si\u00e8cle et la s\u00e9duction des richesses \u00e9touffent cette parole, et la rendent infructueuse.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.23","name":"Matthieu 13:23","id":"fra-LSG:Matt.13.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.21","name":"Matthieu 13:21","id":"fra-LSG:Matt.13.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.13.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.23","label":"","reference":"Matthieu 13:23","prev_osis_id":"Matt.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.024,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.13.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui a re\u00e7u la semence dans la bonne terre, c\u2019est celui qui entend la parole et la comprend; il porte du fruit, et un grain en donne cent, un autre soixante, un autre trente.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.24","name":"Matthieu 13:24","id":"fra-LSG:Matt.13.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.22","name":"Matthieu 13:22","id":"fra-LSG:Matt.13.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.13.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.24","label":"","reference":"Matthieu 13:24","prev_osis_id":"Matt.013.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.025,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 24-30: cf. v. 36-43, 47-50. 1 Co 3:9; 4:5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il leur proposa une autre parabole, et il dit: <span class=\"wj\">Le royaume des cieux est semblable \u00e0 un homme qui a sem\u00e9 une bonne semence dans son champ.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.25","name":"Matthieu 13:25","id":"fra-LSG:Matt.13.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.23","name":"Matthieu 13:23","id":"fra-LSG:Matt.13.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.13.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.25","label":"","reference":"Matthieu 13:25","prev_osis_id":"Matt.013.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">Mais, pendant que les gens dormaient, son ennemi vint, sema de l\u2019ivraie parmi le bl\u00e9, et s\u2019en alla.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.26","name":"Matthieu 13:26","id":"fra-LSG:Matt.13.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.24","name":"Matthieu 13:24","id":"fra-LSG:Matt.13.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.13.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.26","label":"","reference":"Matthieu 13:26","prev_osis_id":"Matt.013.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Lorsque l\u2019herbe eut pouss\u00e9 et donn\u00e9 du fruit, l\u2019ivraie parut aussi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.27","name":"Matthieu 13:27","id":"fra-LSG:Matt.13.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.25","name":"Matthieu 13:25","id":"fra-LSG:Matt.13.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.13.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.27","label":"","reference":"Matthieu 13:27","prev_osis_id":"Matt.013.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Les serviteurs du ma\u00eetre de la maison vinrent lui dire: Seigneur, n\u2019as-tu pas sem\u00e9 une bonne semence dans ton champ? D\u2019o\u00f9 vient donc qu\u2019il y a de l\u2019ivraie?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.28","name":"Matthieu 13:28","id":"fra-LSG:Matt.13.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.26","name":"Matthieu 13:26","id":"fra-LSG:Matt.13.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.13.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.28","label":"","reference":"Matthieu 13:28","prev_osis_id":"Matt.013.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Il leur r\u00e9pondit: C\u2019est un ennemi qui a fait cela. Et les serviteurs lui dirent: Veux-tu que nous allions l\u2019arracher?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.29","name":"Matthieu 13:29","id":"fra-LSG:Matt.13.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.27","name":"Matthieu 13:27","id":"fra-LSG:Matt.13.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.13.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.29","label":"","reference":"Matthieu 13:29","prev_osis_id":"Matt.013.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">Non, dit-il, de peur qu\u2019en arrachant l\u2019ivraie, vous ne d\u00e9raciniez en m\u00eame temps le bl\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.30","name":"Matthieu 13:30","id":"fra-LSG:Matt.13.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.28","name":"Matthieu 13:28","id":"fra-LSG:Matt.13.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.13.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.30","label":"","reference":"Matthieu 13:30","prev_osis_id":"Matt.013.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.30\" class=\"v\">30<\/sup><span class=\"wj\">Laissez cro\u00eetre ensemble l\u2019un et l\u2019autre jusqu\u2019\u00e0 la moisson, et, \u00e0 l\u2019\u00e9poque de la moisson, je dirai aux moissonneurs: Arrachez d\u2019abord l\u2019ivraie, et liez-la en gerbes pour la br\u00fbler,<\/span><span class=\"wj\">mais amassez le bl\u00e9 dans mon grenier.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.31","name":"Matthieu 13:31","id":"fra-LSG:Matt.13.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.29","name":"Matthieu 13:29","id":"fra-LSG:Matt.13.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.13.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.31","label":"","reference":"Matthieu 13:31","prev_osis_id":"Matt.013.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.032,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 31-35: cf. (Mc 4:30-34. Lu 13:18-21.) Da 2:34, 35. \u00c9z 47:1-9. Za 4:10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.31\" class=\"v\">31<\/sup>Il leur proposa une autre parabole, et il dit: <span class=\"wj\">Le royaume des cieux est semblable \u00e0 un grain de s\u00e9nev\u00e9 qu\u2019un homme a pris et sem\u00e9 dans son champ.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.32","name":"Matthieu 13:32","id":"fra-LSG:Matt.13.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.30","name":"Matthieu 13:30","id":"fra-LSG:Matt.13.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.13.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.32","label":"","reference":"Matthieu 13:32","prev_osis_id":"Matt.013.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.32\" class=\"v\">32<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est la plus petite de toutes les semences; mais, quand il a pouss\u00e9, il est plus grand que les l\u00e9gumes et devient un arbre, de sorte que les oiseaux du ciel viennent habiter dans ses branches.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.33","name":"Matthieu 13:33","id":"fra-LSG:Matt.13.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.31","name":"Matthieu 13:31","id":"fra-LSG:Matt.13.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.13.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.33","label":"","reference":"Matthieu 13:33","prev_osis_id":"Matt.013.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.33\" class=\"v\">33<\/sup>Il leur dit cette autre parabole: <span class=\"wj\">Le royaume des cieux est semblable \u00e0 du levain qu\u2019une femme a pris et mis dans trois mesures de farine, jusqu\u2019\u00e0 ce que la p\u00e2te soit toute lev\u00e9e.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.34","name":"Matthieu 13:34","id":"fra-LSG:Matt.13.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.32","name":"Matthieu 13:32","id":"fra-LSG:Matt.13.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.13.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.34","label":"","reference":"Matthieu 13:34","prev_osis_id":"Matt.013.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.34\" class=\"v\">34<\/sup>J\u00e9sus dit \u00e0 la foule toutes ces choses en paraboles, et il ne lui parlait point sans parabole,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.35","name":"Matthieu 13:35","id":"fra-LSG:Matt.13.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.33","name":"Matthieu 13:33","id":"fra-LSG:Matt.13.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Matt.13.35","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.35","label":"","reference":"Matthieu 13:35","prev_osis_id":"Matt.013.034,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.35\" class=\"v\">35<\/sup>afin que s\u2019accompl\u00eet ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par le proph\u00e8te:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    J\u2019ouvrirai ma bouche en paraboles,<\/p>\n<p class=\"q\">Je publierai des choses cach\u00e9es depuis la cr\u00e9ation du monde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.36","name":"Matthieu 13:36","id":"fra-LSG:Matt.13.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.34","name":"Matthieu 13:34","id":"fra-LSG:Matt.13.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Matt.13.36","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.36","label":"","reference":"Matthieu 13:36","prev_osis_id":"Matt.013.035,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.037,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 36-43: cf. v. 24-30, 47-50.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.36\" class=\"v\">36<\/sup>Alors il renvoya la foule, et entra dans la maison. Ses disciples s\u2019approch\u00e8rent de lui, et dirent: Explique-nous la parabole de l\u2019ivraie du champ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.37","name":"Matthieu 13:37","id":"fra-LSG:Matt.13.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.35","name":"Matthieu 13:35","id":"fra-LSG:Matt.13.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Matt.13.37","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.37","label":"","reference":"Matthieu 13:37","prev_osis_id":"Matt.013.036,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.37\" class=\"v\">37<\/sup>Il r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Celui qui s\u00e8me la bonne semence, c\u2019est le Fils de l\u2019homme;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.38","name":"Matthieu 13:38","id":"fra-LSG:Matt.13.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.36","name":"Matthieu 13:36","id":"fra-LSG:Matt.13.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Matt.13.38","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.38","label":"","reference":"Matthieu 13:38","prev_osis_id":"Matt.013.037,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.38\" class=\"v\">38<\/sup><span class=\"wj\">le champ, c\u2019est le monde; la bonne semence, ce sont les fils du royaume; l\u2019ivraie, ce sont les fils du malin;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.39","name":"Matthieu 13:39","id":"fra-LSG:Matt.13.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.37","name":"Matthieu 13:37","id":"fra-LSG:Matt.13.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Matt.13.39","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.39","label":"","reference":"Matthieu 13:39","prev_osis_id":"Matt.013.038,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.39\" class=\"v\">39<\/sup><span class=\"wj\">l\u2019ennemi qui l\u2019a sem\u00e9e, c\u2019est le diable;<\/span><span class=\"wj\">la moisson, c\u2019est la fin du monde; les moissonneurs, ce sont les anges.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.40","name":"Matthieu 13:40","id":"fra-LSG:Matt.13.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.38","name":"Matthieu 13:38","id":"fra-LSG:Matt.13.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Matt.13.40","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.40","label":"","reference":"Matthieu 13:40","prev_osis_id":"Matt.013.039,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.40\" class=\"v\">40<\/sup><span class=\"wj\">Or, comme on arrache l\u2019ivraie et qu\u2019on la jette au feu, il en sera de m\u00eame \u00e0 la fin du monde.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.41","name":"Matthieu 13:41","id":"fra-LSG:Matt.13.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.39","name":"Matthieu 13:39","id":"fra-LSG:Matt.13.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Matt.13.41","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.41","label":"","reference":"Matthieu 13:41","prev_osis_id":"Matt.013.040,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.41\" class=\"v\">41<\/sup><span class=\"wj\">Le Fils de l\u2019homme enverra ses anges, qui arracheront de son royaume tous les scandales et ceux qui commettent l\u2019iniquit\u00e9:<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.42","name":"Matthieu 13:42","id":"fra-LSG:Matt.13.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.40","name":"Matthieu 13:40","id":"fra-LSG:Matt.13.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Matt.13.42","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.42","label":"","reference":"Matthieu 13:42","prev_osis_id":"Matt.013.041,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.42\" class=\"v\">42<\/sup><span class=\"wj\">et ils les jetteront dans la fournaise ardente,<\/span><span class=\"wj\">o\u00f9 il y aura des pleurs et des grincements de dents.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.43","name":"Matthieu 13:43","id":"fra-LSG:Matt.13.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.41","name":"Matthieu 13:41","id":"fra-LSG:Matt.13.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Matt.13.43","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.43","label":"","reference":"Matthieu 13:43","prev_osis_id":"Matt.013.042,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.43\" class=\"v\">43<\/sup><span class=\"wj\">Alors les justes resplendiront comme le soleil dans le royaume de leur P\u00e8re. Que celui qui a des oreilles pour entendre entende.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.44","name":"Matthieu 13:44","id":"fra-LSG:Matt.13.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.42","name":"Matthieu 13:42","id":"fra-LSG:Matt.13.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Matt.13.44","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.44","label":"","reference":"Matthieu 13:44","prev_osis_id":"Matt.013.043,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.045,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 44-46: cf. Ph 3:7-11. H\u00e9 11:24-26.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.44\" class=\"v\">44<\/sup><span class=\"wj\">Le royaume des cieux est encore semblable \u00e0 un tr\u00e9sor cach\u00e9 dans un champ. L\u2019homme qui l\u2019a trouv\u00e9 le cache; et, dans sa joie,<\/span><span class=\"wj\">il va vendre tout ce qu\u2019il a, et ach\u00e8te ce champ.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.45","name":"Matthieu 13:45","id":"fra-LSG:Matt.13.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.43","name":"Matthieu 13:43","id":"fra-LSG:Matt.13.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Matt.13.45","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.45","label":"","reference":"Matthieu 13:45","prev_osis_id":"Matt.013.044,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.45\" class=\"v\">45<\/sup><span class=\"wj\">Le royaume des cieux est encore semblable \u00e0 un marchand qui cherche de belles perles.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.46","name":"Matthieu 13:46","id":"fra-LSG:Matt.13.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.44","name":"Matthieu 13:44","id":"fra-LSG:Matt.13.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Matt.13.46","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.46","label":"","reference":"Matthieu 13:46","prev_osis_id":"Matt.013.045,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.46\" class=\"v\">46<\/sup><span class=\"wj\">Il a trouv\u00e9 une perle de grand prix; et il est all\u00e9 vendre tout ce qu\u2019il avait, et l\u2019a achet\u00e9e.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.47","name":"Matthieu 13:47","id":"fra-LSG:Matt.13.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.45","name":"Matthieu 13:45","id":"fra-LSG:Matt.13.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Matt.13.47","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.47","label":"","reference":"Matthieu 13:47","prev_osis_id":"Matt.013.046,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.048,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 47-52: cf. v. 24-30, 36-43.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.47\" class=\"v\">47<\/sup><span class=\"wj\">Le royaume des cieux est encore semblable \u00e0 un filet jet\u00e9 dans la mer et ramassant des poissons de toute esp\u00e8ce.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.48","name":"Matthieu 13:48","id":"fra-LSG:Matt.13.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.46","name":"Matthieu 13:46","id":"fra-LSG:Matt.13.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Matt.13.48","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.48","label":"","reference":"Matthieu 13:48","prev_osis_id":"Matt.013.047,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.48\" class=\"v\">48<\/sup><span class=\"wj\">Quand il est rempli, les p\u00eacheurs le tirent; et, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre assis sur le rivage, ils mettent dans des vases ce qui est bon, et ils jettent ce qui est mauvais.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.49","name":"Matthieu 13:49","id":"fra-LSG:Matt.13.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.47","name":"Matthieu 13:47","id":"fra-LSG:Matt.13.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Matt.13.49","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.49","label":"","reference":"Matthieu 13:49","prev_osis_id":"Matt.013.048,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.49\" class=\"v\">49<\/sup><span class=\"wj\">Il en sera de m\u00eame \u00e0 la fin du monde. Les anges viendront s\u00e9parer les m\u00e9chants d\u2019avec les justes,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.50","name":"Matthieu 13:50","id":"fra-LSG:Matt.13.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.48","name":"Matthieu 13:48","id":"fra-LSG:Matt.13.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Matt.13.50","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.50","label":"","reference":"Matthieu 13:50","prev_osis_id":"Matt.013.049,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.50\" class=\"v\">50<\/sup><span class=\"wj\">et ils les jetteront dans la fournaise ardente,<\/span><span class=\"wj\">o\u00f9 il y aura des pleurs et des grincements de dents.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.51","name":"Matthieu 13:51","id":"fra-LSG:Matt.13.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.49","name":"Matthieu 13:49","id":"fra-LSG:Matt.13.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Matt.13.51","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.51","label":"","reference":"Matthieu 13:51","prev_osis_id":"Matt.013.050,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.51\" class=\"v\">51<\/sup><span class=\"wj\">Avez-vous compris toutes ces choses?<\/span> Oui, r\u00e9pondirent-ils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.52","name":"Matthieu 13:52","id":"fra-LSG:Matt.13.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.50","name":"Matthieu 13:50","id":"fra-LSG:Matt.13.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Matt.13.52","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.52","label":"","reference":"Matthieu 13:52","prev_osis_id":"Matt.013.051,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.52\" class=\"v\">52<\/sup>Et il leur dit: <span class=\"wj\">C\u2019est pourquoi, tout scribe instruit de ce qui regarde le royaume des cieux est semblable \u00e0 un ma\u00eetre de maison qui tire de son tr\u00e9sor des choses nouvelles et des choses anciennes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.53","name":"Matthieu 13:53","id":"fra-LSG:Matt.13.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.51","name":"Matthieu 13:51","id":"fra-LSG:Matt.13.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Matt.13.53","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.53","label":"","reference":"Matthieu 13:53","prev_osis_id":"Matt.013.052,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.054,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus \u00e0 Nazareth. Incr\u00e9dulit\u00e9 des habitants<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 53-58: cf. Mc 6:1-6. (Lu 4:16-30.) Jn 1:11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.53\" class=\"v\">53<\/sup>\n    Lorsque J\u00e9sus eut achev\u00e9 ces paraboles, il partit de l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.54","name":"Matthieu 13:54","id":"fra-LSG:Matt.13.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.52","name":"Matthieu 13:52","id":"fra-LSG:Matt.13.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Matt.13.54","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.54","label":"","reference":"Matthieu 13:54","prev_osis_id":"Matt.013.053,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.54\" class=\"v\">54<\/sup>S\u2019\u00e9tant rendu dans sa patrie, il enseignait dans la synagogue, de sorte que ceux qui l\u2019entendirent \u00e9taient \u00e9tonn\u00e9s et disaient: D\u2019o\u00f9 lui viennent cette sagesse et ces miracles?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.55","name":"Matthieu 13:55","id":"fra-LSG:Matt.13.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.53","name":"Matthieu 13:53","id":"fra-LSG:Matt.13.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Matt.13.55","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.55","label":"","reference":"Matthieu 13:55","prev_osis_id":"Matt.013.054,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.056,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.55\" class=\"v\">55<\/sup>N\u2019est-ce pas le fils du charpentier? N\u2019est-ce pas Marie qui est sa m\u00e8re? Jacques, Joseph, Simon et Jude, ne sont-ils pas ses fr\u00e8res?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.56","name":"Matthieu 13:56","id":"fra-LSG:Matt.13.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.54","name":"Matthieu 13:54","id":"fra-LSG:Matt.13.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:Matt.13.56","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.56","label":"","reference":"Matthieu 13:56","prev_osis_id":"Matt.013.055,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.057,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.56\" class=\"v\">56<\/sup>et ses s\u0153urs ne sont-elles pas toutes parmi nous? D\u2019o\u00f9 lui viennent donc toutes ces choses?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.57","name":"Matthieu 13:57","id":"fra-LSG:Matt.13.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.55","name":"Matthieu 13:55","id":"fra-LSG:Matt.13.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:Matt.13.57","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.57","label":"","reference":"Matthieu 13:57","prev_osis_id":"Matt.013.056,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.013.058,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.57\" class=\"v\">57<\/sup>Et il \u00e9tait pour eux une occasion de chute. Mais J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">Un proph\u00e8te n\u2019est m\u00e9pris\u00e9 que dans sa patrie et dans sa maison.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.58","name":"Matthieu 13:58","id":"fra-LSG:Matt.13.58"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.56","name":"Matthieu 13:56","id":"fra-LSG:Matt.13.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"58","lastverse":"58","id":"fra-LSG:Matt.13.58","osis_end":"fra-LSG:Matt.13.58","label":"","reference":"Matthieu 13:58","prev_osis_id":"Matt.013.057,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.13.58\" class=\"v\">58<\/sup>Et il ne fit pas beaucoup de miracles dans ce lieu, \u00e0 cause de leur incr\u00e9dulit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.13","name":"Matthieu 13","id":"fra-LSG:Matt.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.14.1","name":"Matthieu 14:1","id":"fra-LSG:Matt.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.13.57","name":"Matthieu 13:57","id":"fra-LSG:Matt.13.57"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb92dcf02.63781975');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb92dcf02.63781975\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb92dcf02.63781975","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb92dcf02.63781975'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb92dcf02.63781975\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}