{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.27.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.1","label":"","reference":"Matthieu 27:1","prev_osis_id":"Matt.026.075,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Condamnation<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-2: cf. Mc 15:1. Lu 22:66-71; 23:1. Jn 18:28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    D\u00e8s que le matin fut venu, tous les principaux sacrificateurs et les anciens du peuple tinrent conseil contre J\u00e9sus, pour le faire mourir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.2","name":"Matthieu 27:2","id":"fra-LSG:Matt.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.75","name":"Matthieu 26:75","id":"fra-LSG:Matt.26.75"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.27.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.2","label":"","reference":"Matthieu 27:2","prev_osis_id":"Matt.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>Apr\u00e8s l\u2019avoir li\u00e9, ils l\u2019emmen\u00e8rent, et le livr\u00e8rent \u00e0 Ponce Pilate, le gouverneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.3","name":"Matthieu 27:3","id":"fra-LSG:Matt.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.1","name":"Matthieu 27:1","id":"fra-LSG:Matt.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.27.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.3","label":"","reference":"Matthieu 27:3","prev_osis_id":"Matt.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.004,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Suicide de Judas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 3-10: cf. Ac 1:16-20. Za 11:12, 13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>Alors Judas, qui l\u2019avait livr\u00e9, voyant qu\u2019il \u00e9tait condamn\u00e9, se repentit, et rapporta les trente pi\u00e8ces d\u2019argent aux principaux sacrificateurs et aux anciens,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.4","name":"Matthieu 27:4","id":"fra-LSG:Matt.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.2","name":"Matthieu 27:2","id":"fra-LSG:Matt.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.27.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.4","label":"","reference":"Matthieu 27:4","prev_osis_id":"Matt.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>en disant: J\u2019ai p\u00e9ch\u00e9, en livrant le sang innocent. Ils r\u00e9pondirent: Que nous importe? Cela te regarde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.5","name":"Matthieu 27:5","id":"fra-LSG:Matt.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.3","name":"Matthieu 27:3","id":"fra-LSG:Matt.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.27.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.5","label":"","reference":"Matthieu 27:5","prev_osis_id":"Matt.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>Judas jeta les pi\u00e8ces d\u2019argent dans le temple, se retira, et alla se pendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.6","name":"Matthieu 27:6","id":"fra-LSG:Matt.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.4","name":"Matthieu 27:4","id":"fra-LSG:Matt.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.27.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.6","label":"","reference":"Matthieu 27:6","prev_osis_id":"Matt.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les principaux sacrificateurs les ramass\u00e8rent, et dirent: Il n\u2019est pas permis de les mettre dans le tr\u00e9sor sacr\u00e9, puisque c\u2019est le prix du sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.7","name":"Matthieu 27:7","id":"fra-LSG:Matt.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.5","name":"Matthieu 27:5","id":"fra-LSG:Matt.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.27.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.7","label":"","reference":"Matthieu 27:7","prev_osis_id":"Matt.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, ils achet\u00e8rent avec cet argent le champ du potier, pour la s\u00e9pulture des \u00e9trangers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.8","name":"Matthieu 27:8","id":"fra-LSG:Matt.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.6","name":"Matthieu 27:6","id":"fra-LSG:Matt.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.27.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.8","label":"","reference":"Matthieu 27:8","prev_osis_id":"Matt.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi ce champ a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 champ du sang, jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.9","name":"Matthieu 27:9","id":"fra-LSG:Matt.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.7","name":"Matthieu 27:7","id":"fra-LSG:Matt.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.27.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.9","label":"","reference":"Matthieu 27:9","prev_osis_id":"Matt.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>Alors s\u2019accomplit ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te: Ils ont pris les trente pi\u00e8ces d\u2019argent, la valeur de celui qui a \u00e9t\u00e9 estim\u00e9, qu\u2019on a estim\u00e9 de la part des enfants d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.10","name":"Matthieu 27:10","id":"fra-LSG:Matt.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.8","name":"Matthieu 27:8","id":"fra-LSG:Matt.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.27.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.10","label":"","reference":"Matthieu 27:10","prev_osis_id":"Matt.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>et ils les ont donn\u00e9es pour le champ du potier, comme le Seigneur me l\u2019avait ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.11","name":"Matthieu 27:11","id":"fra-LSG:Matt.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.9","name":"Matthieu 27:9","id":"fra-LSG:Matt.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.27.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.11","label":"","reference":"Matthieu 27:11","prev_osis_id":"Matt.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.012,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus devant Pilate, gouverneur romain<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 11-14: cf. Mc 15:2-5. Lu 23:1-4. Jn 18:28-38.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    J\u00e9sus comparut devant le gouverneur. Le gouverneur l\u2019interrogea, en ces termes: Es-tu le roi des Juifs? J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Tu le dis.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.12","name":"Matthieu 27:12","id":"fra-LSG:Matt.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.10","name":"Matthieu 27:10","id":"fra-LSG:Matt.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.27.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.12","label":"","reference":"Matthieu 27:12","prev_osis_id":"Matt.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais il ne r\u00e9pondit rien aux accusations des principaux sacrificateurs et des anciens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.13","name":"Matthieu 27:13","id":"fra-LSG:Matt.27.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.11","name":"Matthieu 27:11","id":"fra-LSG:Matt.27.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.27.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.13","label":"","reference":"Matthieu 27:13","prev_osis_id":"Matt.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.13\" class=\"v\">13<\/sup>Alors Pilate lui dit: N\u2019entends-tu pas de combien de choses ils t\u2019accusent?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.14","name":"Matthieu 27:14","id":"fra-LSG:Matt.27.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.12","name":"Matthieu 27:12","id":"fra-LSG:Matt.27.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.27.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.14","label":"","reference":"Matthieu 27:14","prev_osis_id":"Matt.027.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et J\u00e9sus ne lui donna de r\u00e9ponse sur aucune parole, ce qui \u00e9tonna beaucoup le gouverneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.15","name":"Matthieu 27:15","id":"fra-LSG:Matt.27.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.13","name":"Matthieu 27:13","id":"fra-LSG:Matt.27.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.27.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.15","label":"","reference":"Matthieu 27:15","prev_osis_id":"Matt.027.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.016,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Sentence de mort confirm\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 15-25: cf. Mc 15:6-15. Lu 23:13-25. Jn 18:39, 40.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    A chaque f\u00eate, le gouverneur avait coutume de rel\u00e2cher un prisonnier, celui que demandait la foule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.16","name":"Matthieu 27:16","id":"fra-LSG:Matt.27.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.14","name":"Matthieu 27:14","id":"fra-LSG:Matt.27.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.27.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.16","label":"","reference":"Matthieu 27:16","prev_osis_id":"Matt.027.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ils avaient alors un prisonnier fameux, nomm\u00e9 Barabbas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.17","name":"Matthieu 27:17","id":"fra-LSG:Matt.27.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.15","name":"Matthieu 27:15","id":"fra-LSG:Matt.27.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.27.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.17","label":"","reference":"Matthieu 27:17","prev_osis_id":"Matt.027.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.17\" class=\"v\">17<\/sup>Comme ils \u00e9taient assembl\u00e9s, Pilate leur dit: Lequel voulez-vous que je vous rel\u00e2che, Barabbas, ou J\u00e9sus, qu\u2019on appelle Christ?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.18","name":"Matthieu 27:18","id":"fra-LSG:Matt.27.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.16","name":"Matthieu 27:16","id":"fra-LSG:Matt.27.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.27.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.18","label":"","reference":"Matthieu 27:18","prev_osis_id":"Matt.027.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.18\" class=\"v\">18<\/sup>Car il savait que c\u2019\u00e9tait par envie qu\u2019ils avaient livr\u00e9 J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.19","name":"Matthieu 27:19","id":"fra-LSG:Matt.27.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.17","name":"Matthieu 27:17","id":"fra-LSG:Matt.27.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.27.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.19","label":"","reference":"Matthieu 27:19","prev_osis_id":"Matt.027.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.19\" class=\"v\">19<\/sup>Pendant qu\u2019il \u00e9tait assis sur le tribunal, sa femme lui fit dire: Qu\u2019il n\u2019y ait rien entre toi et ce juste; car aujourd\u2019hui j\u2019ai beaucoup souffert en songe \u00e0 cause de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.20","name":"Matthieu 27:20","id":"fra-LSG:Matt.27.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.18","name":"Matthieu 27:18","id":"fra-LSG:Matt.27.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.27.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.20","label":"","reference":"Matthieu 27:20","prev_osis_id":"Matt.027.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les principaux sacrificateurs et les anciens persuad\u00e8rent \u00e0 la foule de demander Barabbas, et de faire p\u00e9rir J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.21","name":"Matthieu 27:21","id":"fra-LSG:Matt.27.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.19","name":"Matthieu 27:19","id":"fra-LSG:Matt.27.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.27.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.21","label":"","reference":"Matthieu 27:21","prev_osis_id":"Matt.027.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le gouverneur prenant la parole, leur dit: Lequel des deux voulez-vous que je vous rel\u00e2che? Ils r\u00e9pondirent: Barabbas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.22","name":"Matthieu 27:22","id":"fra-LSG:Matt.27.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.20","name":"Matthieu 27:20","id":"fra-LSG:Matt.27.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.27.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.22","label":"","reference":"Matthieu 27:22","prev_osis_id":"Matt.027.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.22\" class=\"v\">22<\/sup>Pilate leur dit: Que ferai-je donc de J\u00e9sus, qu\u2019on appelle Christ? Tous r\u00e9pondirent: Qu\u2019il soit crucifi\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.23","name":"Matthieu 27:23","id":"fra-LSG:Matt.27.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.21","name":"Matthieu 27:21","id":"fra-LSG:Matt.27.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.27.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.23","label":"","reference":"Matthieu 27:23","prev_osis_id":"Matt.027.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.23\" class=\"v\">23<\/sup>Le gouverneur dit: Mais quel mal a-t-il fait? Et ils cri\u00e8rent encore plus fort: Qu\u2019il soit crucifi\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.24","name":"Matthieu 27:24","id":"fra-LSG:Matt.27.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.22","name":"Matthieu 27:22","id":"fra-LSG:Matt.27.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.27.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.24","label":"","reference":"Matthieu 27:24","prev_osis_id":"Matt.027.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.24\" class=\"v\">24<\/sup>Pilate, voyant qu\u2019il ne gagnait rien, mais que le tumulte augmentait, prit de l\u2019eau, se lava les mains en pr\u00e9sence de la foule, et dit: Je suis innocent du sang de ce juste. Cela vous regarde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.25","name":"Matthieu 27:25","id":"fra-LSG:Matt.27.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.23","name":"Matthieu 27:23","id":"fra-LSG:Matt.27.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.27.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.25","label":"","reference":"Matthieu 27:25","prev_osis_id":"Matt.027.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et tout le peuple r\u00e9pondit: Que son sang retombe sur nous et sur nos enfants!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.26","name":"Matthieu 27:26","id":"fra-LSG:Matt.27.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.24","name":"Matthieu 27:24","id":"fra-LSG:Matt.27.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.27.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.26","label":"","reference":"Matthieu 27:26","prev_osis_id":"Matt.027.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.027,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Outrages des soldats<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 26-31: cf. (Mc 15:15-20. Lu 23:25. Jn 19:1-3, 16.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.26\" class=\"v\">26<\/sup>Alors Pilate leur rel\u00e2cha Barabbas; et, apr\u00e8s avoir fait battre de verges J\u00e9sus, il le livra pour \u00eatre crucifi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.27","name":"Matthieu 27:27","id":"fra-LSG:Matt.27.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.25","name":"Matthieu 27:25","id":"fra-LSG:Matt.27.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.27.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.27","label":"","reference":"Matthieu 27:27","prev_osis_id":"Matt.027.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.27\" class=\"v\">27<\/sup>Les soldats du gouverneur conduisirent J\u00e9sus dans le pr\u00e9toire, et ils assembl\u00e8rent autour de lui toute la cohorte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.28","name":"Matthieu 27:28","id":"fra-LSG:Matt.27.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.26","name":"Matthieu 27:26","id":"fra-LSG:Matt.27.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.27.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.28","label":"","reference":"Matthieu 27:28","prev_osis_id":"Matt.027.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ils lui \u00f4t\u00e8rent ses v\u00eatements, et le couvrirent d\u2019un manteau \u00e9carlate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.29","name":"Matthieu 27:29","id":"fra-LSG:Matt.27.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.27","name":"Matthieu 27:27","id":"fra-LSG:Matt.27.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.27.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.29","label":"","reference":"Matthieu 27:29","prev_osis_id":"Matt.027.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ils tress\u00e8rent une couronne d\u2019\u00e9pines, qu\u2019ils pos\u00e8rent sur sa t\u00eate, et ils lui mirent un roseau dans la main droite; puis, s\u2019agenouillant devant lui, ils le raillaient, en disant: Salut, roi des Juifs!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.30","name":"Matthieu 27:30","id":"fra-LSG:Matt.27.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.28","name":"Matthieu 27:28","id":"fra-LSG:Matt.27.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.27.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.30","label":"","reference":"Matthieu 27:30","prev_osis_id":"Matt.027.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et ils crachaient contre lui, prenaient le roseau, et frappaient sur sa t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.31","name":"Matthieu 27:31","id":"fra-LSG:Matt.27.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.29","name":"Matthieu 27:29","id":"fra-LSG:Matt.27.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.27.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.31","label":"","reference":"Matthieu 27:31","prev_osis_id":"Matt.027.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.31\" class=\"v\">31<\/sup>Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre ainsi moqu\u00e9s de lui, ils lui \u00f4t\u00e8rent le manteau, lui remirent ses v\u00eatements, et l\u2019emmen\u00e8rent pour le crucifier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.32","name":"Matthieu 27:32","id":"fra-LSG:Matt.27.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.30","name":"Matthieu 27:30","id":"fra-LSG:Matt.27.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.27.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.32","label":"","reference":"Matthieu 27:32","prev_osis_id":"Matt.027.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.033,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus crucifi\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 32-38: cf. (Mc 15:21-28. Lu 23:26-34, 38. Jn 19:16-24.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.32\" class=\"v\">32<\/sup>\n    Lorsqu\u2019ils sortirent, ils rencontr\u00e8rent un homme de Cyr\u00e8ne, appel\u00e9 Simon, et ils le forc\u00e8rent \u00e0 porter la croix de J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.33","name":"Matthieu 27:33","id":"fra-LSG:Matt.27.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.31","name":"Matthieu 27:31","id":"fra-LSG:Matt.27.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.27.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.33","label":"","reference":"Matthieu 27:33","prev_osis_id":"Matt.027.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.33\" class=\"v\">33<\/sup>Arriv\u00e9s au lieu nomm\u00e9 Golgotha, ce qui signifie lieu du cr\u00e2ne,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.34","name":"Matthieu 27:34","id":"fra-LSG:Matt.27.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.32","name":"Matthieu 27:32","id":"fra-LSG:Matt.27.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.27.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.34","label":"","reference":"Matthieu 27:34","prev_osis_id":"Matt.027.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.34\" class=\"v\">34<\/sup>ils lui donn\u00e8rent \u00e0 boire du vin m\u00eal\u00e9 de fiel; mais, quand il l\u2019eut go\u00fbt\u00e9, il ne voulut pas boire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.35","name":"Matthieu 27:35","id":"fra-LSG:Matt.27.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.33","name":"Matthieu 27:33","id":"fra-LSG:Matt.27.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Matt.27.35","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.35","label":"","reference":"Matthieu 27:35","prev_osis_id":"Matt.027.034,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.35\" class=\"v\">35<\/sup>Apr\u00e8s l\u2019avoir crucifi\u00e9, ils se partag\u00e8rent ses v\u00eatements, en tirant au sort, afin que s\u2019accompl\u00eet ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par le proph\u00e8te:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ils se sont partag\u00e9 mes v\u00eatements, et ils ont tir\u00e9 au sort ma tunique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.36","name":"Matthieu 27:36","id":"fra-LSG:Matt.27.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.34","name":"Matthieu 27:34","id":"fra-LSG:Matt.27.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Matt.27.36","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.36","label":"","reference":"Matthieu 27:36","prev_osis_id":"Matt.027.035,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.037,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.27.36\" class=\"v\">36<\/sup>Puis ils s\u2019assirent, et le gard\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.37","name":"Matthieu 27:37","id":"fra-LSG:Matt.27.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.35","name":"Matthieu 27:35","id":"fra-LSG:Matt.27.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Matt.27.37","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.37","label":"","reference":"Matthieu 27:37","prev_osis_id":"Matt.027.036,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.038,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.27.37\" class=\"v\">37<\/sup>Pour indiquer le sujet de sa condamnation, on \u00e9crivit au-dessus de sa t\u00eate: Celui-ci est J\u00e9sus, le roi des Juifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.38","name":"Matthieu 27:38","id":"fra-LSG:Matt.27.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.36","name":"Matthieu 27:36","id":"fra-LSG:Matt.27.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Matt.27.38","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.38","label":"","reference":"Matthieu 27:38","prev_osis_id":"Matt.027.037,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.039,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.27.38\" class=\"v\">38<\/sup>Avec lui furent crucifi\u00e9s deux brigands, l\u2019un \u00e0 sa droite, et l\u2019autre \u00e0 sa gauche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.39","name":"Matthieu 27:39","id":"fra-LSG:Matt.27.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.37","name":"Matthieu 27:37","id":"fra-LSG:Matt.27.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Matt.27.39","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.39","label":"","reference":"Matthieu 27:39","prev_osis_id":"Matt.027.038,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.040,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 39-44: cf. (Mc 15:29-32. Lu 23:35-43. Jn 19:25-27.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.39\" class=\"v\">39<\/sup>\n    Les passants l\u2019injuriaient, et secouaient la t\u00eate,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.40","name":"Matthieu 27:40","id":"fra-LSG:Matt.27.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.38","name":"Matthieu 27:38","id":"fra-LSG:Matt.27.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Matt.27.40","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.40","label":"","reference":"Matthieu 27:40","prev_osis_id":"Matt.027.039,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.40\" class=\"v\">40<\/sup>en disant: Toi qui d\u00e9truis le temple, et qui le reb\u00e2tis en trois jours, sauve-toi toi-m\u00eame! Si tu es le Fils de Dieu, descends de la croix!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.41","name":"Matthieu 27:41","id":"fra-LSG:Matt.27.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.39","name":"Matthieu 27:39","id":"fra-LSG:Matt.27.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Matt.27.41","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.41","label":"","reference":"Matthieu 27:41","prev_osis_id":"Matt.027.040,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.41\" class=\"v\">41<\/sup>Les principaux sacrificateurs, avec les scribes et les anciens, se moquaient aussi de lui, et disaient:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.42","name":"Matthieu 27:42","id":"fra-LSG:Matt.27.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.40","name":"Matthieu 27:40","id":"fra-LSG:Matt.27.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Matt.27.42","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.42","label":"","reference":"Matthieu 27:42","prev_osis_id":"Matt.027.041,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.42\" class=\"v\">42<\/sup>Il a sauv\u00e9 les autres, et il ne peut se sauver lui-m\u00eame! S\u2019il est roi d\u2019Isra\u00ebl, qu\u2019il descende de la croix, et nous croirons en lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.43","name":"Matthieu 27:43","id":"fra-LSG:Matt.27.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.41","name":"Matthieu 27:41","id":"fra-LSG:Matt.27.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Matt.27.43","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.43","label":"","reference":"Matthieu 27:43","prev_osis_id":"Matt.027.042,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.43\" class=\"v\">43<\/sup>Il s\u2019est confi\u00e9 en Dieu; que Dieu le d\u00e9livre maintenant, s\u2019il l\u2019aime. Car il a dit: Je suis Fils de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.44","name":"Matthieu 27:44","id":"fra-LSG:Matt.27.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.42","name":"Matthieu 27:42","id":"fra-LSG:Matt.27.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Matt.27.44","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.44","label":"","reference":"Matthieu 27:44","prev_osis_id":"Matt.027.043,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.44\" class=\"v\">44<\/sup>Les brigands, crucifi\u00e9s avec lui, l\u2019insultaient de la m\u00eame mani\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.45","name":"Matthieu 27:45","id":"fra-LSG:Matt.27.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.43","name":"Matthieu 27:43","id":"fra-LSG:Matt.27.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Matt.27.45","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.45","label":"","reference":"Matthieu 27:45","prev_osis_id":"Matt.027.044,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.046,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 45-50: cf. (Mc 15:33-37. Lu 23:44-46. Jn 19:28-30.) (Ps 22. \u00c9s 53:5-8, 10.) Ro 5:6-8. 1 Pi 2:21-24. 1 Jn 4:9-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.45\" class=\"v\">45<\/sup>\n    Depuis la sixi\u00e8me heure jusqu\u2019\u00e0 la neuvi\u00e8me, il y eut des t\u00e9n\u00e8bres sur toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.46","name":"Matthieu 27:46","id":"fra-LSG:Matt.27.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.44","name":"Matthieu 27:44","id":"fra-LSG:Matt.27.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Matt.27.46","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.46","label":"","reference":"Matthieu 27:46","prev_osis_id":"Matt.027.045,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.46\" class=\"v\">46<\/sup>Et vers la neuvi\u00e8me heure, J\u00e9sus s\u2019\u00e9cria d\u2019une voix forte: <span class=\"wj\">\u00c9li, \u00c9li, lama sabachthani?<\/span> c\u2019est-\u00e0-dire: Mon Dieu, mon Dieu, pourquoi m\u2019as-tu abandonn\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.47","name":"Matthieu 27:47","id":"fra-LSG:Matt.27.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.45","name":"Matthieu 27:45","id":"fra-LSG:Matt.27.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Matt.27.47","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.47","label":"","reference":"Matthieu 27:47","prev_osis_id":"Matt.027.046,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.47\" class=\"v\">47<\/sup>Quelques-uns de ceux qui \u00e9taient l\u00e0, l\u2019ayant entendu, dirent: Il appelle \u00c9lie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.48","name":"Matthieu 27:48","id":"fra-LSG:Matt.27.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.46","name":"Matthieu 27:46","id":"fra-LSG:Matt.27.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Matt.27.48","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.48","label":"","reference":"Matthieu 27:48","prev_osis_id":"Matt.027.047,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.48\" class=\"v\">48<\/sup>Et aussit\u00f4t l\u2019un d\u2019eux courut prendre une \u00e9ponge, qu\u2019il remplit de vinaigre, et, l\u2019ayant fix\u00e9e \u00e0 un roseau, il lui donna \u00e0 boire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.49","name":"Matthieu 27:49","id":"fra-LSG:Matt.27.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.47","name":"Matthieu 27:47","id":"fra-LSG:Matt.27.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Matt.27.49","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.49","label":"","reference":"Matthieu 27:49","prev_osis_id":"Matt.027.048,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.49\" class=\"v\">49<\/sup>Mais les autres disaient: Laisse, voyons si \u00c9lie viendra le sauver.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.50","name":"Matthieu 27:50","id":"fra-LSG:Matt.27.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.48","name":"Matthieu 27:48","id":"fra-LSG:Matt.27.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Matt.27.50","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.50","label":"","reference":"Matthieu 27:50","prev_osis_id":"Matt.027.049,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.50\" class=\"v\">50<\/sup>J\u00e9sus poussa de nouveau un grand cri, et rendit l\u2019esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.51","name":"Matthieu 27:51","id":"fra-LSG:Matt.27.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.49","name":"Matthieu 27:49","id":"fra-LSG:Matt.27.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Matt.27.51","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.51","label":"","reference":"Matthieu 27:51","prev_osis_id":"Matt.027.050,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.052,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 51-56: cf. (Mc 15:38-41. Lu 23:45, 47-49.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.51\" class=\"v\">51<\/sup>\n    Et voici, le voile du temple se d\u00e9chira en deux, depuis le haut jusqu\u2019en bas, la terre trembla, les rochers se fendirent,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.52","name":"Matthieu 27:52","id":"fra-LSG:Matt.27.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.50","name":"Matthieu 27:50","id":"fra-LSG:Matt.27.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Matt.27.52","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.52","label":"","reference":"Matthieu 27:52","prev_osis_id":"Matt.027.051,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.52\" class=\"v\">52<\/sup>les s\u00e9pulcres s\u2019ouvrirent, et plusieurs corps des saints qui \u00e9taient morts ressuscit\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.53","name":"Matthieu 27:53","id":"fra-LSG:Matt.27.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.51","name":"Matthieu 27:51","id":"fra-LSG:Matt.27.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Matt.27.53","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.53","label":"","reference":"Matthieu 27:53","prev_osis_id":"Matt.027.052,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.53\" class=\"v\">53<\/sup>\u00c9tant sortis des s\u00e9pulcres, apr\u00e8s la r\u00e9surrection de J\u00e9sus, ils entr\u00e8rent dans la ville sainte, et apparurent \u00e0 un grand nombre de personnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.54","name":"Matthieu 27:54","id":"fra-LSG:Matt.27.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.52","name":"Matthieu 27:52","id":"fra-LSG:Matt.27.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Matt.27.54","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.54","label":"","reference":"Matthieu 27:54","prev_osis_id":"Matt.027.053,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.54\" class=\"v\">54<\/sup>Le centenier et ceux qui \u00e9taient avec lui pour garder J\u00e9sus, ayant vu le tremblement de terre et ce qui venait d\u2019arriver, furent saisis d\u2019une grande frayeur, et dirent: Assur\u00e9ment, cet homme \u00e9tait Fils de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.55","name":"Matthieu 27:55","id":"fra-LSG:Matt.27.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.53","name":"Matthieu 27:53","id":"fra-LSG:Matt.27.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Matt.27.55","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.55","label":"","reference":"Matthieu 27:55","prev_osis_id":"Matt.027.054,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.056,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.55\" class=\"v\">55<\/sup>Il y avait l\u00e0 plusieurs femmes qui regardaient de loin; qui avaient accompagn\u00e9 J\u00e9sus depuis la Galil\u00e9e, pour le servir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.56","name":"Matthieu 27:56","id":"fra-LSG:Matt.27.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.54","name":"Matthieu 27:54","id":"fra-LSG:Matt.27.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:Matt.27.56","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.56","label":"","reference":"Matthieu 27:56","prev_osis_id":"Matt.027.055,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.057,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.56\" class=\"v\">56<\/sup>Parmi elles \u00e9taient Marie de Magdala, Marie, m\u00e8re de Jacques et de Joseph, et la m\u00e8re des fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.57","name":"Matthieu 27:57","id":"fra-LSG:Matt.27.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.55","name":"Matthieu 27:55","id":"fra-LSG:Matt.27.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:Matt.27.57","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.57","label":"","reference":"Matthieu 27:57","prev_osis_id":"Matt.027.056,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.058,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le corps de J\u00e9sus mis dans un s\u00e9pulcre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 57-61: cf. (Mc 15:42-47. Lu 23:50-56. Jn 19:38-42.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.57\" class=\"v\">57<\/sup>\n    Le soir \u00e9tant venu, arriva un homme riche d\u2019Arimath\u00e9e, nomm\u00e9 Joseph, lequel \u00e9tait aussi disciple de J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.58","name":"Matthieu 27:58","id":"fra-LSG:Matt.27.58"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.56","name":"Matthieu 27:56","id":"fra-LSG:Matt.27.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"58","lastverse":"58","id":"fra-LSG:Matt.27.58","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.58","label":"","reference":"Matthieu 27:58","prev_osis_id":"Matt.027.057,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.059,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.58\" class=\"v\">58<\/sup>Il se rendit vers Pilate, et demanda le corps de J\u00e9sus. Et Pilate ordonna de le remettre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.59","name":"Matthieu 27:59","id":"fra-LSG:Matt.27.59"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.57","name":"Matthieu 27:57","id":"fra-LSG:Matt.27.57"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"59","lastverse":"59","id":"fra-LSG:Matt.27.59","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.59","label":"","reference":"Matthieu 27:59","prev_osis_id":"Matt.027.058,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.060,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.59\" class=\"v\">59<\/sup>Joseph prit le corps, l\u2019enveloppa d\u2019un linceul blanc,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.60","name":"Matthieu 27:60","id":"fra-LSG:Matt.27.60"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.58","name":"Matthieu 27:58","id":"fra-LSG:Matt.27.58"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"60","lastverse":"60","id":"fra-LSG:Matt.27.60","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.60","label":"","reference":"Matthieu 27:60","prev_osis_id":"Matt.027.059,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.061,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.60\" class=\"v\">60<\/sup>et le d\u00e9posa dans un s\u00e9pulcre neuf, qu\u2019il s\u2019\u00e9tait fait tailler dans le roc. Puis il roula une grande pierre \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du s\u00e9pulcre, et il s\u2019en alla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.61","name":"Matthieu 27:61","id":"fra-LSG:Matt.27.61"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.59","name":"Matthieu 27:59","id":"fra-LSG:Matt.27.59"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"61","lastverse":"61","id":"fra-LSG:Matt.27.61","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.61","label":"","reference":"Matthieu 27:61","prev_osis_id":"Matt.027.060,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.062,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.61\" class=\"v\">61<\/sup>Marie de Magdala et l\u2019autre Marie \u00e9taient l\u00e0, assises vis-\u00e0-vis du s\u00e9pulcre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.62","name":"Matthieu 27:62","id":"fra-LSG:Matt.27.62"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.60","name":"Matthieu 27:60","id":"fra-LSG:Matt.27.60"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"62","lastverse":"62","id":"fra-LSG:Matt.27.62","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.62","label":"","reference":"Matthieu 27:62","prev_osis_id":"Matt.027.061,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.063,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La garde aupr\u00e8s du s\u00e9pulcre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 62-66: cf. Mt 28:1-4, 11-15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.62\" class=\"v\">62<\/sup>Le lendemain, qui \u00e9tait le jour apr\u00e8s la pr\u00e9paration, les principaux sacrificateurs et les pharisiens all\u00e8rent ensemble aupr\u00e8s de Pilate,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.63","name":"Matthieu 27:63","id":"fra-LSG:Matt.27.63"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.61","name":"Matthieu 27:61","id":"fra-LSG:Matt.27.61"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"63","lastverse":"63","id":"fra-LSG:Matt.27.63","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.63","label":"","reference":"Matthieu 27:63","prev_osis_id":"Matt.027.062,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.064,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.63\" class=\"v\">63<\/sup>et dirent: Seigneur, nous nous souvenons que cet imposteur a dit, quand il vivait encore: Apr\u00e8s trois jours je ressusciterai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.64","name":"Matthieu 27:64","id":"fra-LSG:Matt.27.64"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.62","name":"Matthieu 27:62","id":"fra-LSG:Matt.27.62"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"64","lastverse":"64","id":"fra-LSG:Matt.27.64","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.64","label":"","reference":"Matthieu 27:64","prev_osis_id":"Matt.027.063,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.065,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.64\" class=\"v\">64<\/sup>Ordonne donc que le s\u00e9pulcre soit gard\u00e9 jusqu\u2019au troisi\u00e8me jour, afin que ses disciples ne viennent pas d\u00e9rober le corps, et dire au peuple: Il est ressuscit\u00e9 des morts. Cette derni\u00e8re imposture serait pire que la premi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.65","name":"Matthieu 27:65","id":"fra-LSG:Matt.27.65"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.63","name":"Matthieu 27:63","id":"fra-LSG:Matt.27.63"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"65","lastverse":"65","id":"fra-LSG:Matt.27.65","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.65","label":"","reference":"Matthieu 27:65","prev_osis_id":"Matt.027.064,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.066,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.65\" class=\"v\">65<\/sup>Pilate leur dit: Vous avez une garde; allez, gardez-le comme vous l\u2019entendrez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.66","name":"Matthieu 27:66","id":"fra-LSG:Matt.27.66"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.64","name":"Matthieu 27:64","id":"fra-LSG:Matt.27.64"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"66","lastverse":"66","id":"fra-LSG:Matt.27.66","osis_end":"fra-LSG:Matt.27.66","label":"","reference":"Matthieu 27:66","prev_osis_id":"Matt.027.065,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.028.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.27.66\" class=\"v\">66<\/sup>Ils s\u2019en all\u00e8rent, et s\u2019assur\u00e8rent du s\u00e9pulcre au moyen de la garde, apr\u00e8s avoir scell\u00e9 la pierre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.27","name":"Matthieu 27","id":"fra-LSG:Matt.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.28.1","name":"Matthieu 28:1","id":"fra-LSG:Matt.28.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.65","name":"Matthieu 27:65","id":"fra-LSG:Matt.27.65"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc6716849.84751435');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc6716849.84751435\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc6716849.84751435","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc6716849.84751435'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc6716849.84751435\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}