{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.25.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.1","label":"","reference":"Matthieu 25:1","prev_osis_id":"Matt.024.051,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Parabole des dix vierges<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. Mt 24:42, 44. Lu 12:35-40. 1 Th 5:1-11. (Ap 3:1-5; 19:6-9.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.1\" class=\"v\">1<\/sup><span class=\"wj\">Alors le royaume des cieux sera semblable \u00e0 dix vierges qui, ayant pris leurs lampes, all\u00e8rent \u00e0 la rencontre de l\u2019\u00e9poux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.2","name":"Matthieu 25:2","id":"fra-LSG:Matt.25.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.24.51","name":"Matthieu 24:51","id":"fra-LSG:Matt.24.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.25.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.2","label":"","reference":"Matthieu 25:2","prev_osis_id":"Matt.025.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.2\" class=\"v\">2<\/sup><span class=\"wj\">Cinq d\u2019entre elles \u00e9taient folles, et cinq sages.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.3","name":"Matthieu 25:3","id":"fra-LSG:Matt.25.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.1","name":"Matthieu 25:1","id":"fra-LSG:Matt.25.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.25.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.3","label":"","reference":"Matthieu 25:3","prev_osis_id":"Matt.025.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">Les folles, en prenant leurs lampes, ne prirent point d\u2019huile avec elles;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.4","name":"Matthieu 25:4","id":"fra-LSG:Matt.25.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.2","name":"Matthieu 25:2","id":"fra-LSG:Matt.25.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.25.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.4","label":"","reference":"Matthieu 25:4","prev_osis_id":"Matt.025.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">mais les sages prirent, avec leurs lampes, de l\u2019huile dans des vases.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.5","name":"Matthieu 25:5","id":"fra-LSG:Matt.25.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.3","name":"Matthieu 25:3","id":"fra-LSG:Matt.25.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.25.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.5","label":"","reference":"Matthieu 25:5","prev_osis_id":"Matt.025.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Comme l\u2019\u00e9poux tardait, toutes s\u2019assoupirent et s\u2019endormirent.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.6","name":"Matthieu 25:6","id":"fra-LSG:Matt.25.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.4","name":"Matthieu 25:4","id":"fra-LSG:Matt.25.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.25.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.6","label":"","reference":"Matthieu 25:6","prev_osis_id":"Matt.025.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">Au milieu de la nuit, on cria: Voici l\u2019\u00e9poux, allez \u00e0 sa rencontre!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.7","name":"Matthieu 25:7","id":"fra-LSG:Matt.25.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.5","name":"Matthieu 25:5","id":"fra-LSG:Matt.25.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.25.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.7","label":"","reference":"Matthieu 25:7","prev_osis_id":"Matt.025.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">Alors toutes ces vierges se r\u00e9veill\u00e8rent, et pr\u00e9par\u00e8rent leurs lampes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.8","name":"Matthieu 25:8","id":"fra-LSG:Matt.25.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.6","name":"Matthieu 25:6","id":"fra-LSG:Matt.25.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.25.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.8","label":"","reference":"Matthieu 25:8","prev_osis_id":"Matt.025.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Les folles dirent aux sages: Donnez-nous de votre huile, car nos lampes s\u2019\u00e9teignent.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.9","name":"Matthieu 25:9","id":"fra-LSG:Matt.25.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.7","name":"Matthieu 25:7","id":"fra-LSG:Matt.25.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.25.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.9","label":"","reference":"Matthieu 25:9","prev_osis_id":"Matt.025.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">Les sages r\u00e9pondirent: Non; il n\u2019y en aurait pas assez pour nous et pour vous; allez plut\u00f4t chez ceux qui en vendent, et achetez-en pour vous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.10","name":"Matthieu 25:10","id":"fra-LSG:Matt.25.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.8","name":"Matthieu 25:8","id":"fra-LSG:Matt.25.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.25.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.10","label":"","reference":"Matthieu 25:10","prev_osis_id":"Matt.025.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">Pendant qu\u2019elles allaient en acheter, l\u2019\u00e9poux arriva; celles qui \u00e9taient pr\u00eates entr\u00e8rent avec lui dans la salle des noces, et la porte fut ferm\u00e9e.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.11","name":"Matthieu 25:11","id":"fra-LSG:Matt.25.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.9","name":"Matthieu 25:9","id":"fra-LSG:Matt.25.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.25.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.11","label":"","reference":"Matthieu 25:11","prev_osis_id":"Matt.025.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Plus tard, les autres vierges vinrent, et dirent: Seigneur, Seigneur, ouvre-nous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.12","name":"Matthieu 25:12","id":"fra-LSG:Matt.25.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.10","name":"Matthieu 25:10","id":"fra-LSG:Matt.25.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.25.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.12","label":"","reference":"Matthieu 25:12","prev_osis_id":"Matt.025.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Mais il r\u00e9pondit: Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, je ne vous<\/span><span class=\"wj\">connais pas.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.13","name":"Matthieu 25:13","id":"fra-LSG:Matt.25.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.11","name":"Matthieu 25:11","id":"fra-LSG:Matt.25.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.25.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.13","label":"","reference":"Matthieu 25:13","prev_osis_id":"Matt.025.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Veillez donc, puisque vous ne savez ni le jour, ni l\u2019heure.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.14","name":"Matthieu 25:14","id":"fra-LSG:Matt.25.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.12","name":"Matthieu 25:12","id":"fra-LSG:Matt.25.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.25.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.14","label":"","reference":"Matthieu 25:14","prev_osis_id":"Matt.025.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Parabole des talents<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-30: cf. Lu 19:12-27. Ro 14:7, 8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">Il en sera comme d\u2019un homme qui, partant pour un voyage, appela ses serviteurs, et leur remit ses biens.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.15","name":"Matthieu 25:15","id":"fra-LSG:Matt.25.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.13","name":"Matthieu 25:13","id":"fra-LSG:Matt.25.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.25.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.15","label":"","reference":"Matthieu 25:15","prev_osis_id":"Matt.025.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">Il donna cinq talents \u00e0 l\u2019un, deux \u00e0 l\u2019autre, et un au troisi\u00e8me, \u00e0 chacun selon sa capacit\u00e9, et il partit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.16","name":"Matthieu 25:16","id":"fra-LSG:Matt.25.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.14","name":"Matthieu 25:14","id":"fra-LSG:Matt.25.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.25.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.16","label":"","reference":"Matthieu 25:16","prev_osis_id":"Matt.025.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Aussit\u00f4t celui qui avait re\u00e7u les cinq talents s\u2019en alla, les fit valoir, et il gagna cinq autres talents.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.17","name":"Matthieu 25:17","id":"fra-LSG:Matt.25.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.15","name":"Matthieu 25:15","id":"fra-LSG:Matt.25.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.25.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.17","label":"","reference":"Matthieu 25:17","prev_osis_id":"Matt.025.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">De m\u00eame, celui qui avait re\u00e7u les deux talents en gagna deux autres.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.18","name":"Matthieu 25:18","id":"fra-LSG:Matt.25.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.16","name":"Matthieu 25:16","id":"fra-LSG:Matt.25.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.25.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.18","label":"","reference":"Matthieu 25:18","prev_osis_id":"Matt.025.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui n\u2019en avait re\u00e7u qu\u2019un alla faire un creux dans la terre, et cacha l\u2019argent de son ma\u00eetre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.19","name":"Matthieu 25:19","id":"fra-LSG:Matt.25.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.17","name":"Matthieu 25:17","id":"fra-LSG:Matt.25.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.25.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.19","label":"","reference":"Matthieu 25:19","prev_osis_id":"Matt.025.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Longtemps apr\u00e8s, le ma\u00eetre de ces serviteurs revint, et leur fit rendre compte.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.20","name":"Matthieu 25:20","id":"fra-LSG:Matt.25.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.18","name":"Matthieu 25:18","id":"fra-LSG:Matt.25.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.25.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.20","label":"","reference":"Matthieu 25:20","prev_osis_id":"Matt.025.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui avait re\u00e7u les cinq talents s\u2019approcha, en apportant cinq autres talents, et il dit: Seigneur, tu m\u2019as remis cinq talents; voici, j\u2019en ai gagn\u00e9 cinq autres.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.21","name":"Matthieu 25:21","id":"fra-LSG:Matt.25.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.19","name":"Matthieu 25:19","id":"fra-LSG:Matt.25.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.25.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.21","label":"","reference":"Matthieu 25:21","prev_osis_id":"Matt.025.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">Son ma\u00eetre lui dit: C\u2019est bien, bon et fid\u00e8le serviteur; tu as \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le en<\/span><span class=\"wj\">peu de chose, je te confierai beaucoup; entre dans la joie de ton ma\u00eetre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.22","name":"Matthieu 25:22","id":"fra-LSG:Matt.25.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.20","name":"Matthieu 25:20","id":"fra-LSG:Matt.25.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.25.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.22","label":"","reference":"Matthieu 25:22","prev_osis_id":"Matt.025.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui avait re\u00e7u les deux talents s\u2019approcha aussi, et il dit: Seigneur, tu m\u2019as remis deux talents; voici, j\u2019en ai gagn\u00e9 deux autres.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.23","name":"Matthieu 25:23","id":"fra-LSG:Matt.25.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.21","name":"Matthieu 25:21","id":"fra-LSG:Matt.25.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.25.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.23","label":"","reference":"Matthieu 25:23","prev_osis_id":"Matt.025.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">Son ma\u00eetre lui dit: C\u2019est bien, bon et fid\u00e8le serviteur; tu as \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le en peu de chose, je te confierai beaucoup; entre dans la joie de ton ma\u00eetre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.24","name":"Matthieu 25:24","id":"fra-LSG:Matt.25.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.22","name":"Matthieu 25:22","id":"fra-LSG:Matt.25.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.25.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.24","label":"","reference":"Matthieu 25:24","prev_osis_id":"Matt.025.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui n\u2019avait re\u00e7u qu\u2019un talent s\u2019approcha ensuite, et il dit: Seigneur, je savais que tu es un homme dur, qui moissonnes o\u00f9 tu n\u2019as pas sem\u00e9, et qui amasses o\u00f9 tu n\u2019as pas vann\u00e9;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.25","name":"Matthieu 25:25","id":"fra-LSG:Matt.25.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.23","name":"Matthieu 25:23","id":"fra-LSG:Matt.25.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.25.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.25","label":"","reference":"Matthieu 25:25","prev_osis_id":"Matt.025.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">j\u2019ai eu peur, et je suis all\u00e9 cacher ton talent dans la terre; voici, prends ce qui est \u00e0 toi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.26","name":"Matthieu 25:26","id":"fra-LSG:Matt.25.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.24","name":"Matthieu 25:24","id":"fra-LSG:Matt.25.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.25.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.26","label":"","reference":"Matthieu 25:26","prev_osis_id":"Matt.025.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Son ma\u00eetre lui r\u00e9pondit: Serviteur m\u00e9chant et paresseux, tu savais que je moissonne o\u00f9 je n\u2019ai pas sem\u00e9, et que j\u2019amasse o\u00f9 je n\u2019ai pas vann\u00e9;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.27","name":"Matthieu 25:27","id":"fra-LSG:Matt.25.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.25","name":"Matthieu 25:25","id":"fra-LSG:Matt.25.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.25.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.27","label":"","reference":"Matthieu 25:27","prev_osis_id":"Matt.025.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">il te fallait donc remettre mon argent aux banquiers, et, \u00e0 mon retour, j\u2019aurais retir\u00e9 ce qui est \u00e0 moi avec un int\u00e9r\u00eat.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.28","name":"Matthieu 25:28","id":"fra-LSG:Matt.25.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.26","name":"Matthieu 25:26","id":"fra-LSG:Matt.25.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.25.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.28","label":"","reference":"Matthieu 25:28","prev_osis_id":"Matt.025.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Otez-lui donc le talent, et donnez-le \u00e0 celui qui a les dix talents.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.29","name":"Matthieu 25:29","id":"fra-LSG:Matt.25.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.27","name":"Matthieu 25:27","id":"fra-LSG:Matt.25.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.25.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.29","label":"","reference":"Matthieu 25:29","prev_osis_id":"Matt.025.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">Car on donnera \u00e0 celui qui a, et il sera dans l\u2019abondance, mais \u00e0 celui qui n\u2019a pas on \u00f4tera m\u00eame ce qu\u2019il a.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.30","name":"Matthieu 25:30","id":"fra-LSG:Matt.25.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.28","name":"Matthieu 25:28","id":"fra-LSG:Matt.25.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.25.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.30","label":"","reference":"Matthieu 25:30","prev_osis_id":"Matt.025.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.30\" class=\"v\">30<\/sup><span class=\"wj\">Et le serviteur inutile, jetez-le dans les t\u00e9n\u00e8bres du dehors,<\/span><span class=\"wj\">o\u00f9 il y aura des pleurs et des grincements de dents.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.31","name":"Matthieu 25:31","id":"fra-LSG:Matt.25.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.29","name":"Matthieu 25:29","id":"fra-LSG:Matt.25.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.25.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.31","label":"","reference":"Matthieu 25:31","prev_osis_id":"Matt.025.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.032,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Jugement des nations par le Fils de l\u2019homme<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 31-46: cf. Jn 5:22, 23, 26-29. Ap 20:11-15. 2 Th 1:6-10. Ga 6:7-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.31\" class=\"v\">31<\/sup><span class=\"wj\">Lorsque le Fils de l\u2019homme viendra dans sa gloire, avec tous les anges, il s\u2019assi\u00e9ra sur le<\/span><span class=\"wj\">tr\u00f4ne de sa gloire.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.32","name":"Matthieu 25:32","id":"fra-LSG:Matt.25.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.30","name":"Matthieu 25:30","id":"fra-LSG:Matt.25.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.25.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.32","label":"","reference":"Matthieu 25:32","prev_osis_id":"Matt.025.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.32\" class=\"v\">32<\/sup><span class=\"wj\">Toutes les nations seront assembl\u00e9es devant lui.<\/span><span class=\"wj\">Il s\u00e9parera les uns d\u2019avec les autres, comme le berger s\u00e9pare les brebis d\u2019avec les boucs;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.33","name":"Matthieu 25:33","id":"fra-LSG:Matt.25.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.31","name":"Matthieu 25:31","id":"fra-LSG:Matt.25.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.25.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.33","label":"","reference":"Matthieu 25:33","prev_osis_id":"Matt.025.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.33\" class=\"v\">33<\/sup><span class=\"wj\">et il mettra les brebis \u00e0 sa droite, et les boucs \u00e0 sa gauche.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.34","name":"Matthieu 25:34","id":"fra-LSG:Matt.25.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.32","name":"Matthieu 25:32","id":"fra-LSG:Matt.25.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.25.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.34","label":"","reference":"Matthieu 25:34","prev_osis_id":"Matt.025.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.34\" class=\"v\">34<\/sup><span class=\"wj\">Alors le roi dira \u00e0 ceux qui seront \u00e0 sa droite: Venez, vous qui \u00eates b\u00e9nis de mon P\u00e8re; prenez possession du royaume<\/span><span class=\"wj\">qui vous a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 d\u00e8s la fondation du monde.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.35","name":"Matthieu 25:35","id":"fra-LSG:Matt.25.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.33","name":"Matthieu 25:33","id":"fra-LSG:Matt.25.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Matt.25.35","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.35","label":"","reference":"Matthieu 25:35","prev_osis_id":"Matt.025.034,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.35\" class=\"v\">35<\/sup><span class=\"wj\">Car j\u2019ai eu faim, et vous m\u2019avez donn\u00e9 \u00e0 manger; j\u2019ai eu soif, et vous m\u2019avez donn\u00e9 \u00e0 boire;<\/span><span class=\"wj\">j\u2019\u00e9tais \u00e9tranger, et vous m\u2019avez recueilli;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.36","name":"Matthieu 25:36","id":"fra-LSG:Matt.25.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.34","name":"Matthieu 25:34","id":"fra-LSG:Matt.25.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Matt.25.36","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.36","label":"","reference":"Matthieu 25:36","prev_osis_id":"Matt.025.035,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.36\" class=\"v\">36<\/sup><span class=\"wj\">j\u2019\u00e9tais<\/span><span class=\"wj\">nu, et vous m\u2019avez v\u00eatu; j\u2019\u00e9tais malade, et vous m\u2019avez visit\u00e9; j\u2019\u00e9tais<\/span><span class=\"wj\">en prison, et vous \u00eates venus vers moi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.37","name":"Matthieu 25:37","id":"fra-LSG:Matt.25.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.35","name":"Matthieu 25:35","id":"fra-LSG:Matt.25.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Matt.25.37","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.37","label":"","reference":"Matthieu 25:37","prev_osis_id":"Matt.025.036,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.37\" class=\"v\">37<\/sup><span class=\"wj\">Les justes lui r\u00e9pondront: Seigneur, quand t\u2019avons-nous vu avoir faim, et t\u2019avons-nous donn\u00e9 \u00e0 manger; ou avoir soif, et t\u2019avons-nous donn\u00e9 \u00e0 boire?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.38","name":"Matthieu 25:38","id":"fra-LSG:Matt.25.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.36","name":"Matthieu 25:36","id":"fra-LSG:Matt.25.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Matt.25.38","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.38","label":"","reference":"Matthieu 25:38","prev_osis_id":"Matt.025.037,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.38\" class=\"v\">38<\/sup><span class=\"wj\">Quand t\u2019avons-nous vu \u00e9tranger, et t\u2019avons-nous recueilli; ou nu, et t\u2019avons-nous v\u00eatu?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.39","name":"Matthieu 25:39","id":"fra-LSG:Matt.25.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.37","name":"Matthieu 25:37","id":"fra-LSG:Matt.25.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Matt.25.39","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.39","label":"","reference":"Matthieu 25:39","prev_osis_id":"Matt.025.038,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.39\" class=\"v\">39<\/sup><span class=\"wj\">Quand t\u2019avons-nous vu malade, ou en prison, et sommes-nous all\u00e9s vers toi?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.40","name":"Matthieu 25:40","id":"fra-LSG:Matt.25.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.38","name":"Matthieu 25:38","id":"fra-LSG:Matt.25.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Matt.25.40","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.40","label":"","reference":"Matthieu 25:40","prev_osis_id":"Matt.025.039,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.40\" class=\"v\">40<\/sup><span class=\"wj\">Et le roi leur r\u00e9pondra: Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9,<\/span><span class=\"wj\">toutes les fois que vous avez fait ces choses \u00e0 l\u2019un de ces plus petits de mes fr\u00e8res, c\u2019est \u00e0 moi que vous les avez faites.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.41","name":"Matthieu 25:41","id":"fra-LSG:Matt.25.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.39","name":"Matthieu 25:39","id":"fra-LSG:Matt.25.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Matt.25.41","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.41","label":"","reference":"Matthieu 25:41","prev_osis_id":"Matt.025.040,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.41\" class=\"v\">41<\/sup><span class=\"wj\">Ensuite il dira \u00e0 ceux qui seront \u00e0 sa gauche:<\/span><span class=\"wj\">Retirez-vous de moi, maudits; allez dans le feu \u00e9ternel qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 pour le diable et pour ses anges.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.42","name":"Matthieu 25:42","id":"fra-LSG:Matt.25.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.40","name":"Matthieu 25:40","id":"fra-LSG:Matt.25.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Matt.25.42","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.42","label":"","reference":"Matthieu 25:42","prev_osis_id":"Matt.025.041,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.42\" class=\"v\">42<\/sup><span class=\"wj\">Car j\u2019ai eu faim, et vous ne m\u2019avez pas donn\u00e9 \u00e0 manger; j\u2019ai eu soif, et vous ne m\u2019avez pas donn\u00e9 \u00e0 boire;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.43","name":"Matthieu 25:43","id":"fra-LSG:Matt.25.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.41","name":"Matthieu 25:41","id":"fra-LSG:Matt.25.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Matt.25.43","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.43","label":"","reference":"Matthieu 25:43","prev_osis_id":"Matt.025.042,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.43\" class=\"v\">43<\/sup><span class=\"wj\">j\u2019\u00e9tais \u00e9tranger, et vous ne m\u2019avez pas recueilli; j\u2019\u00e9tais nu, et vous ne m\u2019avez pas v\u00eatu; j\u2019\u00e9tais malade et en prison, et vous ne m\u2019avez pas visit\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.44","name":"Matthieu 25:44","id":"fra-LSG:Matt.25.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.42","name":"Matthieu 25:42","id":"fra-LSG:Matt.25.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Matt.25.44","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.44","label":"","reference":"Matthieu 25:44","prev_osis_id":"Matt.025.043,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.44\" class=\"v\">44<\/sup><span class=\"wj\">Ils r\u00e9pondront aussi: Seigneur, quand t\u2019avons-nous vu ayant faim, ou ayant soif, ou \u00e9tranger, ou nu, ou malade, ou en prison, et ne t\u2019avons-nous pas assist\u00e9?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.45","name":"Matthieu 25:45","id":"fra-LSG:Matt.25.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.43","name":"Matthieu 25:43","id":"fra-LSG:Matt.25.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Matt.25.45","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.45","label":"","reference":"Matthieu 25:45","prev_osis_id":"Matt.025.044,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.025.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.45\" class=\"v\">45<\/sup><span class=\"wj\">Et il leur r\u00e9pondra: Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9,<\/span><span class=\"wj\">toutes les fois que vous n\u2019avez pas fait ces choses \u00e0 l\u2019un de ces plus petits, c\u2019est \u00e0 moi que vous ne les avez pas faites.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.46","name":"Matthieu 25:46","id":"fra-LSG:Matt.25.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.44","name":"Matthieu 25:44","id":"fra-LSG:Matt.25.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Matt.25.46","osis_end":"fra-LSG:Matt.25.46","label":"","reference":"Matthieu 25:46","prev_osis_id":"Matt.025.045,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.25.46\" class=\"v\">46<\/sup><span class=\"wj\">Et ceux-ci iront au ch\u00e2timent \u00e9ternel, mais les justes \u00e0 la vie \u00e9ternelle.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.25","name":"Matthieu 25","id":"fra-LSG:Matt.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.1","name":"Matthieu 26:1","id":"fra-LSG:Matt.26.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.45","name":"Matthieu 25:45","id":"fra-LSG:Matt.25.45"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbda86f74.82358982');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbda86f74.82358982\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbda86f74.82358982","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbda86f74.82358982'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbda86f74.82358982\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}