{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.23.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.1","label":"","reference":"Matthieu 23:1","prev_osis_id":"Matt.022.046,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les scribes et les pharisiens censur\u00e9s par J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (Mc 12:38, 39. Lu 20:45-47; 11:43, 46.) (Mt 6:1-5, 16. Lu 14:7-11.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>Alors J\u00e9sus, parlant \u00e0 la foule et \u00e0 ses disciples, dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.2","name":"Matthieu 23:2","id":"fra-LSG:Matt.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.22.46","name":"Matthieu 22:46","id":"fra-LSG:Matt.22.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.23.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.2","label":"","reference":"Matthieu 23:2","prev_osis_id":"Matt.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.2\" class=\"v\">2<\/sup><span class=\"wj\">Les scribes et les pharisiens sont assis dans la chaire de Mo\u00efse.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.3","name":"Matthieu 23:3","id":"fra-LSG:Matt.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.1","name":"Matthieu 23:1","id":"fra-LSG:Matt.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.23.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.3","label":"","reference":"Matthieu 23:3","prev_osis_id":"Matt.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">Faites donc et observez tout ce qu\u2019ils vous disent; mais n\u2019agissez pas selon leurs \u0153uvres.<\/span><span class=\"wj\">Car ils disent, et ne font pas.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.4","name":"Matthieu 23:4","id":"fra-LSG:Matt.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.2","name":"Matthieu 23:2","id":"fra-LSG:Matt.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.23.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.4","label":"","reference":"Matthieu 23:4","prev_osis_id":"Matt.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">Ils lient des fardeaux pesants, et les mettent sur les \u00e9paules des hommes, mais ils ne veulent pas les remuer du doigt.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.5","name":"Matthieu 23:5","id":"fra-LSG:Matt.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.3","name":"Matthieu 23:3","id":"fra-LSG:Matt.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.23.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.5","label":"","reference":"Matthieu 23:5","prev_osis_id":"Matt.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Ils font toutes leurs actions<\/span><span class=\"wj\">pour \u00eatre vus des hommes. Ainsi, ils portent de<\/span><span class=\"wj\">larges phylact\u00e8res, et ils ont de longues franges \u00e0 leurs v\u00eatements;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.6","name":"Matthieu 23:6","id":"fra-LSG:Matt.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.4","name":"Matthieu 23:4","id":"fra-LSG:Matt.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.23.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.6","label":"","reference":"Matthieu 23:6","prev_osis_id":"Matt.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">ils aiment la premi\u00e8re place dans les festins, et les premiers si\u00e8ges dans les synagogues;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.7","name":"Matthieu 23:7","id":"fra-LSG:Matt.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.5","name":"Matthieu 23:5","id":"fra-LSG:Matt.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.23.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.7","label":"","reference":"Matthieu 23:7","prev_osis_id":"Matt.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">ils aiment \u00e0 \u00eatre salu\u00e9s dans les places publiques, et \u00e0 \u00eatre<\/span><span class=\"wj\">appel\u00e9s par les hommes Rabbi, Rabbi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.8","name":"Matthieu 23:8","id":"fra-LSG:Matt.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.6","name":"Matthieu 23:6","id":"fra-LSG:Matt.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.23.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.8","label":"","reference":"Matthieu 23:8","prev_osis_id":"Matt.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Mais vous, ne vous faites pas appeler Rabbi; car un seul est votre Ma\u00eetre, et vous \u00eates tous fr\u00e8res.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.9","name":"Matthieu 23:9","id":"fra-LSG:Matt.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.7","name":"Matthieu 23:7","id":"fra-LSG:Matt.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.23.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.9","label":"","reference":"Matthieu 23:9","prev_osis_id":"Matt.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">Et n\u2019appelez personne sur la terre votre p\u00e8re;<\/span><span class=\"wj\">car un seul est votre P\u00e8re, celui qui est dans les cieux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.10","name":"Matthieu 23:10","id":"fra-LSG:Matt.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.8","name":"Matthieu 23:8","id":"fra-LSG:Matt.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.23.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.10","label":"","reference":"Matthieu 23:10","prev_osis_id":"Matt.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">Ne vous faites pas appeler directeurs; car un seul est votre Directeur, le Christ.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.11","name":"Matthieu 23:11","id":"fra-LSG:Matt.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.9","name":"Matthieu 23:9","id":"fra-LSG:Matt.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.23.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.11","label":"","reference":"Matthieu 23:11","prev_osis_id":"Matt.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Le plus grand parmi vous sera votre serviteur.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.12","name":"Matthieu 23:12","id":"fra-LSG:Matt.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.10","name":"Matthieu 23:10","id":"fra-LSG:Matt.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.23.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.12","label":"","reference":"Matthieu 23:12","prev_osis_id":"Matt.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Quiconque s\u2019\u00e9l\u00e8vera sera abaiss\u00e9, et quiconque s\u2019abaissera sera \u00e9lev\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.13","name":"Matthieu 23:13","id":"fra-LSG:Matt.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.11","name":"Matthieu 23:11","id":"fra-LSG:Matt.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.23.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.13","label":"","reference":"Matthieu 23:13","prev_osis_id":"Matt.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-36: cf. (Mc 12:40. Lu 11:38-52.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Malheur \u00e0 vous, scribes et pharisiens hypocrites! Parce que vous fermez aux hommes le royaume des cieux; vous n\u2019y entrez pas vous-m\u00eames, et vous n\u2019y laissez pas entrer ceux qui veulent entrer.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.14","name":"Matthieu 23:14","id":"fra-LSG:Matt.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.12","name":"Matthieu 23:12","id":"fra-LSG:Matt.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.23.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.14","label":"","reference":"Matthieu 23:14","prev_osis_id":"Matt.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">Malheur \u00e0 vous, scribes et pharisiens hypocrites! Parce que vous d\u00e9vorez les maisons des veuves, et que vous faites pour l\u2019apparence de longues pri\u00e8res; \u00e0 cause de cela, vous serez jug\u00e9s plus s\u00e9v\u00e8rement.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.15","name":"Matthieu 23:15","id":"fra-LSG:Matt.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.13","name":"Matthieu 23:13","id":"fra-LSG:Matt.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.23.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.15","label":"","reference":"Matthieu 23:15","prev_osis_id":"Matt.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">Malheur \u00e0 vous, scribes et pharisiens hypocrites! Parce que vous courez la mer et la terre pour faire un pros\u00e9lyte; et, quand il l\u2019est devenu, vous en faites un fils de la g\u00e9henne deux fois plus que vous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.16","name":"Matthieu 23:16","id":"fra-LSG:Matt.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.14","name":"Matthieu 23:14","id":"fra-LSG:Matt.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.23.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.16","label":"","reference":"Matthieu 23:16","prev_osis_id":"Matt.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Malheur \u00e0 vous, conducteurs aveugles! Qui dites: Si quelqu\u2019un jure par le temple, ce n\u2019est rien; mais, si quelqu\u2019un jure par l\u2019or du temple, il est engag\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.17","name":"Matthieu 23:17","id":"fra-LSG:Matt.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.15","name":"Matthieu 23:15","id":"fra-LSG:Matt.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.23.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.17","label":"","reference":"Matthieu 23:17","prev_osis_id":"Matt.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Insens\u00e9s et aveugles! Lequel est le plus grand, l\u2019or, ou le temple qui sanctifie l\u2019or?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.18","name":"Matthieu 23:18","id":"fra-LSG:Matt.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.16","name":"Matthieu 23:16","id":"fra-LSG:Matt.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.23.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.18","label":"","reference":"Matthieu 23:18","prev_osis_id":"Matt.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un, dites-vous encore, jure par l\u2019autel, ce n\u2019est rien; mais, si quelqu\u2019un jure par l\u2019offrande qui est sur l\u2019autel, il est engag\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.19","name":"Matthieu 23:19","id":"fra-LSG:Matt.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.17","name":"Matthieu 23:17","id":"fra-LSG:Matt.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.23.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.19","label":"","reference":"Matthieu 23:19","prev_osis_id":"Matt.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Aveugles! Lequel est le plus grand, l\u2019offrande, ou<\/span><span class=\"wj\">l\u2019autel qui sanctifie l\u2019offrande?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.20","name":"Matthieu 23:20","id":"fra-LSG:Matt.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.18","name":"Matthieu 23:18","id":"fra-LSG:Matt.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.23.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.20","label":"","reference":"Matthieu 23:20","prev_osis_id":"Matt.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui jure par l\u2019autel jure par l\u2019autel et par tout ce qui est dessus;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.21","name":"Matthieu 23:21","id":"fra-LSG:Matt.23.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.19","name":"Matthieu 23:19","id":"fra-LSG:Matt.23.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.23.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.21","label":"","reference":"Matthieu 23:21","prev_osis_id":"Matt.023.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">celui qui jure par le temple jure par le temple et par celui qui l\u2019habite;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.22","name":"Matthieu 23:22","id":"fra-LSG:Matt.23.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.20","name":"Matthieu 23:20","id":"fra-LSG:Matt.23.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.23.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.22","label":"","reference":"Matthieu 23:22","prev_osis_id":"Matt.023.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">et celui qui jure par le ciel jure par le tr\u00f4ne de Dieu et par celui qui y est assis.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.23","name":"Matthieu 23:23","id":"fra-LSG:Matt.23.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.21","name":"Matthieu 23:21","id":"fra-LSG:Matt.23.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.23.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.23","label":"","reference":"Matthieu 23:23","prev_osis_id":"Matt.023.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">Malheur \u00e0 vous, scribes et pharisiens hypocrites! Parce que vous payez la d\u00eeme de la menthe, de l\u2019aneth et du cumin,<\/span><span class=\"wj\">et que vous laissez ce qui est plus important dans la loi, la justice, la mis\u00e9ricorde et la fid\u00e9lit\u00e9:<\/span><span class=\"wj\">c\u2019est l\u00e0 ce qu\u2019il fallait pratiquer, sans n\u00e9gliger les autres choses.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.24","name":"Matthieu 23:24","id":"fra-LSG:Matt.23.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.22","name":"Matthieu 23:22","id":"fra-LSG:Matt.23.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.23.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.24","label":"","reference":"Matthieu 23:24","prev_osis_id":"Matt.023.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">Conducteurs aveugles! Qui coulez le moucheron, et qui avalez le chameau.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.25","name":"Matthieu 23:25","id":"fra-LSG:Matt.23.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.23","name":"Matthieu 23:23","id":"fra-LSG:Matt.23.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.23.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.25","label":"","reference":"Matthieu 23:25","prev_osis_id":"Matt.023.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">Malheur \u00e0 vous, scribes et pharisiens hypocrites! Parce que vous nettoyez le dehors de la coupe et du plat, et qu\u2019au dedans ils sont pleins de rapine et d\u2019intemp\u00e9rance.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.26","name":"Matthieu 23:26","id":"fra-LSG:Matt.23.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.24","name":"Matthieu 23:24","id":"fra-LSG:Matt.23.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.23.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.26","label":"","reference":"Matthieu 23:26","prev_osis_id":"Matt.023.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Pharisien aveugle! Nettoie premi\u00e8rement<\/span><span class=\"wj\">l\u2019int\u00e9rieur de la coupe et du plat, afin que l\u2019ext\u00e9rieur aussi devienne net.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.27","name":"Matthieu 23:27","id":"fra-LSG:Matt.23.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.25","name":"Matthieu 23:25","id":"fra-LSG:Matt.23.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.23.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.27","label":"","reference":"Matthieu 23:27","prev_osis_id":"Matt.023.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Malheur \u00e0 vous, scribes et pharisiens hypocrites! Parce que vous ressemblez \u00e0<\/span><span class=\"wj\">des s\u00e9pulcres blanchis, qui paraissent beaux au-dehors, et qui, au-dedans, sont pleins d\u2019ossements de morts et de toute esp\u00e8ce d\u2019impuret\u00e9s.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.28","name":"Matthieu 23:28","id":"fra-LSG:Matt.23.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.26","name":"Matthieu 23:26","id":"fra-LSG:Matt.23.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.23.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.28","label":"","reference":"Matthieu 23:28","prev_osis_id":"Matt.023.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Vous de m\u00eame, au-dehors, vous paraissez justes aux hommes, mais, au-dedans, vous \u00eates pleins d\u2019hypocrisie et d\u2019iniquit\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.29","name":"Matthieu 23:29","id":"fra-LSG:Matt.23.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.27","name":"Matthieu 23:27","id":"fra-LSG:Matt.23.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.23.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.29","label":"","reference":"Matthieu 23:29","prev_osis_id":"Matt.023.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">Malheur \u00e0 vous, scribes et pharisiens hypocrites! Parce que vous b\u00e2tissez les tombeaux des proph\u00e8tes et ornez les s\u00e9pulcres des justes,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.30","name":"Matthieu 23:30","id":"fra-LSG:Matt.23.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.28","name":"Matthieu 23:28","id":"fra-LSG:Matt.23.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.23.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.30","label":"","reference":"Matthieu 23:30","prev_osis_id":"Matt.023.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.30\" class=\"v\">30<\/sup><span class=\"wj\">et que vous dites: Si nous avions v\u00e9cu du temps de nos p\u00e8res, nous ne nous serions pas joints \u00e0 eux pour r\u00e9pandre le sang des proph\u00e8tes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.31","name":"Matthieu 23:31","id":"fra-LSG:Matt.23.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.29","name":"Matthieu 23:29","id":"fra-LSG:Matt.23.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.23.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.31","label":"","reference":"Matthieu 23:31","prev_osis_id":"Matt.023.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.31\" class=\"v\">31<\/sup><span class=\"wj\">Vous t\u00e9moignez ainsi contre vous-m\u00eames<\/span><span class=\"wj\">que vous \u00eates les fils de ceux qui ont tu\u00e9 les proph\u00e8tes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.32","name":"Matthieu 23:32","id":"fra-LSG:Matt.23.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.30","name":"Matthieu 23:30","id":"fra-LSG:Matt.23.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.23.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.32","label":"","reference":"Matthieu 23:32","prev_osis_id":"Matt.023.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.32\" class=\"v\">32<\/sup><span class=\"wj\">Comblez donc la mesure de vos p\u00e8res.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.33","name":"Matthieu 23:33","id":"fra-LSG:Matt.23.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.31","name":"Matthieu 23:31","id":"fra-LSG:Matt.23.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.23.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.33","label":"","reference":"Matthieu 23:33","prev_osis_id":"Matt.023.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.33\" class=\"v\">33<\/sup><span class=\"wj\">Serpents, race de vip\u00e8res! Comment \u00e9chapperez-vous au ch\u00e2timent de la g\u00e9henne?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.34","name":"Matthieu 23:34","id":"fra-LSG:Matt.23.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.32","name":"Matthieu 23:32","id":"fra-LSG:Matt.23.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.23.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.34","label":"","reference":"Matthieu 23:34","prev_osis_id":"Matt.023.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.34\" class=\"v\">34<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est pourquoi, voici,<\/span><span class=\"wj\">je vous envoie des proph\u00e8tes, des sages et des scribes. Vous tuerez et crucifierez les uns,<\/span><span class=\"wj\">vous battrez de verges les autres dans vos synagogues, et vous les pers\u00e9cuterez de ville en ville,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.35","name":"Matthieu 23:35","id":"fra-LSG:Matt.23.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.33","name":"Matthieu 23:33","id":"fra-LSG:Matt.23.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Matt.23.35","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.35","label":"","reference":"Matthieu 23:35","prev_osis_id":"Matt.023.034,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.35\" class=\"v\">35<\/sup><span class=\"wj\">afin que retombe sur vous tout le sang innocent r\u00e9pandu sur la terre,<\/span><span class=\"wj\">depuis le sang d\u2019Abel le juste jusqu\u2019au<\/span><span class=\"wj\">sang de Zacharie, fils de Barachie, que vous avez tu\u00e9 entre le temple et l\u2019autel.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.36","name":"Matthieu 23:36","id":"fra-LSG:Matt.23.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.34","name":"Matthieu 23:34","id":"fra-LSG:Matt.23.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Matt.23.36","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.36","label":"","reference":"Matthieu 23:36","prev_osis_id":"Matt.023.035,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.36\" class=\"v\">36<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, tout cela retombera sur cette g\u00e9n\u00e9ration.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.37","name":"Matthieu 23:37","id":"fra-LSG:Matt.23.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.35","name":"Matthieu 23:35","id":"fra-LSG:Matt.23.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Matt.23.37","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.37","label":"","reference":"Matthieu 23:37","prev_osis_id":"Matt.023.036,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.038,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Crimes et ch\u00e2timent de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 37-39: cf. Lu 13:33-35; 19:41-44. \u00c9z 24:6-14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.37\" class=\"v\">37<\/sup><span class=\"wj\">J\u00e9rusalem, J\u00e9rusalem, qui tues les proph\u00e8tes et qui<\/span><span class=\"wj\">lapides ceux qui te sont envoy\u00e9s,<\/span><span class=\"wj\">combien de fois ai-je voulu rassembler tes enfants, comme une poule rassemble ses poussins sous ses ailes, et vous ne l\u2019avez pas voulu!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.38","name":"Matthieu 23:38","id":"fra-LSG:Matt.23.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.36","name":"Matthieu 23:36","id":"fra-LSG:Matt.23.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Matt.23.38","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.38","label":"","reference":"Matthieu 23:38","prev_osis_id":"Matt.023.037,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.023.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.38\" class=\"v\">38<\/sup><span class=\"wj\">Voici, votre maison vous sera laiss\u00e9e d\u00e9serte;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.39","name":"Matthieu 23:39","id":"fra-LSG:Matt.23.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.37","name":"Matthieu 23:37","id":"fra-LSG:Matt.23.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Matt.23.39","osis_end":"fra-LSG:Matt.23.39","label":"","reference":"Matthieu 23:39","prev_osis_id":"Matt.023.038,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.23.39\" class=\"v\">39<\/sup><span class=\"wj\">car, je vous le dis, vous ne me verrez plus d\u00e9sormais, jusqu\u2019\u00e0 ce que vous disiez:<\/span><span class=\"wj\">B\u00e9ni soit celui qui vient au nom du Seigneur!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.23","name":"Matthieu 23","id":"fra-LSG:Matt.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.24.1","name":"Matthieu 24:1","id":"fra-LSG:Matt.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.23.38","name":"Matthieu 23:38","id":"fra-LSG:Matt.23.38"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc7b538f7.97220029');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc7b538f7.97220029\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc7b538f7.97220029","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc7b538f7.97220029'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc7b538f7.97220029\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}