{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.26.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.1","label":"","reference":"Matthieu 26:1","prev_osis_id":"Matt.025.046,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Histoire de la passion. Complot contre J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. (Mc 14:1, 2. Lu 22:1, 2.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque J\u00e9sus eut achev\u00e9 tous ces discours, il dit \u00e0 ses disciples:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.2","name":"Matthieu 26:2","id":"fra-LSG:Matt.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.25.46","name":"Matthieu 25:46","id":"fra-LSG:Matt.25.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.26.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.2","label":"","reference":"Matthieu 26:2","prev_osis_id":"Matt.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.2\" class=\"v\">2<\/sup><span class=\"wj\">Vous savez que la P\u00e2que a lieu dans deux jours, et que le Fils de l\u2019homme sera livr\u00e9 pour \u00eatre crucifi\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.3","name":"Matthieu 26:3","id":"fra-LSG:Matt.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.1","name":"Matthieu 26:1","id":"fra-LSG:Matt.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.26.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.3","label":"","reference":"Matthieu 26:3","prev_osis_id":"Matt.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>Alors les principaux sacrificateurs et les anciens du peuple se r\u00e9unirent dans la cour du souverain sacrificateur, appel\u00e9 Ca\u00efphe;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.4","name":"Matthieu 26:4","id":"fra-LSG:Matt.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.2","name":"Matthieu 26:2","id":"fra-LSG:Matt.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.26.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.4","label":"","reference":"Matthieu 26:4","prev_osis_id":"Matt.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>et ils d\u00e9lib\u00e9r\u00e8rent sur les moyens d\u2019arr\u00eater J\u00e9sus par ruse, et de le faire mourir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.5","name":"Matthieu 26:5","id":"fra-LSG:Matt.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.3","name":"Matthieu 26:3","id":"fra-LSG:Matt.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.26.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.5","label":"","reference":"Matthieu 26:5","prev_osis_id":"Matt.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais ils dirent: Que ce ne soit pas pendant la f\u00eate, afin qu\u2019il n\u2019y ait pas de tumulte parmi le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.6","name":"Matthieu 26:6","id":"fra-LSG:Matt.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.4","name":"Matthieu 26:4","id":"fra-LSG:Matt.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.26.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.6","label":"","reference":"Matthieu 26:6","prev_osis_id":"Matt.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.007,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Parfum r\u00e9pandu sur la t\u00eate de J\u00e9sus \u00e0 B\u00e9thanie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 6-13: cf. (Mc 14:3-9. Jn 12:1-8.) Lu 7:36-50.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>Comme J\u00e9sus \u00e9tait \u00e0 B\u00e9thanie, dans la maison de Simon le l\u00e9preux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.7","name":"Matthieu 26:7","id":"fra-LSG:Matt.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.5","name":"Matthieu 26:5","id":"fra-LSG:Matt.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.26.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.7","label":"","reference":"Matthieu 26:7","prev_osis_id":"Matt.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>une femme s\u2019approcha de lui, tenant un vase d\u2019alb\u00e2tre, qui renfermait un parfum de grand prix; et, pendant qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 table, elle r\u00e9pandit le parfum sur sa t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.8","name":"Matthieu 26:8","id":"fra-LSG:Matt.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.6","name":"Matthieu 26:6","id":"fra-LSG:Matt.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.26.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.8","label":"","reference":"Matthieu 26:8","prev_osis_id":"Matt.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les disciples, voyant cela, s\u2019indign\u00e8rent, et dirent: A quoi bon cette perte?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.9","name":"Matthieu 26:9","id":"fra-LSG:Matt.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.7","name":"Matthieu 26:7","id":"fra-LSG:Matt.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.26.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.9","label":"","reference":"Matthieu 26:9","prev_osis_id":"Matt.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>On aurait pu vendre ce parfum tr\u00e8s cher, et en donner le prix aux pauvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.10","name":"Matthieu 26:10","id":"fra-LSG:Matt.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.8","name":"Matthieu 26:8","id":"fra-LSG:Matt.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.26.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.10","label":"","reference":"Matthieu 26:10","prev_osis_id":"Matt.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>J\u00e9sus, s\u2019en \u00e9tant aper\u00e7u, leur dit: <span class=\"wj\">Pourquoi faites-vous de la peine \u00e0 cette femme? Elle a fait une bonne action \u00e0 mon \u00e9gard;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.11","name":"Matthieu 26:11","id":"fra-LSG:Matt.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.9","name":"Matthieu 26:9","id":"fra-LSG:Matt.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.26.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.11","label":"","reference":"Matthieu 26:11","prev_osis_id":"Matt.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">car vous avez toujours des pauvres avec vous, mais vous ne m\u2019avez pas toujours.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.12","name":"Matthieu 26:12","id":"fra-LSG:Matt.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.10","name":"Matthieu 26:10","id":"fra-LSG:Matt.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.26.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.12","label":"","reference":"Matthieu 26:12","prev_osis_id":"Matt.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">En r\u00e9pandant ce parfum sur mon corps, elle l\u2019a fait pour ma s\u00e9pulture.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.13","name":"Matthieu 26:13","id":"fra-LSG:Matt.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.11","name":"Matthieu 26:11","id":"fra-LSG:Matt.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.26.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.13","label":"","reference":"Matthieu 26:13","prev_osis_id":"Matt.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, partout o\u00f9 cette bonne nouvelle sera pr\u00each\u00e9e, dans le monde entier, on racontera aussi en m\u00e9moire de cette femme ce qu\u2019elle a fait.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.14","name":"Matthieu 26:14","id":"fra-LSG:Matt.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.12","name":"Matthieu 26:12","id":"fra-LSG:Matt.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.26.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.14","label":"","reference":"Matthieu 26:14","prev_osis_id":"Matt.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Trahison de Judas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-16: cf. (Mc 14:10, 11. Lu 22:3-6.) Ex 12:3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Alors l\u2019un des douze, appel\u00e9 Judas Iscariot, alla vers les principaux sacrificateurs,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.15","name":"Matthieu 26:15","id":"fra-LSG:Matt.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.13","name":"Matthieu 26:13","id":"fra-LSG:Matt.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.26.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.15","label":"","reference":"Matthieu 26:15","prev_osis_id":"Matt.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>et dit: Que voulez-vous me donner, et je vous le livrerai? Et ils lui pay\u00e8rent trente pi\u00e8ces d\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.16","name":"Matthieu 26:16","id":"fra-LSG:Matt.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.14","name":"Matthieu 26:14","id":"fra-LSG:Matt.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.26.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.16","label":"","reference":"Matthieu 26:16","prev_osis_id":"Matt.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.16\" class=\"v\">16<\/sup>Depuis ce moment, il cherchait une occasion favorable pour livrer J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.17","name":"Matthieu 26:17","id":"fra-LSG:Matt.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.15","name":"Matthieu 26:15","id":"fra-LSG:Matt.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.26.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.17","label":"","reference":"Matthieu 26:17","prev_osis_id":"Matt.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">C\u00e9l\u00e9bration de la P\u00e2que et institution de la sainte c\u00e8ne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-25: cf. Mc 14:12-21. Lu 22:7-18, 21-23. Jn 13:1-30.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Le premier jour des pains sans levain, les disciples s\u2019adress\u00e8rent \u00e0 J\u00e9sus, pour lui dire: O\u00f9 veux-tu que nous te pr\u00e9parions le repas de la P\u00e2que?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.18","name":"Matthieu 26:18","id":"fra-LSG:Matt.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.16","name":"Matthieu 26:16","id":"fra-LSG:Matt.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.26.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.18","label":"","reference":"Matthieu 26:18","prev_osis_id":"Matt.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Allez \u00e0 la ville chez un tel, et vous lui direz: Le ma\u00eetre dit: Mon temps est proche; je ferai chez toi la P\u00e2que avec mes disciples.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.19","name":"Matthieu 26:19","id":"fra-LSG:Matt.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.17","name":"Matthieu 26:17","id":"fra-LSG:Matt.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.26.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.19","label":"","reference":"Matthieu 26:19","prev_osis_id":"Matt.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les disciples firent ce que J\u00e9sus leur avait ordonn\u00e9, et ils pr\u00e9par\u00e8rent la P\u00e2que.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.20","name":"Matthieu 26:20","id":"fra-LSG:Matt.26.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.18","name":"Matthieu 26:18","id":"fra-LSG:Matt.26.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.26.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.20","label":"","reference":"Matthieu 26:20","prev_osis_id":"Matt.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le soir \u00e9tant venu, il se mit \u00e0 table avec les douze.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.21","name":"Matthieu 26:21","id":"fra-LSG:Matt.26.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.19","name":"Matthieu 26:19","id":"fra-LSG:Matt.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.26.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.21","label":"","reference":"Matthieu 26:21","prev_osis_id":"Matt.026.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.21\" class=\"v\">21<\/sup>Pendant qu\u2019ils mangeaient, il dit: <span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9,<\/span> <span class=\"wj\">l\u2019un de vous me livrera.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.22","name":"Matthieu 26:22","id":"fra-LSG:Matt.26.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.20","name":"Matthieu 26:20","id":"fra-LSG:Matt.26.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.26.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.22","label":"","reference":"Matthieu 26:22","prev_osis_id":"Matt.026.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ils furent profond\u00e9ment attrist\u00e9s, et chacun se mit \u00e0 lui dire: Est-ce moi, Seigneur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.23","name":"Matthieu 26:23","id":"fra-LSG:Matt.26.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.21","name":"Matthieu 26:21","id":"fra-LSG:Matt.26.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.26.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.23","label":"","reference":"Matthieu 26:23","prev_osis_id":"Matt.026.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Celui qui a mis avec moi la main dans le plat, c\u2019est celui qui me livrera.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.24","name":"Matthieu 26:24","id":"fra-LSG:Matt.26.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.22","name":"Matthieu 26:22","id":"fra-LSG:Matt.26.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.26.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.24","label":"","reference":"Matthieu 26:24","prev_osis_id":"Matt.026.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">Le Fils de l\u2019homme s\u2019en va, selon ce qui est \u00e9crit de lui. Mais malheur \u00e0 l\u2019homme par qui le Fils de l\u2019homme est livr\u00e9! Mieux vaudrait pour cet homme qu\u2019il ne f\u00fbt pas n\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.25","name":"Matthieu 26:25","id":"fra-LSG:Matt.26.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.23","name":"Matthieu 26:23","id":"fra-LSG:Matt.26.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.26.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.25","label":"","reference":"Matthieu 26:25","prev_osis_id":"Matt.026.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.25\" class=\"v\">25<\/sup>Judas, qui le livrait, prit la parole et dit: Est-ce moi, Rabbi? J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Tu l\u2019as dit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.26","name":"Matthieu 26:26","id":"fra-LSG:Matt.26.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.24","name":"Matthieu 26:24","id":"fra-LSG:Matt.26.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.26.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.26","label":"","reference":"Matthieu 26:26","prev_osis_id":"Matt.026.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.027,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 26-29: cf. (Mc 14:22-25. Lu 22:15-20. 1 Co 11:23-25.) (1 Co 10:16, 17.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.26\" class=\"v\">26<\/sup>\n    Pendant qu\u2019ils mangeaient, J\u00e9sus prit du pain; et, apr\u00e8s avoir rendu gr\u00e2ces, il le rompit, et le donna aux disciples, en disant: <span class=\"wj\">Prenez, mangez, ceci est mon corps.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.27","name":"Matthieu 26:27","id":"fra-LSG:Matt.26.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.25","name":"Matthieu 26:25","id":"fra-LSG:Matt.26.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.26.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.27","label":"","reference":"Matthieu 26:27","prev_osis_id":"Matt.026.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.27\" class=\"v\">27<\/sup>Il prit ensuite une coupe; et, apr\u00e8s avoir rendu gr\u00e2ces, il la leur donna, en disant: <span class=\"wj\">Buvez-en tous;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.28","name":"Matthieu 26:28","id":"fra-LSG:Matt.26.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.26","name":"Matthieu 26:26","id":"fra-LSG:Matt.26.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.26.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.28","label":"","reference":"Matthieu 26:28","prev_osis_id":"Matt.026.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">car ceci est mon sang,<\/span><span class=\"wj\">le sang de l\u2019alliance, qui est r\u00e9pandu pour plusieurs, pour la r\u00e9mission des p\u00e9ch\u00e9s.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.29","name":"Matthieu 26:29","id":"fra-LSG:Matt.26.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.27","name":"Matthieu 26:27","id":"fra-LSG:Matt.26.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.26.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.29","label":"","reference":"Matthieu 26:29","prev_osis_id":"Matt.026.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis, je ne boirai plus d\u00e9sormais de ce fruit de la vigne, jusqu\u2019au jour o\u00f9 j\u2019en boirai du nouveau avec vous dans le royaume de mon P\u00e8re.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.30","name":"Matthieu 26:30","id":"fra-LSG:Matt.26.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.28","name":"Matthieu 26:28","id":"fra-LSG:Matt.26.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.26.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.30","label":"","reference":"Matthieu 26:30","prev_osis_id":"Matt.026.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.031,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Geths\u00e9man\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 30-35: cf. Mc 14:26-31. Lu 22:31-39. Jn 13:36-38.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.30\" class=\"v\">30<\/sup>\n    Apr\u00e8s avoir chant\u00e9 les cantiques, ils se rendirent \u00e0 la montagne des oliviers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.31","name":"Matthieu 26:31","id":"fra-LSG:Matt.26.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.29","name":"Matthieu 26:29","id":"fra-LSG:Matt.26.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.26.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.31","label":"","reference":"Matthieu 26:31","prev_osis_id":"Matt.026.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.31\" class=\"v\">31<\/sup>Alors J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">Je serai pour vous tous, cette nuit, une occasion de chute; car il est \u00e9crit:<\/span> <span class=\"wj\">Je frapperai le berger, et les brebis du troupeau seront dispers\u00e9es.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.32","name":"Matthieu 26:32","id":"fra-LSG:Matt.26.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.30","name":"Matthieu 26:30","id":"fra-LSG:Matt.26.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.26.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.32","label":"","reference":"Matthieu 26:32","prev_osis_id":"Matt.026.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.32\" class=\"v\">32<\/sup><span class=\"wj\">Mais, apr\u00e8s que je serai ressuscit\u00e9, je vous pr\u00e9c\u00e8derai en Galil\u00e9e.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.33","name":"Matthieu 26:33","id":"fra-LSG:Matt.26.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.31","name":"Matthieu 26:31","id":"fra-LSG:Matt.26.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.26.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.33","label":"","reference":"Matthieu 26:33","prev_osis_id":"Matt.026.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.33\" class=\"v\">33<\/sup>Pierre, prenant la parole, lui dit: Quand tu serais pour tous une occasion de chute, tu ne le seras jamais pour moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.34","name":"Matthieu 26:34","id":"fra-LSG:Matt.26.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.32","name":"Matthieu 26:32","id":"fra-LSG:Matt.26.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.26.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.34","label":"","reference":"Matthieu 26:34","prev_osis_id":"Matt.026.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.34\" class=\"v\">34<\/sup>J\u00e9sus lui dit: <span class=\"wj\">Je te le dis en v\u00e9rit\u00e9, cette nuit m\u00eame, avant que le coq chante, tu me renieras trois fois.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.35","name":"Matthieu 26:35","id":"fra-LSG:Matt.26.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.33","name":"Matthieu 26:33","id":"fra-LSG:Matt.26.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Matt.26.35","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.35","label":"","reference":"Matthieu 26:35","prev_osis_id":"Matt.026.034,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.35\" class=\"v\">35<\/sup>Pierre lui r\u00e9pondit: Quand il me faudrait mourir avec toi, je ne te renierai pas. Et tous les disciples dirent la m\u00eame chose.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.36","name":"Matthieu 26:36","id":"fra-LSG:Matt.26.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.34","name":"Matthieu 26:34","id":"fra-LSG:Matt.26.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Matt.26.36","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.36","label":"","reference":"Matthieu 26:36","prev_osis_id":"Matt.026.035,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.037,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 36-46: cf. Mc 14:32-42. Lu 22:39-46. Jn 18:1. (H\u00e9 5:7.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.36\" class=\"v\">36<\/sup>\n    L\u00e0-dessus, J\u00e9sus alla avec eux dans un lieu appel\u00e9 Geths\u00e9man\u00e9, et il dit aux disciples: <span class=\"wj\">Asseyez-vous ici, pendant que je m\u2019\u00e9loignerai pour prier.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.37","name":"Matthieu 26:37","id":"fra-LSG:Matt.26.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.35","name":"Matthieu 26:35","id":"fra-LSG:Matt.26.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Matt.26.37","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.37","label":"","reference":"Matthieu 26:37","prev_osis_id":"Matt.026.036,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.37\" class=\"v\">37<\/sup>Il prit avec lui Pierre et les deux fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, et il commen\u00e7a \u00e0 \u00e9prouver de la tristesse et des angoisses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.38","name":"Matthieu 26:38","id":"fra-LSG:Matt.26.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.36","name":"Matthieu 26:36","id":"fra-LSG:Matt.26.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Matt.26.38","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.38","label":"","reference":"Matthieu 26:38","prev_osis_id":"Matt.026.037,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.38\" class=\"v\">38<\/sup>Il leur dit alors: <span class=\"wj\">Mon \u00e2me est triste jusqu\u2019\u00e0 la mort; restez ici, et veillez avec moi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.39","name":"Matthieu 26:39","id":"fra-LSG:Matt.26.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.37","name":"Matthieu 26:37","id":"fra-LSG:Matt.26.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Matt.26.39","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.39","label":"","reference":"Matthieu 26:39","prev_osis_id":"Matt.026.038,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.39\" class=\"v\">39<\/sup>Puis, ayant fait quelques pas en avant, il se jeta sur sa face, et pria ainsi: <span class=\"wj\">Mon P\u00e8re, s\u2019il est possible, que cette<\/span><span class=\"wj\">coupe s\u2019\u00e9loigne de moi!<\/span><span class=\"wj\">Toutefois, non pas ce que je veux, mais ce que tu veux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.40","name":"Matthieu 26:40","id":"fra-LSG:Matt.26.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.38","name":"Matthieu 26:38","id":"fra-LSG:Matt.26.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Matt.26.40","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.40","label":"","reference":"Matthieu 26:40","prev_osis_id":"Matt.026.039,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.40\" class=\"v\">40<\/sup>Et il vint vers les disciples, qu\u2019il trouva endormis, et il dit \u00e0 Pierre: <span class=\"wj\">Vous n\u2019avez donc pu veiller une heure avec moi!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.41","name":"Matthieu 26:41","id":"fra-LSG:Matt.26.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.39","name":"Matthieu 26:39","id":"fra-LSG:Matt.26.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Matt.26.41","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.41","label":"","reference":"Matthieu 26:41","prev_osis_id":"Matt.026.040,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.41\" class=\"v\">41<\/sup><span class=\"wj\">Veillez et priez, afin que vous ne tombiez pas dans la tentation;<\/span><span class=\"wj\">l\u2019esprit est bien dispos\u00e9, mais la chair est faible.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.42","name":"Matthieu 26:42","id":"fra-LSG:Matt.26.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.40","name":"Matthieu 26:40","id":"fra-LSG:Matt.26.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Matt.26.42","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.42","label":"","reference":"Matthieu 26:42","prev_osis_id":"Matt.026.041,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.42\" class=\"v\">42<\/sup>Il s\u2019\u00e9loigna une seconde fois, et pria ainsi: <span class=\"wj\">Mon P\u00e8re, s\u2019il n\u2019est pas possible que cette coupe s\u2019\u00e9loigne sans que je la boive, que ta volont\u00e9 soit faite!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.43","name":"Matthieu 26:43","id":"fra-LSG:Matt.26.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.41","name":"Matthieu 26:41","id":"fra-LSG:Matt.26.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Matt.26.43","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.43","label":"","reference":"Matthieu 26:43","prev_osis_id":"Matt.026.042,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.43\" class=\"v\">43<\/sup>Il revint, et les trouva encore endormis; car leurs yeux \u00e9taient appesantis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.44","name":"Matthieu 26:44","id":"fra-LSG:Matt.26.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.42","name":"Matthieu 26:42","id":"fra-LSG:Matt.26.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Matt.26.44","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.44","label":"","reference":"Matthieu 26:44","prev_osis_id":"Matt.026.043,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.44\" class=\"v\">44<\/sup>Il les quitta, et, s\u2019\u00e9loignant, il pria pour la troisi\u00e8me fois, r\u00e9p\u00e9tant les m\u00eames paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.45","name":"Matthieu 26:45","id":"fra-LSG:Matt.26.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.43","name":"Matthieu 26:43","id":"fra-LSG:Matt.26.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Matt.26.45","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.45","label":"","reference":"Matthieu 26:45","prev_osis_id":"Matt.026.044,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.45\" class=\"v\">45<\/sup>Puis il alla vers ses disciples, et leur dit: <span class=\"wj\">Vous dormez maintenant, et vous vous reposez! Voici, l\u2019heure est proche, et le Fils de l\u2019homme est livr\u00e9 aux mains des p\u00e9cheurs.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.46","name":"Matthieu 26:46","id":"fra-LSG:Matt.26.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.44","name":"Matthieu 26:44","id":"fra-LSG:Matt.26.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Matt.26.46","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.46","label":"","reference":"Matthieu 26:46","prev_osis_id":"Matt.026.045,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.46\" class=\"v\">46<\/sup><span class=\"wj\">Levez-vous, allons; voici, celui qui me livre s\u2019approche.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.47","name":"Matthieu 26:47","id":"fra-LSG:Matt.26.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.45","name":"Matthieu 26:45","id":"fra-LSG:Matt.26.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Matt.26.47","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.47","label":"","reference":"Matthieu 26:47","prev_osis_id":"Matt.026.046,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.048,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Arrestation de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 47-56: cf. Mc 14:43-50. Lu 22:47-53. Jn 18:3-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.47\" class=\"v\">47<\/sup>\n    Comme il parlait encore, voici, Judas, l\u2019un des douze, arriva, et avec lui une foule nombreuse arm\u00e9e d\u2019\u00e9p\u00e9es et de b\u00e2tons, envoy\u00e9e par les principaux sacrificateurs et par les anciens du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.48","name":"Matthieu 26:48","id":"fra-LSG:Matt.26.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.46","name":"Matthieu 26:46","id":"fra-LSG:Matt.26.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Matt.26.48","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.48","label":"","reference":"Matthieu 26:48","prev_osis_id":"Matt.026.047,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.48\" class=\"v\">48<\/sup>Celui qui le livrait leur avait donn\u00e9 ce signe: Celui que je baiserai, c\u2019est lui; saisissez-le.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.49","name":"Matthieu 26:49","id":"fra-LSG:Matt.26.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.47","name":"Matthieu 26:47","id":"fra-LSG:Matt.26.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Matt.26.49","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.49","label":"","reference":"Matthieu 26:49","prev_osis_id":"Matt.026.048,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.49\" class=\"v\">49<\/sup>Aussit\u00f4t, s\u2019approchant de J\u00e9sus, il dit: Salut, Rabbi! Et il le baisa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.50","name":"Matthieu 26:50","id":"fra-LSG:Matt.26.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.48","name":"Matthieu 26:48","id":"fra-LSG:Matt.26.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Matt.26.50","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.50","label":"","reference":"Matthieu 26:50","prev_osis_id":"Matt.026.049,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.50\" class=\"v\">50<\/sup>J\u00e9sus lui dit: <span class=\"wj\">Mon ami, ce que tu es venu faire, fais-le.<\/span> Alors ces gens s\u2019avanc\u00e8rent, mirent la main sur J\u00e9sus, et le saisirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.51","name":"Matthieu 26:51","id":"fra-LSG:Matt.26.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.49","name":"Matthieu 26:49","id":"fra-LSG:Matt.26.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Matt.26.51","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.51","label":"","reference":"Matthieu 26:51","prev_osis_id":"Matt.026.050,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.51\" class=\"v\">51<\/sup>Et voici, un de ceux qui \u00e9taient avec J\u00e9sus \u00e9tendit la main, et tira son \u00e9p\u00e9e; il frappa le serviteur du souverain sacrificateur, et lui emporta l\u2019oreille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.52","name":"Matthieu 26:52","id":"fra-LSG:Matt.26.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.50","name":"Matthieu 26:50","id":"fra-LSG:Matt.26.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Matt.26.52","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.52","label":"","reference":"Matthieu 26:52","prev_osis_id":"Matt.026.051,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.52\" class=\"v\">52<\/sup>Alors J\u00e9sus lui dit: <span class=\"wj\">Remets ton \u00e9p\u00e9e \u00e0 sa place;<\/span> <span class=\"wj\">car tous ceux qui prendront l\u2019\u00e9p\u00e9e p\u00e9riront par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.53","name":"Matthieu 26:53","id":"fra-LSG:Matt.26.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.51","name":"Matthieu 26:51","id":"fra-LSG:Matt.26.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Matt.26.53","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.53","label":"","reference":"Matthieu 26:53","prev_osis_id":"Matt.026.052,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.53\" class=\"v\">53<\/sup><span class=\"wj\">Penses-tu que je ne puisse pas invoquer mon P\u00e8re, qui me donnerait \u00e0 l\u2019instant plus de douze l\u00e9gions d\u2019anges?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.54","name":"Matthieu 26:54","id":"fra-LSG:Matt.26.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.52","name":"Matthieu 26:52","id":"fra-LSG:Matt.26.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Matt.26.54","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.54","label":"","reference":"Matthieu 26:54","prev_osis_id":"Matt.026.053,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.54\" class=\"v\">54<\/sup><span class=\"wj\">Comment donc s\u2019accompliraient les<\/span><span class=\"wj\">\u00c9critures, d\u2019apr\u00e8s lesquelles il doit en \u00eatre ainsi?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.55","name":"Matthieu 26:55","id":"fra-LSG:Matt.26.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.53","name":"Matthieu 26:53","id":"fra-LSG:Matt.26.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Matt.26.55","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.55","label":"","reference":"Matthieu 26:55","prev_osis_id":"Matt.026.054,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.056,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.55\" class=\"v\">55<\/sup>En ce moment, J\u00e9sus dit \u00e0 la foule: <span class=\"wj\">Vous \u00eates venus, comme apr\u00e8s un brigand, avec des \u00e9p\u00e9es et des b\u00e2tons, pour vous emparer de moi. J\u2019\u00e9tais tous les jours assis parmi vous, enseignant dans le temple, et vous ne m\u2019avez pas saisi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.56","name":"Matthieu 26:56","id":"fra-LSG:Matt.26.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.54","name":"Matthieu 26:54","id":"fra-LSG:Matt.26.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:Matt.26.56","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.56","label":"","reference":"Matthieu 26:56","prev_osis_id":"Matt.026.055,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.057,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.56\" class=\"v\">56<\/sup><span class=\"wj\">Mais tout cela est arriv\u00e9 afin que les \u00e9crits des proph\u00e8tes fussent accomplis.<\/span> Alors tous les disciples l\u2019abandonn\u00e8rent, et prirent la fuite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.57","name":"Matthieu 26:57","id":"fra-LSG:Matt.26.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.55","name":"Matthieu 26:55","id":"fra-LSG:Matt.26.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:Matt.26.57","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.57","label":"","reference":"Matthieu 26:57","prev_osis_id":"Matt.026.056,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.058,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus devant le Sanh\u00e9drin pr\u00e9sid\u00e9 par Ca\u00efphe<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 57-68: cf. Mc 14:53-65. Lu 22:54, 63-65. Jn 18:12; 13:19-24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.57\" class=\"v\">57<\/sup>\n    Ceux qui avaient saisi J\u00e9sus l\u2019emmen\u00e8rent chez le souverain sacrificateur Ca\u00efphe, o\u00f9 les scribes et les anciens \u00e9taient assembl\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.58","name":"Matthieu 26:58","id":"fra-LSG:Matt.26.58"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.56","name":"Matthieu 26:56","id":"fra-LSG:Matt.26.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"58","lastverse":"58","id":"fra-LSG:Matt.26.58","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.58","label":"","reference":"Matthieu 26:58","prev_osis_id":"Matt.026.057,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.059,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.58\" class=\"v\">58<\/sup>Pierre le suivit de loin jusqu\u2019\u00e0 la cour du souverain sacrificateur, y entra, et s\u2019assit avec les serviteurs, pour voir comment cela finirait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.59","name":"Matthieu 26:59","id":"fra-LSG:Matt.26.59"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.57","name":"Matthieu 26:57","id":"fra-LSG:Matt.26.57"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"59","lastverse":"59","id":"fra-LSG:Matt.26.59","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.59","label":"","reference":"Matthieu 26:59","prev_osis_id":"Matt.026.058,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.060,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.59\" class=\"v\">59<\/sup>Les principaux sacrificateurs et tout le sanh\u00e9drin cherchaient quelque faux t\u00e9moignage contre J\u00e9sus, suffisant pour le faire mourir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.60","name":"Matthieu 26:60","id":"fra-LSG:Matt.26.60"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.58","name":"Matthieu 26:58","id":"fra-LSG:Matt.26.58"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"60","lastverse":"60","id":"fra-LSG:Matt.26.60","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.60","label":"","reference":"Matthieu 26:60","prev_osis_id":"Matt.026.059,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.061,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.60\" class=\"v\">60<\/sup>Mais ils n\u2019en trouv\u00e8rent point, quoique plusieurs faux t\u00e9moins se fussent pr\u00e9sent\u00e9s. Enfin, il en vint deux, qui dirent:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.61","name":"Matthieu 26:61","id":"fra-LSG:Matt.26.61"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.59","name":"Matthieu 26:59","id":"fra-LSG:Matt.26.59"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"61","lastverse":"61","id":"fra-LSG:Matt.26.61","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.61","label":"","reference":"Matthieu 26:61","prev_osis_id":"Matt.026.060,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.062,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.61\" class=\"v\">61<\/sup>Celui-ci a dit: Je puis d\u00e9truire le temple de Dieu, et le reb\u00e2tir en trois jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.62","name":"Matthieu 26:62","id":"fra-LSG:Matt.26.62"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.60","name":"Matthieu 26:60","id":"fra-LSG:Matt.26.60"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"62","lastverse":"62","id":"fra-LSG:Matt.26.62","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.62","label":"","reference":"Matthieu 26:62","prev_osis_id":"Matt.026.061,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.063,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.62\" class=\"v\">62<\/sup>Le souverain sacrificateur se leva, et lui dit: Ne r\u00e9ponds-tu rien? Qu\u2019est-ce que ces hommes d\u00e9posent contre toi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.63","name":"Matthieu 26:63","id":"fra-LSG:Matt.26.63"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.61","name":"Matthieu 26:61","id":"fra-LSG:Matt.26.61"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"63","lastverse":"63","id":"fra-LSG:Matt.26.63","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.63","label":"","reference":"Matthieu 26:63","prev_osis_id":"Matt.026.062,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.064,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.63\" class=\"v\">63<\/sup>J\u00e9sus garda le silence. Et le souverain sacrificateur, prenant la parole, lui dit: Je t\u2019adjure, par le Dieu vivant, de nous dire si tu es le Christ, le Fils de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.64","name":"Matthieu 26:64","id":"fra-LSG:Matt.26.64"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.62","name":"Matthieu 26:62","id":"fra-LSG:Matt.26.62"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"64","lastverse":"64","id":"fra-LSG:Matt.26.64","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.64","label":"","reference":"Matthieu 26:64","prev_osis_id":"Matt.026.063,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.065,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.64\" class=\"v\">64<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Tu l\u2019as dit.<\/span> <span class=\"wj\">De plus, je vous le d\u00e9clare, vous verrez d\u00e9sormais le Fils de l\u2019homme assis \u00e0 la droite de la puissance de Dieu, et venant sur les nu\u00e9es du ciel.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.65","name":"Matthieu 26:65","id":"fra-LSG:Matt.26.65"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.63","name":"Matthieu 26:63","id":"fra-LSG:Matt.26.63"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"65","lastverse":"65","id":"fra-LSG:Matt.26.65","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.65","label":"","reference":"Matthieu 26:65","prev_osis_id":"Matt.026.064,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.066,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.65\" class=\"v\">65<\/sup>Alors le souverain sacrificateur d\u00e9chira ses v\u00eatements, disant: Il a blasph\u00e9m\u00e9! Qu\u2019avons-nous encore besoin de t\u00e9moins? Voici, vous venez d\u2019entendre son blasph\u00e8me. Que vous en semble?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.66","name":"Matthieu 26:66","id":"fra-LSG:Matt.26.66"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.64","name":"Matthieu 26:64","id":"fra-LSG:Matt.26.64"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"66","lastverse":"66","id":"fra-LSG:Matt.26.66","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.66","label":"","reference":"Matthieu 26:66","prev_osis_id":"Matt.026.065,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.067,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.66\" class=\"v\">66<\/sup>Ils r\u00e9pondirent: Il m\u00e9rite la mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.67","name":"Matthieu 26:67","id":"fra-LSG:Matt.26.67"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.65","name":"Matthieu 26:65","id":"fra-LSG:Matt.26.65"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"67","lastverse":"67","id":"fra-LSG:Matt.26.67","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.67","label":"","reference":"Matthieu 26:67","prev_osis_id":"Matt.026.066,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.068,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.67\" class=\"v\">67<\/sup>L\u00e0-dessus, ils lui crach\u00e8rent au visage, et lui donn\u00e8rent des coups de poing et des soufflets en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.68","name":"Matthieu 26:68","id":"fra-LSG:Matt.26.68"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.66","name":"Matthieu 26:66","id":"fra-LSG:Matt.26.66"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"68","lastverse":"68","id":"fra-LSG:Matt.26.68","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.68","label":"","reference":"Matthieu 26:68","prev_osis_id":"Matt.026.067,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.069,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.68\" class=\"v\">68<\/sup>Christ, proph\u00e9tise; dis-nous qui t\u2019a frapp\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.69","name":"Matthieu 26:69","id":"fra-LSG:Matt.26.69"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.67","name":"Matthieu 26:67","id":"fra-LSG:Matt.26.67"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"69","lastverse":"69","id":"fra-LSG:Matt.26.69","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.69","label":"","reference":"Matthieu 26:69","prev_osis_id":"Matt.026.068,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.070,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Reniement de Pierre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 69-75: cf. Mc 14:66-72. Lu 22:55-62. Jn 18:15-18, 25-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.69\" class=\"v\">69<\/sup>\n    Cependant, Pierre \u00e9tait assis dehors dans la cour. Une servante s\u2019approcha de lui, et dit: Toi aussi, tu \u00e9tais avec J\u00e9sus le Galil\u00e9en.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.70","name":"Matthieu 26:70","id":"fra-LSG:Matt.26.70"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.68","name":"Matthieu 26:68","id":"fra-LSG:Matt.26.68"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"70","lastverse":"70","id":"fra-LSG:Matt.26.70","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.70","label":"","reference":"Matthieu 26:70","prev_osis_id":"Matt.026.069,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.071,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.70\" class=\"v\">70<\/sup>Mais il le nia devant tous, disant: Je ne sais ce que tu veux dire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.71","name":"Matthieu 26:71","id":"fra-LSG:Matt.26.71"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.69","name":"Matthieu 26:69","id":"fra-LSG:Matt.26.69"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"71","lastverse":"71","id":"fra-LSG:Matt.26.71","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.71","label":"","reference":"Matthieu 26:71","prev_osis_id":"Matt.026.070,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.072,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.71\" class=\"v\">71<\/sup>Comme il se dirigeait vers la porte, une autre servante le vit, et dit \u00e0 ceux qui se trouvaient l\u00e0; Celui-ci \u00e9tait aussi avec J\u00e9sus de Nazareth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.72","name":"Matthieu 26:72","id":"fra-LSG:Matt.26.72"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.70","name":"Matthieu 26:70","id":"fra-LSG:Matt.26.70"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"72","lastverse":"72","id":"fra-LSG:Matt.26.72","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.72","label":"","reference":"Matthieu 26:72","prev_osis_id":"Matt.026.071,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.073,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.72\" class=\"v\">72<\/sup>Il le nia de nouveau, avec serment: Je ne connais pas cet homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.73","name":"Matthieu 26:73","id":"fra-LSG:Matt.26.73"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.71","name":"Matthieu 26:71","id":"fra-LSG:Matt.26.71"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"73","lastverse":"73","id":"fra-LSG:Matt.26.73","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.73","label":"","reference":"Matthieu 26:73","prev_osis_id":"Matt.026.072,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.074,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.73\" class=\"v\">73<\/sup>Peu apr\u00e8s, ceux qui \u00e9taient l\u00e0, s\u2019\u00e9tant approch\u00e9s, dirent \u00e0 Pierre: Certainement tu es aussi de ces gens-l\u00e0, car ton langage te fait reconna\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.74","name":"Matthieu 26:74","id":"fra-LSG:Matt.26.74"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.72","name":"Matthieu 26:72","id":"fra-LSG:Matt.26.72"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"74","lastverse":"74","id":"fra-LSG:Matt.26.74","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.74","label":"","reference":"Matthieu 26:74","prev_osis_id":"Matt.026.073,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.026.075,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.74\" class=\"v\">74<\/sup>Alors il se mit \u00e0 faire des impr\u00e9cations et \u00e0 jurer: Je ne connais pas cet homme. Aussit\u00f4t le coq chanta.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.75","name":"Matthieu 26:75","id":"fra-LSG:Matt.26.75"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.73","name":"Matthieu 26:73","id":"fra-LSG:Matt.26.73"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"75","lastverse":"75","id":"fra-LSG:Matt.26.75","osis_end":"fra-LSG:Matt.26.75","label":"","reference":"Matthieu 26:75","prev_osis_id":"Matt.026.074,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.26.75\" class=\"v\">75<\/sup>Et Pierre se souvint de la parole que J\u00e9sus avait dite: <span class=\"wj\">Avant que le coq chante, tu me renieras trois fois.<\/span> Et \u00e9tant sorti, il pleura am\u00e8rement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.26","name":"Matthieu 26","id":"fra-LSG:Matt.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.27.1","name":"Matthieu 27:1","id":"fra-LSG:Matt.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.26.74","name":"Matthieu 26:74","id":"fra-LSG:Matt.26.74"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc231cee8.39029247');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc231cee8.39029247\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc231cee8.39029247","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc231cee8.39029247'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc231cee8.39029247\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}