{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.11.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.1","label":"","reference":"Matthieu 11:1","prev_osis_id":"Matt.010.042,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque J\u00e9sus eut achev\u00e9 de donner ses instructions \u00e0 ses douze disciples, il partit de l\u00e0, pour enseigner et pr\u00eacher dans les villes du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.2","name":"Matthieu 11:2","id":"fra-LSG:Matt.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.10.42","name":"Matthieu 10:42","id":"fra-LSG:Matt.10.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.11.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.2","label":"","reference":"Matthieu 11:2","prev_osis_id":"Matt.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.003,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Message de Jean-Baptiste \u00e0 J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 2-6: cf. Lu 7:18-23. (Jn 5:36. \u00c9s 35:4-6; 61:1-3.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>\n    Jean, ayant entendu parler dans sa prison des \u0153uvres du Christ, lui fit dire par ses disciples:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.3","name":"Matthieu 11:3","id":"fra-LSG:Matt.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.1","name":"Matthieu 11:1","id":"fra-LSG:Matt.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.11.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.3","label":"","reference":"Matthieu 11:3","prev_osis_id":"Matt.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.3\" class=\"v\">3<\/sup>Es-tu celui qui doit venir, ou devons-nous en attendre un autre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.4","name":"Matthieu 11:4","id":"fra-LSG:Matt.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.2","name":"Matthieu 11:2","id":"fra-LSG:Matt.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.11.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.4","label":"","reference":"Matthieu 11:4","prev_osis_id":"Matt.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Allez rapporter \u00e0 Jean ce que vous entendez et ce que vous voyez:<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.5","name":"Matthieu 11:5","id":"fra-LSG:Matt.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.3","name":"Matthieu 11:3","id":"fra-LSG:Matt.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.11.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.5","label":"","reference":"Matthieu 11:5","prev_osis_id":"Matt.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">les aveugles voient, les boiteux marchent, les l\u00e9preux sont purifi\u00e9s, les sourds entendent, les morts ressuscitent, et la bonne nouvelle est annonc\u00e9e aux pauvres.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.6","name":"Matthieu 11:6","id":"fra-LSG:Matt.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.4","name":"Matthieu 11:4","id":"fra-LSG:Matt.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.11.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.6","label":"","reference":"Matthieu 11:6","prev_osis_id":"Matt.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">Heureux celui pour qui je ne serai pas une occasion de chute!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.7","name":"Matthieu 11:7","id":"fra-LSG:Matt.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.5","name":"Matthieu 11:5","id":"fra-LSG:Matt.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.11.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.7","label":"","reference":"Matthieu 11:7","prev_osis_id":"Matt.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">T\u00e9moignage sur Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-19: cf. Lu 7:24-35.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Comme ils s\u2019en allaient, J\u00e9sus se mit \u00e0 dire \u00e0 la foule, au sujet de Jean: <span class=\"wj\">Qu\u2019\u00eates-vous all\u00e9s voir au d\u00e9sert? Un roseau agit\u00e9 par le vent?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.8","name":"Matthieu 11:8","id":"fra-LSG:Matt.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.6","name":"Matthieu 11:6","id":"fra-LSG:Matt.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.11.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.8","label":"","reference":"Matthieu 11:8","prev_osis_id":"Matt.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Mais, qu\u2019\u00eates-vous all\u00e9s voir? Un homme v\u00eatu d\u2019habits pr\u00e9cieux? Voici, ceux qui portent des habits pr\u00e9cieux sont dans les maisons des rois.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.9","name":"Matthieu 11:9","id":"fra-LSG:Matt.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.7","name":"Matthieu 11:7","id":"fra-LSG:Matt.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.11.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.9","label":"","reference":"Matthieu 11:9","prev_osis_id":"Matt.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">Qu\u2019\u00eates-vous donc all\u00e9s voir? Un proph\u00e8te? Oui, vous dis-je, et plus qu\u2019un proph\u00e8te.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.10","name":"Matthieu 11:10","id":"fra-LSG:Matt.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.8","name":"Matthieu 11:8","id":"fra-LSG:Matt.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.11.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.10","label":"","reference":"Matthieu 11:10","prev_osis_id":"Matt.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">Car c\u2019est celui dont il est \u00e9crit:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">Voici, j\u2019envoie mon messager devant ta face,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"wj\">Pour pr\u00e9parer ton chemin devant toi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.11","name":"Matthieu 11:11","id":"fra-LSG:Matt.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.9","name":"Matthieu 11:9","id":"fra-LSG:Matt.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.11.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.11","label":"","reference":"Matthieu 11:11","prev_osis_id":"Matt.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.012,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.11.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, parmi ceux qui sont n\u00e9s de femmes, il n\u2019en a point paru de plus grand que Jean-Baptiste. Cependant, le plus petit dans le royaume des cieux est plus grand que lui.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.12","name":"Matthieu 11:12","id":"fra-LSG:Matt.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.10","name":"Matthieu 11:10","id":"fra-LSG:Matt.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.11.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.12","label":"","reference":"Matthieu 11:12","prev_osis_id":"Matt.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.013,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.11.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Depuis le temps de Jean-Baptiste jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, le royaume des cieux est forc\u00e9, et ce sont les violents qui s\u2019en emparent.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.13","name":"Matthieu 11:13","id":"fra-LSG:Matt.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.11","name":"Matthieu 11:11","id":"fra-LSG:Matt.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.11.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.13","label":"","reference":"Matthieu 11:13","prev_osis_id":"Matt.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.014,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.11.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Car tous les proph\u00e8tes et la loi ont proph\u00e9tis\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 Jean;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.14","name":"Matthieu 11:14","id":"fra-LSG:Matt.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.12","name":"Matthieu 11:12","id":"fra-LSG:Matt.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.11.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.14","label":"","reference":"Matthieu 11:14","prev_osis_id":"Matt.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.11.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">et, si vous voulez le comprendre, c\u2019est lui qui est l\u2019\u00c9lie qui devait venir.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.15","name":"Matthieu 11:15","id":"fra-LSG:Matt.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.13","name":"Matthieu 11:13","id":"fra-LSG:Matt.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.11.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.15","label":"","reference":"Matthieu 11:15","prev_osis_id":"Matt.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.016,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.11.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">Que celui qui a des oreilles pour entendre entende.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.16","name":"Matthieu 11:16","id":"fra-LSG:Matt.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.14","name":"Matthieu 11:14","id":"fra-LSG:Matt.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.11.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.16","label":"","reference":"Matthieu 11:16","prev_osis_id":"Matt.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.017,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.11.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">A qui comparerai-je cette g\u00e9n\u00e9ration?<\/span><span class=\"wj\">Elle ressemble \u00e0 des enfants assis dans des places publiques, et qui, s\u2019adressant \u00e0 d\u2019autres enfants,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.17","name":"Matthieu 11:17","id":"fra-LSG:Matt.11.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.15","name":"Matthieu 11:15","id":"fra-LSG:Matt.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.11.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.17","label":"","reference":"Matthieu 11:17","prev_osis_id":"Matt.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.018,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.11.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">disent: Nous vous avons jou\u00e9 de la fl\u00fbte, et vous n\u2019avez pas dans\u00e9; nous avons chant\u00e9 des complaintes, et vous ne vous \u00eates pas lament\u00e9s.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.18","name":"Matthieu 11:18","id":"fra-LSG:Matt.11.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.16","name":"Matthieu 11:16","id":"fra-LSG:Matt.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.11.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.18","label":"","reference":"Matthieu 11:18","prev_osis_id":"Matt.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.019,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.11.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">Car Jean est venu, ne mangeant ni ne buvant, et ils disent: Il a un d\u00e9mon.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.19","name":"Matthieu 11:19","id":"fra-LSG:Matt.11.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.17","name":"Matthieu 11:17","id":"fra-LSG:Matt.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.11.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.19","label":"","reference":"Matthieu 11:19","prev_osis_id":"Matt.011.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.020,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.11.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Le Fils de l\u2019homme est venu, mangeant et buvant, et ils disent: C\u2019est un mangeur et un buveur, un ami des publicains et des gens de mauvaise vie. Mais la sagesse a \u00e9t\u00e9 justifi\u00e9e par ses \u0153uvres.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.20","name":"Matthieu 11:20","id":"fra-LSG:Matt.11.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.18","name":"Matthieu 11:18","id":"fra-LSG:Matt.11.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.11.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.20","label":"","reference":"Matthieu 11:20","prev_osis_id":"Matt.011.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.021,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Reproches aux villes imp\u00e9nitentes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 20-24: cf. Lu 10:10-16; 12:47, 48.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.20\" class=\"v\">20<\/sup>\n    Alors il se mit \u00e0 faire des reproches aux villes dans lesquelles avaient eu lieu la plupart de ses miracles, parce qu\u2019elles ne s\u2019\u00e9taient pas repenties.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.21","name":"Matthieu 11:21","id":"fra-LSG:Matt.11.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.19","name":"Matthieu 11:19","id":"fra-LSG:Matt.11.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.11.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.21","label":"","reference":"Matthieu 11:21","prev_osis_id":"Matt.011.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">Malheur \u00e0 toi, Chorazin! Malheur \u00e0 toi, Bethsa\u00efda! Car, si les miracles qui ont \u00e9t\u00e9 faits au milieu de vous avaient \u00e9t\u00e9 faits dans Tyr et dans Sidon, il y a longtemps qu\u2019elles se seraient repenties, en prenant<\/span><span class=\"wj\">le sac et la cendre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.22","name":"Matthieu 11:22","id":"fra-LSG:Matt.11.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.20","name":"Matthieu 11:20","id":"fra-LSG:Matt.11.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.11.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.22","label":"","reference":"Matthieu 11:22","prev_osis_id":"Matt.011.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est pourquoi je vous le dis: au jour du jugement, Tyr et Sidon seront trait\u00e9es moins rigoureusement que vous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.23","name":"Matthieu 11:23","id":"fra-LSG:Matt.11.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.21","name":"Matthieu 11:21","id":"fra-LSG:Matt.11.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.11.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.23","label":"","reference":"Matthieu 11:23","prev_osis_id":"Matt.011.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">Et toi, Caperna\u00fcm, seras-tu \u00e9lev\u00e9e jusqu\u2019au ciel? Non. Tu seras abaiss\u00e9e jusqu\u2019au s\u00e9jour des morts; car, si les miracles qui ont \u00e9t\u00e9 faits au milieu de toi avaient \u00e9t\u00e9 faits dans Sodome, elle subsisterait encore aujourd\u2019hui.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.24","name":"Matthieu 11:24","id":"fra-LSG:Matt.11.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.22","name":"Matthieu 11:22","id":"fra-LSG:Matt.11.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.11.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.24","label":"","reference":"Matthieu 11:24","prev_osis_id":"Matt.011.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est pourquoi je vous le dis:<\/span><span class=\"wj\">au jour du jugement, le pays de Sodome sera trait\u00e9 moins rigoureusement que toi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.25","name":"Matthieu 11:25","id":"fra-LSG:Matt.11.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.23","name":"Matthieu 11:23","id":"fra-LSG:Matt.11.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.11.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.25","label":"","reference":"Matthieu 11:25","prev_osis_id":"Matt.011.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.026,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les choses r\u00e9v\u00e9l\u00e9es aux enfants. Aller \u00e0 J\u00e9sus et accepter son joug<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 25-30: cf. Lu 10:17-22; 1:51-53. 1 Co 1:26-29. \u00c9s 55:1-3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.25\" class=\"v\">25<\/sup>\n    En ce temps-l\u00e0, J\u00e9sus prit la parole, et dit: <span class=\"wj\">Je te loue, P\u00e8re, Seigneur du ciel et de la terre,<\/span> <span class=\"wj\">de ce que tu as cach\u00e9 ces choses aux sages et aux intelligents, et de ce que tu les as r\u00e9v\u00e9l\u00e9es aux enfants.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.26","name":"Matthieu 11:26","id":"fra-LSG:Matt.11.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.24","name":"Matthieu 11:24","id":"fra-LSG:Matt.11.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.11.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.26","label":"","reference":"Matthieu 11:26","prev_osis_id":"Matt.011.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Oui, P\u00e8re, je te loue de ce que tu l\u2019as voulu ainsi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.27","name":"Matthieu 11:27","id":"fra-LSG:Matt.11.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.25","name":"Matthieu 11:25","id":"fra-LSG:Matt.11.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.11.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.27","label":"","reference":"Matthieu 11:27","prev_osis_id":"Matt.011.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Toutes choses m\u2019ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es par mon P\u00e8re, et<\/span><span class=\"wj\">personne ne conna\u00eet le Fils, si ce n\u2019est le P\u00e8re; personne non plus ne conna\u00eet le P\u00e8re, si ce n\u2019est le Fils et celui \u00e0 qui le Fils veut le r\u00e9v\u00e9ler.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.28","name":"Matthieu 11:28","id":"fra-LSG:Matt.11.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.26","name":"Matthieu 11:26","id":"fra-LSG:Matt.11.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.11.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.28","label":"","reference":"Matthieu 11:28","prev_osis_id":"Matt.011.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Venez \u00e0 moi, vous tous qui \u00eates fatigu\u00e9s et charg\u00e9s, et je vous donnerai du repos.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.29","name":"Matthieu 11:29","id":"fra-LSG:Matt.11.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.27","name":"Matthieu 11:27","id":"fra-LSG:Matt.11.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.11.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.29","label":"","reference":"Matthieu 11:29","prev_osis_id":"Matt.011.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.011.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">Prenez mon joug sur vous et recevez mes instructions, car je suis<\/span><span class=\"wj\">doux et humble de c\u0153ur;<\/span><span class=\"wj\">et vous trouverez du repos pour vos \u00e2mes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.30","name":"Matthieu 11:30","id":"fra-LSG:Matt.11.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.28","name":"Matthieu 11:28","id":"fra-LSG:Matt.11.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.11.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.11.30","label":"","reference":"Matthieu 11:30","prev_osis_id":"Matt.011.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.11.30\" class=\"v\">30<\/sup><span class=\"wj\">Car mon joug est doux, et mon fardeau l\u00e9ger.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.11","name":"Matthieu 11","id":"fra-LSG:Matt.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.12.1","name":"Matthieu 12:1","id":"fra-LSG:Matt.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.11.29","name":"Matthieu 11:29","id":"fra-LSG:Matt.11.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbccaa679.29299164');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbccaa679.29299164\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbccaa679.29299164","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbccaa679.29299164'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbccaa679.29299164\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}