{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.6.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.1","label":"","reference":"Matthieu 6:1","prev_osis_id":"Matt.005.048,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pr\u00e9ceptes sur: \u2014 l\u2019aum\u00f4ne, \u2014 la pri\u00e8re, \u2014 le pardon des offenses, \u2014 le je\u00fbne, \u2014 les tr\u00e9sors sur la terre et dans le ciel, \u2014 l\u2019impossibilit\u00e9 de servir deux ma\u00eetres, \u2014 les soucis et les inqui\u00e9tudes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. Lu 12:1, 2. Col 3:23, 24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.1\" class=\"v\">1<\/sup><span class=\"wj\">Gardez-vous de pratiquer votre justice devant les hommes, pour en \u00eatre vus; autrement, vous n\u2019aurez point de r\u00e9compense aupr\u00e8s de votre P\u00e8re qui est dans les cieux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.2","name":"Matthieu 6:2","id":"fra-LSG:Matt.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.5.48","name":"Matthieu 5:48","id":"fra-LSG:Matt.5.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.6.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.2","label":"","reference":"Matthieu 6:2","prev_osis_id":"Matt.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.2\" class=\"v\">2<\/sup><span class=\"wj\">Lors donc que tu fais l\u2019aum\u00f4ne, ne sonne pas de la trompette devant toi, comme font les hypocrites dans les synagogues et dans les rues, afin d\u2019\u00eatre glorifi\u00e9s par les hommes. Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, ils re\u00e7oivent leur r\u00e9compense.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.3","name":"Matthieu 6:3","id":"fra-LSG:Matt.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.1","name":"Matthieu 6:1","id":"fra-LSG:Matt.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.6.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.3","label":"","reference":"Matthieu 6:3","prev_osis_id":"Matt.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">Mais quand tu fais l\u2019aum\u00f4ne, que ta main gauche ne sache pas ce que fait ta droite,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.4","name":"Matthieu 6:4","id":"fra-LSG:Matt.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.2","name":"Matthieu 6:2","id":"fra-LSG:Matt.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.6.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.4","label":"","reference":"Matthieu 6:4","prev_osis_id":"Matt.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">afin que ton aum\u00f4ne se fasse en secret; et ton P\u00e8re, qui voit dans le secret, te le<\/span><span class=\"wj\">rendra.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.5","name":"Matthieu 6:5","id":"fra-LSG:Matt.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.3","name":"Matthieu 6:3","id":"fra-LSG:Matt.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.6.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.5","label":"","reference":"Matthieu 6:5","prev_osis_id":"Matt.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Lorsque vous priez, ne soyez pas comme les hypocrites, qui aiment \u00e0 prier debout dans les synagogues et aux coins des rues, pour \u00eatre vus des hommes. Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, ils re\u00e7oivent leur r\u00e9compense.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.6","name":"Matthieu 6:6","id":"fra-LSG:Matt.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.4","name":"Matthieu 6:4","id":"fra-LSG:Matt.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.6.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.6","label":"","reference":"Matthieu 6:6","prev_osis_id":"Matt.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">Mais quand tu pries,<\/span><span class=\"wj\">entre dans ta chambre, ferme ta porte, et prie ton P\u00e8re qui est l\u00e0 dans le lieu secret; et ton P\u00e8re, qui voit dans le secret, te le rendra.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.7","name":"Matthieu 6:7","id":"fra-LSG:Matt.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.5","name":"Matthieu 6:5","id":"fra-LSG:Matt.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.6.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.7","label":"","reference":"Matthieu 6:7","prev_osis_id":"Matt.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-15: cf. Lu 11:1-5. Mt 18:21-35.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">En priant,<\/span><span class=\"wj\">ne multipliez pas de vaines paroles, comme les pa\u00efens, qui s\u2019imaginent qu\u2019\u00e0 force de paroles ils seront exauc\u00e9s.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.8","name":"Matthieu 6:8","id":"fra-LSG:Matt.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.6","name":"Matthieu 6:6","id":"fra-LSG:Matt.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.6.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.8","label":"","reference":"Matthieu 6:8","prev_osis_id":"Matt.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Ne leur ressemblez pas; car votre P\u00e8re sait de quoi vous avez besoin, avant que vous le lui demandiez.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.9","name":"Matthieu 6:9","id":"fra-LSG:Matt.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.7","name":"Matthieu 6:7","id":"fra-LSG:Matt.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.6.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.9","label":"","reference":"Matthieu 6:9","prev_osis_id":"Matt.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">Voici donc comment vous devez prier:<\/span><span class=\"wj\">Notre P\u00e8re qui es aux cieux! Que ton nom soit sanctifi\u00e9;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.10","name":"Matthieu 6:10","id":"fra-LSG:Matt.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.8","name":"Matthieu 6:8","id":"fra-LSG:Matt.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.6.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.10","label":"","reference":"Matthieu 6:10","prev_osis_id":"Matt.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">que ton r\u00e8gne vienne; que ta volont\u00e9 soit faite sur la terre comme au ciel.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.11","name":"Matthieu 6:11","id":"fra-LSG:Matt.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.9","name":"Matthieu 6:9","id":"fra-LSG:Matt.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.6.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.11","label":"","reference":"Matthieu 6:11","prev_osis_id":"Matt.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Donne-nous aujourd\u2019hui notre pain quotidien;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.12","name":"Matthieu 6:12","id":"fra-LSG:Matt.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.10","name":"Matthieu 6:10","id":"fra-LSG:Matt.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.6.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.12","label":"","reference":"Matthieu 6:12","prev_osis_id":"Matt.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">pardonne-nous nos offenses, comme nous aussi nous pardonnons \u00e0 ceux qui nous ont offens\u00e9s;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.13","name":"Matthieu 6:13","id":"fra-LSG:Matt.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.11","name":"Matthieu 6:11","id":"fra-LSG:Matt.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.6.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.13","label":"","reference":"Matthieu 6:13","prev_osis_id":"Matt.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">ne nous induis pas en tentation, mais d\u00e9livre-nous du<\/span><span class=\"wj\">malin. Car c\u2019est \u00e0 toi qu\u2019appartiennent, dans tous les si\u00e8cles, le r\u00e8gne, la puissance et la gloire. Amen!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.14","name":"Matthieu 6:14","id":"fra-LSG:Matt.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.12","name":"Matthieu 6:12","id":"fra-LSG:Matt.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.6.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.14","label":"","reference":"Matthieu 6:14","prev_osis_id":"Matt.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">Si vous pardonnez aux hommes leurs offenses, votre P\u00e8re c\u00e9leste vous pardonnera aussi;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.15","name":"Matthieu 6:15","id":"fra-LSG:Matt.6.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.13","name":"Matthieu 6:13","id":"fra-LSG:Matt.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.6.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.15","label":"","reference":"Matthieu 6:15","prev_osis_id":"Matt.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">mais si vous ne pardonnez pas aux hommes, votre P\u00e8re ne vous pardonnera pas non plus vos offenses.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.16","name":"Matthieu 6:16","id":"fra-LSG:Matt.6.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.14","name":"Matthieu 6:14","id":"fra-LSG:Matt.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.6.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.16","label":"","reference":"Matthieu 6:16","prev_osis_id":"Matt.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-18: cf. \u00c9s 58:3-8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Lorsque vous je\u00fbnez, ne prenez pas un air triste, comme les hypocrites, qui se rendent le visage tout d\u00e9fait, pour montrer aux hommes qu\u2019ils je\u00fbnent. Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, ils re\u00e7oivent leur r\u00e9compense.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.17","name":"Matthieu 6:17","id":"fra-LSG:Matt.6.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.15","name":"Matthieu 6:15","id":"fra-LSG:Matt.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.6.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.17","label":"","reference":"Matthieu 6:17","prev_osis_id":"Matt.006.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Mais quand tu je\u00fbnes, parfume ta t\u00eate et lave ton visage,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.18","name":"Matthieu 6:18","id":"fra-LSG:Matt.6.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.16","name":"Matthieu 6:16","id":"fra-LSG:Matt.6.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.6.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.18","label":"","reference":"Matthieu 6:18","prev_osis_id":"Matt.006.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">afin de ne pas montrer aux hommes que tu je\u00fbnes, mais \u00e0 ton P\u00e8re qui est l\u00e0 dans le lieu secret; et ton P\u00e8re, qui voit dans le secret, te le rendra.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.19","name":"Matthieu 6:19","id":"fra-LSG:Matt.6.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.17","name":"Matthieu 6:17","id":"fra-LSG:Matt.6.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.6.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.19","label":"","reference":"Matthieu 6:19","prev_osis_id":"Matt.006.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.020,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 19-34: cf. (Lu 11:34-36; 12:15-34.) 1 Ti 6:9, 10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Ne vous amassez pas des<\/span><span class=\"wj\">tr\u00e9sors sur la terre, o\u00f9 la teigne et la rouille d\u00e9truisent, et o\u00f9 les voleurs percent et d\u00e9robent;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.20","name":"Matthieu 6:20","id":"fra-LSG:Matt.6.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.18","name":"Matthieu 6:18","id":"fra-LSG:Matt.6.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.6.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.20","label":"","reference":"Matthieu 6:20","prev_osis_id":"Matt.006.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">mais<\/span><span class=\"wj\">amassez-vous des tr\u00e9sors dans le ciel, o\u00f9 la teigne et la rouille ne d\u00e9truisent point, et o\u00f9 les voleurs ne percent ni ne d\u00e9robent.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.21","name":"Matthieu 6:21","id":"fra-LSG:Matt.6.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.19","name":"Matthieu 6:19","id":"fra-LSG:Matt.6.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.6.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.21","label":"","reference":"Matthieu 6:21","prev_osis_id":"Matt.006.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">Car l\u00e0 o\u00f9 est ton tr\u00e9sor, l\u00e0 aussi sera ton c\u0153ur.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.22","name":"Matthieu 6:22","id":"fra-LSG:Matt.6.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.20","name":"Matthieu 6:20","id":"fra-LSG:Matt.6.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.6.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.22","label":"","reference":"Matthieu 6:22","prev_osis_id":"Matt.006.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">L\u2019\u0153il est la lampe du corps. Si ton \u0153il est en bon \u00e9tat, tout ton corps sera \u00e9clair\u00e9;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.23","name":"Matthieu 6:23","id":"fra-LSG:Matt.6.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.21","name":"Matthieu 6:21","id":"fra-LSG:Matt.6.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.6.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.23","label":"","reference":"Matthieu 6:23","prev_osis_id":"Matt.006.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">mais si ton \u0153il est en mauvais \u00e9tat, tout ton corps sera dans les t\u00e9n\u00e8bres. Si donc la lumi\u00e8re qui est en toi est t\u00e9n\u00e8bres, combien seront grandes ces t\u00e9n\u00e8bres!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.24","name":"Matthieu 6:24","id":"fra-LSG:Matt.6.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.22","name":"Matthieu 6:22","id":"fra-LSG:Matt.6.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.6.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.24","label":"","reference":"Matthieu 6:24","prev_osis_id":"Matt.006.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">Nul ne peut servir deux ma\u00eetres. Car, ou il ha\u00efra l\u2019un, et aimera l\u2019autre; ou il s\u2019attachera \u00e0 l\u2019un, et m\u00e9prisera l\u2019autre. Vous ne pouvez servir Dieu et Mamon.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.25","name":"Matthieu 6:25","id":"fra-LSG:Matt.6.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.23","name":"Matthieu 6:23","id":"fra-LSG:Matt.6.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.6.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.25","label":"","reference":"Matthieu 6:25","prev_osis_id":"Matt.006.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est pourquoi je vous dis: Ne vous inqui\u00e9tez pas pour votre vie de ce que vous mangerez, ni pour votre corps, de quoi vous serez v\u00eatus. La vie n\u2019est-elle pas plus que la nourriture, et le corps plus que le v\u00eatement?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.26","name":"Matthieu 6:26","id":"fra-LSG:Matt.6.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.24","name":"Matthieu 6:24","id":"fra-LSG:Matt.6.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.6.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.26","label":"","reference":"Matthieu 6:26","prev_osis_id":"Matt.006.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Regardez les oiseaux du ciel: ils ne s\u00e8ment ni ne moissonnent, et ils n\u2019amassent rien dans des greniers; et votre P\u00e8re c\u00e9leste les nourrit. Ne valez-vous pas beaucoup plus qu\u2019eux?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.27","name":"Matthieu 6:27","id":"fra-LSG:Matt.6.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.25","name":"Matthieu 6:25","id":"fra-LSG:Matt.6.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.6.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.27","label":"","reference":"Matthieu 6:27","prev_osis_id":"Matt.006.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Qui de vous, par ses inqui\u00e9tudes, peut ajouter une coud\u00e9e \u00e0 la dur\u00e9e de sa vie?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.28","name":"Matthieu 6:28","id":"fra-LSG:Matt.6.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.26","name":"Matthieu 6:26","id":"fra-LSG:Matt.6.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.6.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.28","label":"","reference":"Matthieu 6:28","prev_osis_id":"Matt.006.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Et pourquoi vous inqui\u00e9ter au sujet du v\u00eatement? Consid\u00e9rez comment croissent les lis des champs: ils ne travaillent ni ne filent;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.29","name":"Matthieu 6:29","id":"fra-LSG:Matt.6.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.27","name":"Matthieu 6:27","id":"fra-LSG:Matt.6.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.6.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.29","label":"","reference":"Matthieu 6:29","prev_osis_id":"Matt.006.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">cependant je vous dis que Salomon m\u00eame, dans toute sa gloire, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 v\u00eatu comme l\u2019un d\u2019eux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.30","name":"Matthieu 6:30","id":"fra-LSG:Matt.6.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.28","name":"Matthieu 6:28","id":"fra-LSG:Matt.6.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.6.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.30","label":"","reference":"Matthieu 6:30","prev_osis_id":"Matt.006.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.30\" class=\"v\">30<\/sup><span class=\"wj\">Si Dieu rev\u00eat ainsi l\u2019herbe des champs, qui existe aujourd\u2019hui et qui demain sera jet\u00e9e au four, ne vous v\u00eatira-t-il pas \u00e0 plus forte raison, gens de peu de foi?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.31","name":"Matthieu 6:31","id":"fra-LSG:Matt.6.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.29","name":"Matthieu 6:29","id":"fra-LSG:Matt.6.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.6.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.31","label":"","reference":"Matthieu 6:31","prev_osis_id":"Matt.006.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.31\" class=\"v\">31<\/sup><span class=\"wj\">Ne vous inqui\u00e9tez donc point, et ne dites pas: Que mangerons-nous? Que boirons-nous? De quoi serons-nous v\u00eatus?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.32","name":"Matthieu 6:32","id":"fra-LSG:Matt.6.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.30","name":"Matthieu 6:30","id":"fra-LSG:Matt.6.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.6.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.32","label":"","reference":"Matthieu 6:32","prev_osis_id":"Matt.006.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.32\" class=\"v\">32<\/sup><span class=\"wj\">Car toutes ces choses, ce sont les pa\u00efens qui les recherchent. Votre P\u00e8re c\u00e9leste sait que vous en avez besoin.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.33","name":"Matthieu 6:33","id":"fra-LSG:Matt.6.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.31","name":"Matthieu 6:31","id":"fra-LSG:Matt.6.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.6.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.33","label":"","reference":"Matthieu 6:33","prev_osis_id":"Matt.006.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.006.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.33\" class=\"v\">33<\/sup><span class=\"wj\">Cherchez premi\u00e8rement le royaume et la justice de Dieu; et toutes ces choses vous seront donn\u00e9es par-dessus.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.34","name":"Matthieu 6:34","id":"fra-LSG:Matt.6.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.32","name":"Matthieu 6:32","id":"fra-LSG:Matt.6.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.6.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.6.34","label":"","reference":"Matthieu 6:34","prev_osis_id":"Matt.006.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.6.34\" class=\"v\">34<\/sup><span class=\"wj\">Ne vous inqui\u00e9tez donc pas du lendemain; car le lendemain aura soin de lui-m\u00eame. A chaque jour suffit sa peine.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.6","name":"Matthieu 6","id":"fra-LSG:Matt.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.7.1","name":"Matthieu 7:1","id":"fra-LSG:Matt.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.6.33","name":"Matthieu 6:33","id":"fra-LSG:Matt.6.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb9992fc2.43685286');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9992fc2.43685286\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb9992fc2.43685286","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb9992fc2.43685286'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9992fc2.43685286\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}