{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.2.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.1","label":"","reference":"Matthieu 2:1","prev_osis_id":"Matt.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Enfance de J\u00e9sus-Christ. Les mages \u00e0 Bethl\u00e9hem. H\u00e9rode<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. Lu 2:22-38. (No 24:17. Ps 72:10, 11.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>J\u00e9sus \u00e9tant n\u00e9 \u00e0 Bethl\u00e9hem en Jud\u00e9e, au temps du roi H\u00e9rode, voici des mages d\u2019Orient arriv\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.2","name":"Matthieu 2:2","id":"fra-LSG:Matt.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.1.25","name":"Matthieu 1:25","id":"fra-LSG:Matt.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.2.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.2","label":"","reference":"Matthieu 2:2","prev_osis_id":"Matt.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>et dirent: O\u00f9 est le roi des Juifs qui vient de na\u00eetre? Car nous avons vu son \u00e9toile en Orient, et nous sommes venus pour l\u2019adorer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.3","name":"Matthieu 2:3","id":"fra-LSG:Matt.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.1","name":"Matthieu 2:1","id":"fra-LSG:Matt.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.2.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.3","label":"","reference":"Matthieu 2:3","prev_osis_id":"Matt.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le roi H\u00e9rode, ayant appris cela, fut troubl\u00e9, et tout J\u00e9rusalem avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.4","name":"Matthieu 2:4","id":"fra-LSG:Matt.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.2","name":"Matthieu 2:2","id":"fra-LSG:Matt.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.2.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.4","label":"","reference":"Matthieu 2:4","prev_osis_id":"Matt.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il assembla tous les principaux sacrificateurs et les scribes du peuple, et il s\u2019informa aupr\u00e8s d\u2019eux o\u00f9 devait na\u00eetre le Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.5","name":"Matthieu 2:5","id":"fra-LSG:Matt.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.3","name":"Matthieu 2:3","id":"fra-LSG:Matt.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.2.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.5","label":"","reference":"Matthieu 2:5","prev_osis_id":"Matt.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils lui dirent: A Bethl\u00e9hem en Jud\u00e9e; car voici ce qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par le proph\u00e8te:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.6","name":"Matthieu 2:6","id":"fra-LSG:Matt.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.4","name":"Matthieu 2:4","id":"fra-LSG:Matt.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.2.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.6","label":"","reference":"Matthieu 2:6","prev_osis_id":"Matt.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Matt.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Et toi, Bethl\u00e9hem, terre de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu n\u2019es certes pas la moindre entre les principales villes de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Car de toi sortira un chef<\/p>\n<p class=\"q\">Qui pa\u00eetra Isra\u00ebl, mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.7","name":"Matthieu 2:7","id":"fra-LSG:Matt.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.5","name":"Matthieu 2:5","id":"fra-LSG:Matt.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.2.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.7","label":"","reference":"Matthieu 2:7","prev_osis_id":"Matt.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Alors H\u00e9rode fit appeler en secret les mages, et s\u2019enquit soigneusement aupr\u00e8s d\u2019eux depuis combien de temps l\u2019\u00e9toile brillait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.8","name":"Matthieu 2:8","id":"fra-LSG:Matt.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.6","name":"Matthieu 2:6","id":"fra-LSG:Matt.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.2.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.8","label":"","reference":"Matthieu 2:8","prev_osis_id":"Matt.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Puis il les envoya \u00e0 Bethl\u00e9hem, en disant: Allez, et prenez des informations exactes sur le petit enfant; quand vous l\u2019aurez trouv\u00e9, faites-le-moi savoir, afin que j\u2019aille aussi moi-m\u00eame l\u2019adorer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.9","name":"Matthieu 2:9","id":"fra-LSG:Matt.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.7","name":"Matthieu 2:7","id":"fra-LSG:Matt.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.2.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.9","label":"","reference":"Matthieu 2:9","prev_osis_id":"Matt.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Apr\u00e8s avoir entendu le roi, ils partirent. Et voici, l\u2019\u00e9toile qu\u2019ils avaient vue en Orient marchait devant eux jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019\u00e9tant arriv\u00e9e au-dessus du lieu o\u00f9 \u00e9tait le petit enfant, elle s\u2019arr\u00eata.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.10","name":"Matthieu 2:10","id":"fra-LSG:Matt.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.8","name":"Matthieu 2:8","id":"fra-LSG:Matt.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.2.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.10","label":"","reference":"Matthieu 2:10","prev_osis_id":"Matt.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Quand ils aper\u00e7urent l\u2019\u00e9toile, ils furent saisis d\u2019une tr\u00e8s grande joie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.11","name":"Matthieu 2:11","id":"fra-LSG:Matt.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.9","name":"Matthieu 2:9","id":"fra-LSG:Matt.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.2.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.11","label":"","reference":"Matthieu 2:11","prev_osis_id":"Matt.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ils entr\u00e8rent dans la maison, virent le petit enfant avec Marie, sa m\u00e8re, se prostern\u00e8rent et l\u2019ador\u00e8rent; ils ouvrirent ensuite leurs tr\u00e9sors, et lui offrirent en pr\u00e9sent de l\u2019or, de l\u2019encens et de la myrrhe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.12","name":"Matthieu 2:12","id":"fra-LSG:Matt.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.10","name":"Matthieu 2:10","id":"fra-LSG:Matt.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.2.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.12","label":"","reference":"Matthieu 2:12","prev_osis_id":"Matt.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Matt.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Puis, divinement avertis en songe de ne pas retourner vers H\u00e9rode, ils regagn\u00e8rent leur pays par un autre chemin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.13","name":"Matthieu 2:13","id":"fra-LSG:Matt.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.11","name":"Matthieu 2:11","id":"fra-LSG:Matt.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.2.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.13","label":"","reference":"Matthieu 2:13","prev_osis_id":"Matt.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Fuite de Joseph en \u00c9gypte. Massacre des enfants de Bethl\u00e9hem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 13-18: cf. Ex 1:15, etc. Ps 2:2-4, 10-12; 76:11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Lorsqu\u2019ils furent partis, voici, un ange du Seigneur apparut en songe \u00e0 Joseph, et dit: L\u00e8ve-toi, prends le petit enfant et sa m\u00e8re, fuis en \u00c9gypte, et restes-y jusqu\u2019\u00e0 ce que je te parle; car H\u00e9rode cherchera le petit enfant pour le faire p\u00e9rir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.14","name":"Matthieu 2:14","id":"fra-LSG:Matt.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.12","name":"Matthieu 2:12","id":"fra-LSG:Matt.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.2.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.14","label":"","reference":"Matthieu 2:14","prev_osis_id":"Matt.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Joseph se leva, prit de nuit le petit enfant et sa m\u00e8re, et se retira en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.15","name":"Matthieu 2:15","id":"fra-LSG:Matt.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.13","name":"Matthieu 2:13","id":"fra-LSG:Matt.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.2.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.15","label":"","reference":"Matthieu 2:15","prev_osis_id":"Matt.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il y resta jusqu\u2019\u00e0 la mort d\u2019H\u00e9rode, afin que s\u2019accompl\u00eet ce que le Seigneur avait annonc\u00e9 par le proph\u00e8te: J\u2019ai appel\u00e9 mon fils hors d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.16","name":"Matthieu 2:16","id":"fra-LSG:Matt.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.14","name":"Matthieu 2:14","id":"fra-LSG:Matt.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.2.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.16","label":"","reference":"Matthieu 2:16","prev_osis_id":"Matt.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Alors H\u00e9rode, voyant qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 jou\u00e9 par les mages, se mit dans une grande col\u00e8re, et il envoya tuer tous les enfants de deux ans et au-dessous qui \u00e9taient \u00e0 Bethl\u00e9hem et dans tout son territoire, selon la date dont il s\u2019\u00e9tait soigneusement enquis aupr\u00e8s des mages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.17","name":"Matthieu 2:17","id":"fra-LSG:Matt.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.15","name":"Matthieu 2:15","id":"fra-LSG:Matt.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.2.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.17","label":"","reference":"Matthieu 2:17","prev_osis_id":"Matt.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Alors s\u2019accomplit ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.18","name":"Matthieu 2:18","id":"fra-LSG:Matt.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.16","name":"Matthieu 2:16","id":"fra-LSG:Matt.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.2.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.18","label":"","reference":"Matthieu 2:18","prev_osis_id":"Matt.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Matt.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    On a entendu des cris \u00e0 Rama,<\/p>\n<p class=\"q\">Des pleurs et de grandes lamentations:<\/p>\n<p class=\"q\">Rachel pleure ses enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et n\u2019a pas voulu \u00eatre consol\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ne sont plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.19","name":"Matthieu 2:19","id":"fra-LSG:Matt.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.17","name":"Matthieu 2:17","id":"fra-LSG:Matt.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.2.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.19","label":"","reference":"Matthieu 2:19","prev_osis_id":"Matt.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.020,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Mort d\u2019H\u00e9rode. Retour de Joseph, et son \u00e9tablissement \u00e0 Nazareth<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 19-23: cf. Lu 2:39, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>Quand H\u00e9rode fut mort, voici, un ange du Seigneur apparut en songe \u00e0 Joseph, en \u00c9gypte,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.20","name":"Matthieu 2:20","id":"fra-LSG:Matt.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.18","name":"Matthieu 2:18","id":"fra-LSG:Matt.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.2.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.20","label":"","reference":"Matthieu 2:20","prev_osis_id":"Matt.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>et dit: L\u00e8ve-toi, prends le petit enfant et sa m\u00e8re, et va dans le pays d\u2019Isra\u00ebl, car ceux qui en voulaient \u00e0 la vie du petit enfant sont morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.21","name":"Matthieu 2:21","id":"fra-LSG:Matt.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.19","name":"Matthieu 2:19","id":"fra-LSG:Matt.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.2.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.21","label":"","reference":"Matthieu 2:21","prev_osis_id":"Matt.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Joseph se leva, prit le petit enfant et sa m\u00e8re, et alla dans le pays d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.22","name":"Matthieu 2:22","id":"fra-LSG:Matt.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.20","name":"Matthieu 2:20","id":"fra-LSG:Matt.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.2.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.22","label":"","reference":"Matthieu 2:22","prev_osis_id":"Matt.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Mais, ayant appris qu\u2019Arch\u00e9la\u00fcs r\u00e9gnait sur la Jud\u00e9e \u00e0 la place d\u2019H\u00e9rode, son p\u00e8re, il craignit de s\u2019y rendre; et, divinement averti en songe, il se retira dans le territoire de la Galil\u00e9e,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.23","name":"Matthieu 2:23","id":"fra-LSG:Matt.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.21","name":"Matthieu 2:21","id":"fra-LSG:Matt.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.2.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.2.23","label":"","reference":"Matthieu 2:23","prev_osis_id":"Matt.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>et vint demeurer dans une ville appel\u00e9e Nazareth, afin que s\u2019accompl\u00eet ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par les proph\u00e8tes: Il sera appel\u00e9 Nazar\u00e9en.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.2","name":"Matthieu 2","id":"fra-LSG:Matt.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.3.1","name":"Matthieu 3:1","id":"fra-LSG:Matt.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.2.22","name":"Matthieu 2:22","id":"fra-LSG:Matt.2.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fca2077b4.27042359');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fca2077b4.27042359\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fca2077b4.27042359","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fca2077b4.27042359'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fca2077b4.27042359\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}