{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.20.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.1","label":"","reference":"Matthieu 20:1","prev_osis_id":"Matt.019.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Parabole des ouvriers lou\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rentes heures<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. Mt 19:30. Ps 145:17. 1 Co 4:7. 2 Co 8:12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.1\" class=\"v\">1<\/sup><span class=\"wj\">Car le royaume des cieux est semblable \u00e0 un ma\u00eetre de maison qui sortit d\u00e8s le matin, afin de louer des ouvriers pour sa vigne.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.2","name":"Matthieu 20:2","id":"fra-LSG:Matt.20.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.19.30","name":"Matthieu 19:30","id":"fra-LSG:Matt.19.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.20.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.2","label":"","reference":"Matthieu 20:2","prev_osis_id":"Matt.020.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.2\" class=\"v\">2<\/sup><span class=\"wj\">Il convint avec eux d\u2019un denier par jour, et il les envoya \u00e0 sa vigne.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.3","name":"Matthieu 20:3","id":"fra-LSG:Matt.20.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.1","name":"Matthieu 20:1","id":"fra-LSG:Matt.20.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.20.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.3","label":"","reference":"Matthieu 20:3","prev_osis_id":"Matt.020.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">Il sortit vers la troisi\u00e8me heure, et il en vit d\u2019autres qui \u00e9taient sur la place sans rien faire.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.4","name":"Matthieu 20:4","id":"fra-LSG:Matt.20.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.2","name":"Matthieu 20:2","id":"fra-LSG:Matt.20.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.20.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.4","label":"","reference":"Matthieu 20:4","prev_osis_id":"Matt.020.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">Il leur dit: Allez aussi \u00e0 ma vigne, et je vous donnerai ce qui sera raisonnable.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.5","name":"Matthieu 20:5","id":"fra-LSG:Matt.20.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.3","name":"Matthieu 20:3","id":"fra-LSG:Matt.20.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.20.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.5","label":"","reference":"Matthieu 20:5","prev_osis_id":"Matt.020.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Et ils y all\u00e8rent. Il sortit de nouveau vers la sixi\u00e8me heure et vers la neuvi\u00e8me, et il fit de m\u00eame.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.6","name":"Matthieu 20:6","id":"fra-LSG:Matt.20.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.4","name":"Matthieu 20:4","id":"fra-LSG:Matt.20.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.20.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.6","label":"","reference":"Matthieu 20:6","prev_osis_id":"Matt.020.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">\u00c9tant sorti vers la onzi\u00e8me heure, il en trouva d\u2019autres qui \u00e9taient sur la place, et il leur dit: Pourquoi vous tenez-vous ici toute la journ\u00e9e sans rien faire?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.7","name":"Matthieu 20:7","id":"fra-LSG:Matt.20.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.5","name":"Matthieu 20:5","id":"fra-LSG:Matt.20.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.20.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.7","label":"","reference":"Matthieu 20:7","prev_osis_id":"Matt.020.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">Ils lui r\u00e9pondirent: C\u2019est que personne ne nous a lou\u00e9s. Allez aussi \u00e0 ma vigne, leur dit-il.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.8","name":"Matthieu 20:8","id":"fra-LSG:Matt.20.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.6","name":"Matthieu 20:6","id":"fra-LSG:Matt.20.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.20.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.8","label":"","reference":"Matthieu 20:8","prev_osis_id":"Matt.020.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Quand le soir fut venu, le ma\u00eetre de la vigne dit \u00e0 son intendant: Appelle les ouvriers, et paie-leur le salaire, en allant des derniers aux premiers.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.9","name":"Matthieu 20:9","id":"fra-LSG:Matt.20.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.7","name":"Matthieu 20:7","id":"fra-LSG:Matt.20.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.20.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.9","label":"","reference":"Matthieu 20:9","prev_osis_id":"Matt.020.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">Ceux de la onzi\u00e8me heure vinrent, et re\u00e7urent chacun un denier.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.10","name":"Matthieu 20:10","id":"fra-LSG:Matt.20.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.8","name":"Matthieu 20:8","id":"fra-LSG:Matt.20.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.20.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.10","label":"","reference":"Matthieu 20:10","prev_osis_id":"Matt.020.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">Les premiers vinrent ensuite, croyant recevoir davantage; mais ils re\u00e7urent aussi chacun un denier.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.11","name":"Matthieu 20:11","id":"fra-LSG:Matt.20.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.9","name":"Matthieu 20:9","id":"fra-LSG:Matt.20.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.20.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.11","label":"","reference":"Matthieu 20:11","prev_osis_id":"Matt.020.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">En le recevant, ils murmur\u00e8rent contre le ma\u00eetre de la maison,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.12","name":"Matthieu 20:12","id":"fra-LSG:Matt.20.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.10","name":"Matthieu 20:10","id":"fra-LSG:Matt.20.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.20.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.12","label":"","reference":"Matthieu 20:12","prev_osis_id":"Matt.020.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">et dirent: Ces derniers n\u2019ont travaill\u00e9 qu\u2019une heure, et tu les traites \u00e0 l\u2019\u00e9gal de nous, qui avons support\u00e9 la fatigue du jour et la chaleur.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.13","name":"Matthieu 20:13","id":"fra-LSG:Matt.20.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.11","name":"Matthieu 20:11","id":"fra-LSG:Matt.20.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.20.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.13","label":"","reference":"Matthieu 20:13","prev_osis_id":"Matt.020.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Il r\u00e9pondit \u00e0 l\u2019un d\u2019eux: Mon ami, je ne te fais pas tort; n\u2019es-tu pas convenu avec moi d\u2019un denier?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.14","name":"Matthieu 20:14","id":"fra-LSG:Matt.20.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.12","name":"Matthieu 20:12","id":"fra-LSG:Matt.20.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.20.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.14","label":"","reference":"Matthieu 20:14","prev_osis_id":"Matt.020.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">Prends ce qui te revient, et va-t\u2019en. Je veux donner \u00e0 ce dernier autant qu\u2019\u00e0 toi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.15","name":"Matthieu 20:15","id":"fra-LSG:Matt.20.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.13","name":"Matthieu 20:13","id":"fra-LSG:Matt.20.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.20.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.15","label":"","reference":"Matthieu 20:15","prev_osis_id":"Matt.020.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">Ne m\u2019est-il pas permis de faire de mon bien ce que je veux? Ou vois-tu de mauvais \u0153il que je sois bon?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.16","name":"Matthieu 20:16","id":"fra-LSG:Matt.20.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.14","name":"Matthieu 20:14","id":"fra-LSG:Matt.20.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.20.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.16","label":"","reference":"Matthieu 20:16","prev_osis_id":"Matt.020.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Ainsi les derniers seront les premiers, et les premiers seront les derniers.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.17","name":"Matthieu 20:17","id":"fra-LSG:Matt.20.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.15","name":"Matthieu 20:15","id":"fra-LSG:Matt.20.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.20.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.17","label":"","reference":"Matthieu 20:17","prev_osis_id":"Matt.020.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus annonce sa mort et sa r\u00e9surrection<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-19: cf. (Mc 10:32-34. Lu 18:31-34.) Mt 16:21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Pendant que J\u00e9sus montait \u00e0 J\u00e9rusalem, il prit \u00e0 part les douze disciples, et il leur dit en chemin:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.18","name":"Matthieu 20:18","id":"fra-LSG:Matt.20.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.16","name":"Matthieu 20:16","id":"fra-LSG:Matt.20.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.20.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.18","label":"","reference":"Matthieu 20:18","prev_osis_id":"Matt.020.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">Voici, nous montons \u00e0 J\u00e9rusalem, et le Fils de l\u2019homme sera livr\u00e9 aux principaux sacrificateurs et aux scribes. Ils le condamneront \u00e0 mort,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.19","name":"Matthieu 20:19","id":"fra-LSG:Matt.20.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.17","name":"Matthieu 20:17","id":"fra-LSG:Matt.20.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.20.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.19","label":"","reference":"Matthieu 20:19","prev_osis_id":"Matt.020.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">et ils le livreront aux pa\u00efens, pour qu\u2019ils se moquent de lui, le battent de verges, et le crucifient; et le troisi\u00e8me jour il ressuscitera.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.20","name":"Matthieu 20:20","id":"fra-LSG:Matt.20.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.18","name":"Matthieu 20:18","id":"fra-LSG:Matt.20.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.20.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.20","label":"","reference":"Matthieu 20:20","prev_osis_id":"Matt.020.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.021,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Demande des fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 20-28: cf. (Mc 10:35-45. Lu 22:24-27.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.20\" class=\"v\">20<\/sup>\n    Alors la m\u00e8re des fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e s\u2019approcha de J\u00e9sus avec ses fils, et se prosterna, pour lui faire une demande.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.21","name":"Matthieu 20:21","id":"fra-LSG:Matt.20.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.19","name":"Matthieu 20:19","id":"fra-LSG:Matt.20.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.20.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.21","label":"","reference":"Matthieu 20:21","prev_osis_id":"Matt.020.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il lui dit: <span class=\"wj\">Que veux-tu?<\/span> Ordonne, lui dit-elle, que mes deux fils, que voici, soient assis, dans ton royaume, l\u2019un \u00e0 ta droite et l\u2019autre \u00e0 ta gauche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.22","name":"Matthieu 20:22","id":"fra-LSG:Matt.20.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.20","name":"Matthieu 20:20","id":"fra-LSG:Matt.20.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.20.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.22","label":"","reference":"Matthieu 20:22","prev_osis_id":"Matt.020.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.22\" class=\"v\">22<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Vous ne savez ce que vous demandez. Pouvez-vous boire la coupe que je dois boire?<\/span> Nous le pouvons, dirent-ils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.23","name":"Matthieu 20:23","id":"fra-LSG:Matt.20.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.21","name":"Matthieu 20:21","id":"fra-LSG:Matt.20.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.20.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.23","label":"","reference":"Matthieu 20:23","prev_osis_id":"Matt.020.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et il leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Il est vrai que vous boirez ma coupe; mais pour ce qui est d\u2019\u00eatre assis \u00e0 ma droite et \u00e0 ma gauche, cela ne d\u00e9pend pas de moi, et ne sera donn\u00e9 qu\u2019\u00e0 ceux \u00e0 qui<\/span> <span class=\"wj\">mon P\u00e8re l\u2019a r\u00e9serv\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.24","name":"Matthieu 20:24","id":"fra-LSG:Matt.20.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.22","name":"Matthieu 20:22","id":"fra-LSG:Matt.20.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.20.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.24","label":"","reference":"Matthieu 20:24","prev_osis_id":"Matt.020.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les dix, ayant entendu cela, furent indign\u00e9s contre les deux fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.25","name":"Matthieu 20:25","id":"fra-LSG:Matt.20.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.23","name":"Matthieu 20:23","id":"fra-LSG:Matt.20.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.20.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.25","label":"","reference":"Matthieu 20:25","prev_osis_id":"Matt.020.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.25\" class=\"v\">25<\/sup>J\u00e9sus les appela, et dit: <span class=\"wj\">Vous savez que les chefs des nations les tyrannisent, et que les grands les asservissent.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.26","name":"Matthieu 20:26","id":"fra-LSG:Matt.20.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.24","name":"Matthieu 20:24","id":"fra-LSG:Matt.20.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.20.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.26","label":"","reference":"Matthieu 20:26","prev_osis_id":"Matt.020.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Il n\u2019en sera pas de m\u00eame au milieu de vous. Mais quiconque veut \u00eatre grand parmi vous, qu\u2019il soit votre serviteur;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.27","name":"Matthieu 20:27","id":"fra-LSG:Matt.20.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.25","name":"Matthieu 20:25","id":"fra-LSG:Matt.20.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.20.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.27","label":"","reference":"Matthieu 20:27","prev_osis_id":"Matt.020.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">et quiconque veut \u00eatre le premier parmi vous, qu\u2019il soit votre esclave.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.28","name":"Matthieu 20:28","id":"fra-LSG:Matt.20.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.26","name":"Matthieu 20:26","id":"fra-LSG:Matt.20.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.20.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.28","label":"","reference":"Matthieu 20:28","prev_osis_id":"Matt.020.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est ainsi que le Fils de l\u2019homme est venu, non pour \u00eatre servi, mais pour servir et<\/span><span class=\"wj\">donner sa vie comme la ran\u00e7on de plusieurs.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.29","name":"Matthieu 20:29","id":"fra-LSG:Matt.20.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.27","name":"Matthieu 20:27","id":"fra-LSG:Matt.20.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.20.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.29","label":"","reference":"Matthieu 20:29","prev_osis_id":"Matt.020.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.030,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Deux aveugles gu\u00e9ris \u00e0 J\u00e9richo<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 29-34: cf. (Mc 10:46-53. Lu 18:35-43.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.29\" class=\"v\">29<\/sup>\n    Lorsqu\u2019ils sortirent de J\u00e9richo, une grande foule suivit J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.30","name":"Matthieu 20:30","id":"fra-LSG:Matt.20.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.28","name":"Matthieu 20:28","id":"fra-LSG:Matt.20.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.20.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.30","label":"","reference":"Matthieu 20:30","prev_osis_id":"Matt.020.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et voici, deux aveugles, assis au bord du chemin, entendirent que J\u00e9sus passait, et cri\u00e8rent: Aie piti\u00e9 de nous, Seigneur, Fils de David!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.31","name":"Matthieu 20:31","id":"fra-LSG:Matt.20.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.29","name":"Matthieu 20:29","id":"fra-LSG:Matt.20.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.20.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.31","label":"","reference":"Matthieu 20:31","prev_osis_id":"Matt.020.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.31\" class=\"v\">31<\/sup>La foule les reprenait, pour les faire taire; mais ils cri\u00e8rent plus fort: Aie piti\u00e9 de nous, Seigneur, Fils de David!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.32","name":"Matthieu 20:32","id":"fra-LSG:Matt.20.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.30","name":"Matthieu 20:30","id":"fra-LSG:Matt.20.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.20.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.32","label":"","reference":"Matthieu 20:32","prev_osis_id":"Matt.020.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.32\" class=\"v\">32<\/sup>J\u00e9sus s\u2019arr\u00eata, les appela, et dit: <span class=\"wj\">Que voulez-vous que je vous fasse?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.33","name":"Matthieu 20:33","id":"fra-LSG:Matt.20.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.31","name":"Matthieu 20:31","id":"fra-LSG:Matt.20.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.20.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.33","label":"","reference":"Matthieu 20:33","prev_osis_id":"Matt.020.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.020.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ils lui dirent: Seigneur, que nos yeux s\u2019ouvrent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.34","name":"Matthieu 20:34","id":"fra-LSG:Matt.20.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.32","name":"Matthieu 20:32","id":"fra-LSG:Matt.20.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.20.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.20.34","label":"","reference":"Matthieu 20:34","prev_osis_id":"Matt.020.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.021.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.20.34\" class=\"v\">34<\/sup>\u00c9mu de compassion, J\u00e9sus toucha leurs yeux; et aussit\u00f4t ils recouvr\u00e8rent la vue, et le suivirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.20","name":"Matthieu 20","id":"fra-LSG:Matt.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.21.1","name":"Matthieu 21:1","id":"fra-LSG:Matt.21.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.20.33","name":"Matthieu 20:33","id":"fra-LSG:Matt.20.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc39b20e5.63355585');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc39b20e5.63355585\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc39b20e5.63355585","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc39b20e5.63355585'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc39b20e5.63355585\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}