{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Matt.8.1","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.1","label":"","reference":"Matthieu 8:1","prev_osis_id":"Matt.007.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison d\u2019un l\u00e9preux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. (Mc 1:40-45. Lu 5:12-16.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque J\u00e9sus fut descendu de la montagne, une grande foule le suivit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.2","name":"Matthieu 8:2","id":"fra-LSG:Matt.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.7.29","name":"Matthieu 7:29","id":"fra-LSG:Matt.7.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Matt.8.2","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.2","label":"","reference":"Matthieu 8:2","prev_osis_id":"Matt.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et voici, un l\u00e9preux s\u2019\u00e9tant approch\u00e9 se prosterna devant lui, et dit: Seigneur, si tu le veux, tu peux me rendre pur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.3","name":"Matthieu 8:3","id":"fra-LSG:Matt.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.1","name":"Matthieu 8:1","id":"fra-LSG:Matt.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Matt.8.3","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.3","label":"","reference":"Matthieu 8:3","prev_osis_id":"Matt.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u00e9sus \u00e9tendit la main, le toucha, et dit: <span class=\"wj\">Je le veux, sois pur.<\/span> Aussit\u00f4t il fut purifi\u00e9 de sa l\u00e8pre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.4","name":"Matthieu 8:4","id":"fra-LSG:Matt.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.2","name":"Matthieu 8:2","id":"fra-LSG:Matt.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Matt.8.4","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.4","label":"","reference":"Matthieu 8:4","prev_osis_id":"Matt.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Puis J\u00e9sus lui dit: <span class=\"wj\">Garde-toi d\u2019en parler \u00e0 personne;<\/span> <span class=\"wj\">mais va te montrer au sacrificateur, et pr\u00e9sente l\u2019offrande que<\/span> <span class=\"wj\">Mo\u00efse a prescrite, afin que cela leur serve de t\u00e9moignage.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.5","name":"Matthieu 8:5","id":"fra-LSG:Matt.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.3","name":"Matthieu 8:3","id":"fra-LSG:Matt.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Matt.8.5","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.5","label":"","reference":"Matthieu 8:5","prev_osis_id":"Matt.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.006,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison du serviteur d\u2019un centenier<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 5-13: cf. Lu 7:1-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Comme J\u00e9sus entrait dans Caperna\u00fcm, un centenier l\u2019aborda,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.6","name":"Matthieu 8:6","id":"fra-LSG:Matt.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.4","name":"Matthieu 8:4","id":"fra-LSG:Matt.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Matt.8.6","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.6","label":"","reference":"Matthieu 8:6","prev_osis_id":"Matt.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>le priant et disant: Seigneur, mon serviteur est couch\u00e9 \u00e0 la maison, atteint de paralysie et souffrant beaucoup.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.7","name":"Matthieu 8:7","id":"fra-LSG:Matt.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.5","name":"Matthieu 8:5","id":"fra-LSG:Matt.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Matt.8.7","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.7","label":"","reference":"Matthieu 8:7","prev_osis_id":"Matt.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u00e9sus lui dit: <span class=\"wj\">J\u2019irai, et je le gu\u00e9rirai.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.8","name":"Matthieu 8:8","id":"fra-LSG:Matt.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.6","name":"Matthieu 8:6","id":"fra-LSG:Matt.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Matt.8.8","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.8","label":"","reference":"Matthieu 8:8","prev_osis_id":"Matt.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le centenier r\u00e9pondit: Seigneur, je ne suis pas digne que tu entres sous mon toit; mais dis seulement un mot, et mon serviteur sera gu\u00e9ri.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.9","name":"Matthieu 8:9","id":"fra-LSG:Matt.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.7","name":"Matthieu 8:7","id":"fra-LSG:Matt.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Matt.8.9","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.9","label":"","reference":"Matthieu 8:9","prev_osis_id":"Matt.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car, moi qui suis soumis \u00e0 des sup\u00e9rieurs, j\u2019ai des soldats sous mes ordres; et je dis \u00e0 l\u2019un: Va! Et il va; \u00e0 l\u2019autre: Viens! Et il vient; et \u00e0 mon serviteur: Fais cela! Et il le fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.10","name":"Matthieu 8:10","id":"fra-LSG:Matt.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.8","name":"Matthieu 8:8","id":"fra-LSG:Matt.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Matt.8.10","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.10","label":"","reference":"Matthieu 8:10","prev_osis_id":"Matt.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Apr\u00e8s l\u2019avoir entendu, J\u00e9sus fut dans l\u2019\u00e9tonnement, et il dit \u00e0 ceux qui le suivaient: <span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, m\u00eame en Isra\u00ebl je n\u2019ai pas trouv\u00e9 une aussi grande foi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.11","name":"Matthieu 8:11","id":"fra-LSG:Matt.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.9","name":"Matthieu 8:9","id":"fra-LSG:Matt.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Matt.8.11","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.11","label":"","reference":"Matthieu 8:11","prev_osis_id":"Matt.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Or, je vous d\u00e9clare que plusieurs viendront de l\u2019orient et de l\u2019occident, et seront \u00e0 table avec Abraham, Isaac et Jacob, dans le royaume des cieux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.12","name":"Matthieu 8:12","id":"fra-LSG:Matt.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.10","name":"Matthieu 8:10","id":"fra-LSG:Matt.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Matt.8.12","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.12","label":"","reference":"Matthieu 8:12","prev_osis_id":"Matt.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Mais les fils du royaume seront jet\u00e9s dans les t\u00e9n\u00e8bres du dehors,<\/span><span class=\"wj\">o\u00f9 il y aura des pleurs et des grincements de dents.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.13","name":"Matthieu 8:13","id":"fra-LSG:Matt.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.11","name":"Matthieu 8:11","id":"fra-LSG:Matt.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Matt.8.13","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.13","label":"","reference":"Matthieu 8:13","prev_osis_id":"Matt.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Puis J\u00e9sus dit au centenier: <span class=\"wj\">Va, qu\u2019il te soit fait selon ta foi.<\/span> Et \u00e0 l\u2019heure m\u00eame le serviteur fut gu\u00e9ri.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.14","name":"Matthieu 8:14","id":"fra-LSG:Matt.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.12","name":"Matthieu 8:12","id":"fra-LSG:Matt.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Matt.8.14","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.14","label":"","reference":"Matthieu 8:14","prev_osis_id":"Matt.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison de la belle-m\u00e8re de Pierre et de plusieurs malades<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-17: cf. (Mc 1:29-34. Lu 4:38-41.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    J\u00e9sus se rendit ensuite \u00e0 la maison de Pierre, dont il vit la belle-m\u00e8re couch\u00e9e et ayant la fi\u00e8vre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.15","name":"Matthieu 8:15","id":"fra-LSG:Matt.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.13","name":"Matthieu 8:13","id":"fra-LSG:Matt.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Matt.8.15","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.15","label":"","reference":"Matthieu 8:15","prev_osis_id":"Matt.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il toucha sa main, et la fi\u00e8vre la quitta; puis elle se leva, et le servit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.16","name":"Matthieu 8:16","id":"fra-LSG:Matt.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.14","name":"Matthieu 8:14","id":"fra-LSG:Matt.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Matt.8.16","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.16","label":"","reference":"Matthieu 8:16","prev_osis_id":"Matt.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Le soir, on amena aupr\u00e8s de J\u00e9sus plusieurs d\u00e9moniaques. Il chassa les esprits par sa parole, et il gu\u00e9rit tous les malades,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.17","name":"Matthieu 8:17","id":"fra-LSG:Matt.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.15","name":"Matthieu 8:15","id":"fra-LSG:Matt.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Matt.8.17","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.17","label":"","reference":"Matthieu 8:17","prev_osis_id":"Matt.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>afin que s\u2019accompl\u00eet ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par \u00c9sa\u00efe, le proph\u00e8te: Il a pris nos infirmit\u00e9s, et il s\u2019est charg\u00e9 de nos maladies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.18","name":"Matthieu 8:18","id":"fra-LSG:Matt.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.16","name":"Matthieu 8:16","id":"fra-LSG:Matt.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Matt.8.18","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.18","label":"","reference":"Matthieu 8:18","prev_osis_id":"Matt.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Comment suivre J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-22: cf. Lu 9:57-62.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>J\u00e9sus, voyant une grande foule autour de lui, donna l\u2019ordre de passer \u00e0 l\u2019autre bord.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.19","name":"Matthieu 8:19","id":"fra-LSG:Matt.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.17","name":"Matthieu 8:17","id":"fra-LSG:Matt.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Matt.8.19","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.19","label":"","reference":"Matthieu 8:19","prev_osis_id":"Matt.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.19\" class=\"v\">19<\/sup>Un scribe s\u2019approcha, et lui dit: Ma\u00eetre, je te suivrai partout o\u00f9 tu iras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.20","name":"Matthieu 8:20","id":"fra-LSG:Matt.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.18","name":"Matthieu 8:18","id":"fra-LSG:Matt.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Matt.8.20","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.20","label":"","reference":"Matthieu 8:20","prev_osis_id":"Matt.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.20\" class=\"v\">20<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Les renards ont des tani\u00e8res, et les oiseaux du ciel ont des nids; mais le Fils de l\u2019homme n\u2019a pas o\u00f9 reposer sa t\u00eate.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.21","name":"Matthieu 8:21","id":"fra-LSG:Matt.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.19","name":"Matthieu 8:19","id":"fra-LSG:Matt.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Matt.8.21","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.21","label":"","reference":"Matthieu 8:21","prev_osis_id":"Matt.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>Un autre, d\u2019entre les disciples, lui dit: Seigneur, permets-moi d\u2019aller d\u2019abord ensevelir mon p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.22","name":"Matthieu 8:22","id":"fra-LSG:Matt.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.20","name":"Matthieu 8:20","id":"fra-LSG:Matt.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Matt.8.22","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.22","label":"","reference":"Matthieu 8:22","prev_osis_id":"Matt.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>Mais J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Suis-moi, et<\/span> <span class=\"wj\">laisse les morts ensevelir leurs morts.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.23","name":"Matthieu 8:23","id":"fra-LSG:Matt.8.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.21","name":"Matthieu 8:21","id":"fra-LSG:Matt.8.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Matt.8.23","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.23","label":"","reference":"Matthieu 8:23","prev_osis_id":"Matt.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.024,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Temp\u00eate apais\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 23-27: cf. (Mc 4:35-41. Lu 8:22-25.) Ps 107:23-31.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.23\" class=\"v\">23<\/sup>\n    Il monta dans la barque, et ses disciples le suivirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.24","name":"Matthieu 8:24","id":"fra-LSG:Matt.8.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.22","name":"Matthieu 8:22","id":"fra-LSG:Matt.8.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Matt.8.24","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.24","label":"","reference":"Matthieu 8:24","prev_osis_id":"Matt.008.023,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.24\" class=\"v\">24<\/sup>Et voici, il s\u2019\u00e9leva sur la mer une si grande temp\u00eate que la barque \u00e9tait couverte par les flots. Et lui, il dormait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.25","name":"Matthieu 8:25","id":"fra-LSG:Matt.8.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.23","name":"Matthieu 8:23","id":"fra-LSG:Matt.8.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Matt.8.25","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.25","label":"","reference":"Matthieu 8:25","prev_osis_id":"Matt.008.024,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.25\" class=\"v\">25<\/sup>Les disciples s\u2019\u00e9tant approch\u00e9s le r\u00e9veill\u00e8rent, et dirent: Seigneur, sauve-nous, nous p\u00e9rissons!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.26","name":"Matthieu 8:26","id":"fra-LSG:Matt.8.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.24","name":"Matthieu 8:24","id":"fra-LSG:Matt.8.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Matt.8.26","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.26","label":"","reference":"Matthieu 8:26","prev_osis_id":"Matt.008.025,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il leur dit: <span class=\"wj\">Pourquoi avez-vous peur, gens de peu de foi?<\/span> Alors il se leva, mena\u00e7a les vents et la mer, et il y eut un grand calme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.27","name":"Matthieu 8:27","id":"fra-LSG:Matt.8.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.25","name":"Matthieu 8:25","id":"fra-LSG:Matt.8.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Matt.8.27","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.27","label":"","reference":"Matthieu 8:27","prev_osis_id":"Matt.008.026,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ces hommes furent saisis d\u2019\u00e9tonnement: Quel est celui-ci, disaient-ils, \u00e0 qui ob\u00e9issent m\u00eame les vents et la mer?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.28","name":"Matthieu 8:28","id":"fra-LSG:Matt.8.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.26","name":"Matthieu 8:26","id":"fra-LSG:Matt.8.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Matt.8.28","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.28","label":"","reference":"Matthieu 8:28","prev_osis_id":"Matt.008.027,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.029,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus sur le territoire des Gadar\u00e9niens; deux d\u00e9moniaques gu\u00e9ris<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 28-34: cf. (Mc 5:1-20. Lu 8:26-39.) 1 Jn 3:8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.28\" class=\"v\">28<\/sup>\n    Lorsqu\u2019il fut \u00e0 l\u2019autre bord, dans le pays des Gadar\u00e9niens, deux d\u00e9moniaques, sortant des s\u00e9pulcres, vinrent au-devant de lui. Ils \u00e9taient si furieux que personne n\u2019osait passer par l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.29","name":"Matthieu 8:29","id":"fra-LSG:Matt.8.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.27","name":"Matthieu 8:27","id":"fra-LSG:Matt.8.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Matt.8.29","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.29","label":"","reference":"Matthieu 8:29","prev_osis_id":"Matt.008.028,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et voici, ils s\u2019\u00e9cri\u00e8rent: Qu\u2019y a-t-il entre nous et toi, Fils de Dieu? Es-tu venu ici pour nous tourmenter avant le temps?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.30","name":"Matthieu 8:30","id":"fra-LSG:Matt.8.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.28","name":"Matthieu 8:28","id":"fra-LSG:Matt.8.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Matt.8.30","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.30","label":"","reference":"Matthieu 8:30","prev_osis_id":"Matt.008.029,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.30\" class=\"v\">30<\/sup>Il y avait loin d\u2019eux un grand troupeau de pourceaux qui paissaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.31","name":"Matthieu 8:31","id":"fra-LSG:Matt.8.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.29","name":"Matthieu 8:29","id":"fra-LSG:Matt.8.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Matt.8.31","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.31","label":"","reference":"Matthieu 8:31","prev_osis_id":"Matt.008.030,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.31\" class=\"v\">31<\/sup>Les d\u00e9mons priaient J\u00e9sus, disant: Si tu nous chasses, envoie-nous dans ce troupeau de pourceaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.32","name":"Matthieu 8:32","id":"fra-LSG:Matt.8.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.30","name":"Matthieu 8:30","id":"fra-LSG:Matt.8.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Matt.8.32","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.32","label":"","reference":"Matthieu 8:32","prev_osis_id":"Matt.008.031,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.32\" class=\"v\">32<\/sup>Il leur dit: <span class=\"wj\">Allez!<\/span> Ils sortirent, et entr\u00e8rent dans les pourceaux. Et voici, tout le troupeau se pr\u00e9cipita des pentes escarp\u00e9es dans la mer, et ils p\u00e9rirent dans les eaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.33","name":"Matthieu 8:33","id":"fra-LSG:Matt.8.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.31","name":"Matthieu 8:31","id":"fra-LSG:Matt.8.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Matt.8.33","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.33","label":"","reference":"Matthieu 8:33","prev_osis_id":"Matt.008.032,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.008.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ceux qui les faisaient pa\u00eetre s\u2019enfuirent, et all\u00e8rent dans la ville raconter tout ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9 et ce qui \u00e9tait arriv\u00e9 aux d\u00e9moniaques.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.34","name":"Matthieu 8:34","id":"fra-LSG:Matt.8.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.32","name":"Matthieu 8:32","id":"fra-LSG:Matt.8.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Matt.8.34","osis_end":"fra-LSG:Matt.8.34","label":"","reference":"Matthieu 8:34","prev_osis_id":"Matt.008.033,fra-LSG","next_osis_id":"Matt.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Matt.8.34\" class=\"v\">34<\/sup>Alors toute la ville sortit \u00e0 la rencontre de J\u00e9sus; et, d\u00e8s qu\u2019ils le virent, ils le suppli\u00e8rent de quitter leur territoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Matt.8","name":"Matthieu 8","id":"fra-LSG:Matt.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.9.1","name":"Matthieu 9:1","id":"fra-LSG:Matt.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Matt.8.33","name":"Matthieu 8:33","id":"fra-LSG:Matt.8.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc598a7a4.29738062');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc598a7a4.29738062\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc598a7a4.29738062","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc598a7a4.29738062'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc598a7a4.29738062\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}