{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:John.12.1","osis_end":"fra-LSG:John.12.1","label":"","reference":"Jean 12:1","prev_osis_id":"John.011.057,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Son arriv\u00e9e \u00e0 B\u00e9thanie. Parfum r\u00e9pandu sur ses pieds par Marie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. (Mt 26:6-13. Mc 14:3-9.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Six jours avant la P\u00e2que, J\u00e9sus arriva \u00e0 B\u00e9thanie, o\u00f9 \u00e9tait Lazare, qu\u2019il avait ressuscit\u00e9 des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.2","name":"Jean 12:2","id":"fra-LSG:John.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.11.57","name":"Jean 11:57","id":"fra-LSG:John.11.57"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:John.12.2","osis_end":"fra-LSG:John.12.2","label":"","reference":"Jean 12:2","prev_osis_id":"John.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u00e0, on lui fit un souper; Marthe servait, et Lazare \u00e9tait un de ceux qui se trouvaient \u00e0 table avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.3","name":"Jean 12:3","id":"fra-LSG:John.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.1","name":"Jean 12:1","id":"fra-LSG:John.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:John.12.3","osis_end":"fra-LSG:John.12.3","label":"","reference":"Jean 12:3","prev_osis_id":"John.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Marie, ayant pris une livre d\u2019un parfum de nard pur de grand prix, oignit les pieds de J\u00e9sus, et elle lui essuya les pieds avec ses cheveux; et la maison fut remplie de l\u2019odeur du parfum.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.4","name":"Jean 12:4","id":"fra-LSG:John.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.2","name":"Jean 12:2","id":"fra-LSG:John.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:John.12.4","osis_end":"fra-LSG:John.12.4","label":"","reference":"Jean 12:4","prev_osis_id":"John.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Un de ses disciples, Judas Iscariot, fils de Simon, celui qui devait le livrer, dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.5","name":"Jean 12:5","id":"fra-LSG:John.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.3","name":"Jean 12:3","id":"fra-LSG:John.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:John.12.5","osis_end":"fra-LSG:John.12.5","label":"","reference":"Jean 12:5","prev_osis_id":"John.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Pourquoi n\u2019a-t-on pas vendu ce parfum trois cents deniers, pour les donner aux pauvres?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.6","name":"Jean 12:6","id":"fra-LSG:John.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.4","name":"Jean 12:4","id":"fra-LSG:John.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:John.12.6","osis_end":"fra-LSG:John.12.6","label":"","reference":"Jean 12:6","prev_osis_id":"John.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il disait cela, non qu\u2019il se m\u00eet en peine des pauvres, mais parce qu\u2019il \u00e9tait voleur, et que, tenant la bourse, il prenait ce qu\u2019on y mettait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.7","name":"Jean 12:7","id":"fra-LSG:John.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.5","name":"Jean 12:5","id":"fra-LSG:John.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:John.12.7","osis_end":"fra-LSG:John.12.7","label":"","reference":"Jean 12:7","prev_osis_id":"John.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais J\u00e9sus dit: <span class=\"wj\">Laisse-la garder ce parfum pour<\/span> <span class=\"wj\">le jour de ma s\u00e9pulture.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.8","name":"Jean 12:8","id":"fra-LSG:John.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.6","name":"Jean 12:6","id":"fra-LSG:John.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:John.12.8","osis_end":"fra-LSG:John.12.8","label":"","reference":"Jean 12:8","prev_osis_id":"John.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Vous avez toujours les<\/span><span class=\"wj\">pauvres avec vous, mais vous ne m\u2019avez pas toujours.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.9","name":"Jean 12:9","id":"fra-LSG:John.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.7","name":"Jean 12:7","id":"fra-LSG:John.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:John.12.9","osis_end":"fra-LSG:John.12.9","label":"","reference":"Jean 12:9","prev_osis_id":"John.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>Une grande multitude de Juifs apprirent que J\u00e9sus \u00e9tait \u00e0 B\u00e9thanie; et ils y vinrent, non pas seulement \u00e0 cause de lui, mais aussi pour voir Lazare, qu\u2019il avait ressuscit\u00e9 des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.10","name":"Jean 12:10","id":"fra-LSG:John.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.8","name":"Jean 12:8","id":"fra-LSG:John.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:John.12.10","osis_end":"fra-LSG:John.12.10","label":"","reference":"Jean 12:10","prev_osis_id":"John.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les principaux sacrificateurs d\u00e9lib\u00e9r\u00e8rent de faire mourir aussi Lazare,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.11","name":"Jean 12:11","id":"fra-LSG:John.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.9","name":"Jean 12:9","id":"fra-LSG:John.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:John.12.11","osis_end":"fra-LSG:John.12.11","label":"","reference":"Jean 12:11","prev_osis_id":"John.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>parce que beaucoup de Juifs se retiraient d\u2019eux \u00e0 cause de lui, et croyaient en J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.12","name":"Jean 12:12","id":"fra-LSG:John.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.10","name":"Jean 12:10","id":"fra-LSG:John.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:John.12.12","osis_end":"fra-LSG:John.12.12","label":"","reference":"Jean 12:12","prev_osis_id":"John.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Entr\u00e9e de J\u00e9sus \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-19: cf. (Mt 21:1-11. Mc 11:1-10. Lu 19:29-44.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Le lendemain, une foule nombreuse de gens venus \u00e0 la f\u00eate ayant entendu dire que J\u00e9sus se rendait \u00e0 J\u00e9rusalem,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.13","name":"Jean 12:13","id":"fra-LSG:John.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.11","name":"Jean 12:11","id":"fra-LSG:John.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:John.12.13","osis_end":"fra-LSG:John.12.13","label":"","reference":"Jean 12:13","prev_osis_id":"John.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>prirent des branches de palmiers, et all\u00e8rent au-devant de lui, en criant: Hosanna! B\u00e9ni soit celui qui vient au nom du Seigneur, le roi d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.14","name":"Jean 12:14","id":"fra-LSG:John.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.12","name":"Jean 12:12","id":"fra-LSG:John.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:John.12.14","osis_end":"fra-LSG:John.12.14","label":"","reference":"Jean 12:14","prev_osis_id":"John.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u00e9sus trouva un \u00e2non, et s\u2019assit dessus, selon ce qui est \u00e9crit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.15","name":"Jean 12:15","id":"fra-LSG:John.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.13","name":"Jean 12:13","id":"fra-LSG:John.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:John.12.15","osis_end":"fra-LSG:John.12.15","label":"","reference":"Jean 12:15","prev_osis_id":"John.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ne crains point, fille de Sion;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, ton roi vient,<\/p>\n<p class=\"q\">Assis sur le petit d\u2019une \u00e2nesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.16","name":"Jean 12:16","id":"fra-LSG:John.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.14","name":"Jean 12:14","id":"fra-LSG:John.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:John.12.16","osis_end":"fra-LSG:John.12.16","label":"","reference":"Jean 12:16","prev_osis_id":"John.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.017,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"John.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ses disciples ne comprirent pas d\u2019abord ces choses; mais, lorsque J\u00e9sus eut \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9, ils se souvinrent qu\u2019elles \u00e9taient \u00e9crites de lui, et qu\u2019ils les avaient accomplies \u00e0 son \u00e9gard.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.17","name":"Jean 12:17","id":"fra-LSG:John.12.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.15","name":"Jean 12:15","id":"fra-LSG:John.12.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:John.12.17","osis_end":"fra-LSG:John.12.17","label":"","reference":"Jean 12:17","prev_osis_id":"John.012.016,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.018,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"John.12.17\" class=\"v\">17<\/sup>Tous ceux qui \u00e9taient avec J\u00e9sus, quand il appela Lazare du s\u00e9pulcre et le ressuscita des morts, lui rendaient t\u00e9moignage;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.18","name":"Jean 12:18","id":"fra-LSG:John.12.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.16","name":"Jean 12:16","id":"fra-LSG:John.12.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:John.12.18","osis_end":"fra-LSG:John.12.18","label":"","reference":"Jean 12:18","prev_osis_id":"John.012.017,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.019,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"John.12.18\" class=\"v\">18<\/sup>et la foule vint au-devant de lui, parce qu\u2019elle avait appris qu\u2019il avait fait ce miracle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.19","name":"Jean 12:19","id":"fra-LSG:John.12.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.17","name":"Jean 12:17","id":"fra-LSG:John.12.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:John.12.19","osis_end":"fra-LSG:John.12.19","label":"","reference":"Jean 12:19","prev_osis_id":"John.012.018,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.020,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"John.12.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les pharisiens se dirent donc les uns aux autres: Vous voyez que vous ne gagnez rien; voici, le monde est all\u00e9 apr\u00e8s lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.20","name":"Jean 12:20","id":"fra-LSG:John.12.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.18","name":"Jean 12:18","id":"fra-LSG:John.12.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:John.12.20","osis_end":"fra-LSG:John.12.20","label":"","reference":"Jean 12:20","prev_osis_id":"John.012.019,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.021,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus parle de sa mort prochaine<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 20-36: cf. (\u00c9s 49:6; 53:10-12.) (Mt 16:24-27.) (H\u00e9 2:9, 10, 14, 15.) (2 Co 6:2. H\u00e9 3:7, 8.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.20\" class=\"v\">20<\/sup>Quelques Grecs, du nombre de ceux qui \u00e9taient mont\u00e9s pour adorer pendant la f\u00eate,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.21","name":"Jean 12:21","id":"fra-LSG:John.12.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.19","name":"Jean 12:19","id":"fra-LSG:John.12.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:John.12.21","osis_end":"fra-LSG:John.12.21","label":"","reference":"Jean 12:21","prev_osis_id":"John.012.020,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.21\" class=\"v\">21<\/sup>s\u2019adress\u00e8rent \u00e0 Philippe, de Bethsa\u00efda en Galil\u00e9e, et lui dirent avec instance: Seigneur, nous voudrions voir J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.22","name":"Jean 12:22","id":"fra-LSG:John.12.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.20","name":"Jean 12:20","id":"fra-LSG:John.12.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:John.12.22","osis_end":"fra-LSG:John.12.22","label":"","reference":"Jean 12:22","prev_osis_id":"John.012.021,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.22\" class=\"v\">22<\/sup>Philippe alla le dire \u00e0 Andr\u00e9, puis Andr\u00e9 et Philippe le dirent \u00e0 J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.23","name":"Jean 12:23","id":"fra-LSG:John.12.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.21","name":"Jean 12:21","id":"fra-LSG:John.12.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:John.12.23","osis_end":"fra-LSG:John.12.23","label":"","reference":"Jean 12:23","prev_osis_id":"John.012.022,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.23\" class=\"v\">23<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">L\u2019heure est venue<\/span> <span class=\"wj\">o\u00f9 le Fils de l\u2019homme doit \u00eatre glorifi\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.24","name":"Jean 12:24","id":"fra-LSG:John.12.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.22","name":"Jean 12:22","id":"fra-LSG:John.12.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:John.12.24","osis_end":"fra-LSG:John.12.24","label":"","reference":"Jean 12:24","prev_osis_id":"John.012.023,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis,<\/span><span class=\"wj\">si le grain de bl\u00e9 qui est tomb\u00e9 en terre ne meurt, il reste seul; mais, s\u2019il meurt, il porte beaucoup de fruit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.25","name":"Jean 12:25","id":"fra-LSG:John.12.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.23","name":"Jean 12:23","id":"fra-LSG:John.12.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:John.12.25","osis_end":"fra-LSG:John.12.25","label":"","reference":"Jean 12:25","prev_osis_id":"John.012.024,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui aime sa vie la perdra, et celui qui hait sa vie dans ce monde la conservera pour la vie \u00e9ternelle.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.26","name":"Jean 12:26","id":"fra-LSG:John.12.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.24","name":"Jean 12:24","id":"fra-LSG:John.12.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:John.12.26","osis_end":"fra-LSG:John.12.26","label":"","reference":"Jean 12:26","prev_osis_id":"John.012.025,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un me sert, qu\u2019il me suive;<\/span><span class=\"wj\">et l\u00e0 o\u00f9 je suis, l\u00e0 aussi sera mon serviteur. Si quelqu\u2019un me sert, le P\u00e8re l\u2019honorera.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.27","name":"Jean 12:27","id":"fra-LSG:John.12.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.25","name":"Jean 12:25","id":"fra-LSG:John.12.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:John.12.27","osis_end":"fra-LSG:John.12.27","label":"","reference":"Jean 12:27","prev_osis_id":"John.012.026,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Maintenant<\/span><span class=\"wj\">mon \u00e2me est troubl\u00e9e. Et que dirai-je?\u2026 P\u00e8re, d\u00e9livre-moi de cette heure?\u2026 Mais c\u2019est pour cela que je suis venu jusqu\u2019\u00e0 cette heure.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.28","name":"Jean 12:28","id":"fra-LSG:John.12.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.26","name":"Jean 12:26","id":"fra-LSG:John.12.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:John.12.28","osis_end":"fra-LSG:John.12.28","label":"","reference":"Jean 12:28","prev_osis_id":"John.012.027,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">P\u00e8re, glorifie ton nom!<\/span> Et une voix vint du ciel: Je l\u2019ai glorifi\u00e9, et je le glorifierai encore.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.29","name":"Jean 12:29","id":"fra-LSG:John.12.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.27","name":"Jean 12:27","id":"fra-LSG:John.12.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:John.12.29","osis_end":"fra-LSG:John.12.29","label":"","reference":"Jean 12:29","prev_osis_id":"John.012.028,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.29\" class=\"v\">29<\/sup>La foule qui \u00e9tait l\u00e0, et qui avait entendu, disait que c\u2019\u00e9tait un tonnerre. D\u2019autres disaient: Un ange lui a parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.30","name":"Jean 12:30","id":"fra-LSG:John.12.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.28","name":"Jean 12:28","id":"fra-LSG:John.12.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:John.12.30","osis_end":"fra-LSG:John.12.30","label":"","reference":"Jean 12:30","prev_osis_id":"John.012.029,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.30\" class=\"v\">30<\/sup>J\u00e9sus dit: <span class=\"wj\">Ce n\u2019est pas \u00e0 cause de moi que cette voix s\u2019est fait entendre; c\u2019est \u00e0 cause de vous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.31","name":"Jean 12:31","id":"fra-LSG:John.12.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.29","name":"Jean 12:29","id":"fra-LSG:John.12.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:John.12.31","osis_end":"fra-LSG:John.12.31","label":"","reference":"Jean 12:31","prev_osis_id":"John.012.030,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.31\" class=\"v\">31<\/sup><span class=\"wj\">Maintenant a lieu le jugement de ce monde;<\/span><span class=\"wj\">maintenant le prince de ce monde sera jet\u00e9 dehors.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.32","name":"Jean 12:32","id":"fra-LSG:John.12.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.30","name":"Jean 12:30","id":"fra-LSG:John.12.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:John.12.32","osis_end":"fra-LSG:John.12.32","label":"","reference":"Jean 12:32","prev_osis_id":"John.012.031,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.32\" class=\"v\">32<\/sup><span class=\"wj\">Et moi, quand j\u2019aurai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 de la terre, j\u2019attirerai tous les hommes \u00e0 moi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.33","name":"Jean 12:33","id":"fra-LSG:John.12.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.31","name":"Jean 12:31","id":"fra-LSG:John.12.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:John.12.33","osis_end":"fra-LSG:John.12.33","label":"","reference":"Jean 12:33","prev_osis_id":"John.012.032,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.33\" class=\"v\">33<\/sup>En parlant ainsi, il indiquait de quelle mort il devait mourir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.34","name":"Jean 12:34","id":"fra-LSG:John.12.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.32","name":"Jean 12:32","id":"fra-LSG:John.12.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:John.12.34","osis_end":"fra-LSG:John.12.34","label":"","reference":"Jean 12:34","prev_osis_id":"John.012.033,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.34\" class=\"v\">34<\/sup>La foule lui r\u00e9pondit: Nous avons appris par la loi que le Christ demeure \u00e9ternellement; comment donc dis-tu: Il faut que le Fils de l\u2019homme soit \u00e9lev\u00e9? Qui est ce Fils de l\u2019homme?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.35","name":"Jean 12:35","id":"fra-LSG:John.12.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.33","name":"Jean 12:33","id":"fra-LSG:John.12.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:John.12.35","osis_end":"fra-LSG:John.12.35","label":"","reference":"Jean 12:35","prev_osis_id":"John.012.034,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.35\" class=\"v\">35<\/sup>J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">La lumi\u00e8re est encore pour un peu de temps au milieu de vous.<\/span> <span class=\"wj\">Marchez, pendant que vous avez la lumi\u00e8re, afin que les t\u00e9n\u00e8bres ne vous surprennent point: celui qui marche dans les t\u00e9n\u00e8bres ne sait o\u00f9 il va.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.36","name":"Jean 12:36","id":"fra-LSG:John.12.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.34","name":"Jean 12:34","id":"fra-LSG:John.12.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:John.12.36","osis_end":"fra-LSG:John.12.36","label":"","reference":"Jean 12:36","prev_osis_id":"John.012.035,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.36\" class=\"v\">36<\/sup><span class=\"wj\">Pendant que vous avez la lumi\u00e8re, croyez en la lumi\u00e8re, afin que vous soyez des enfants de lumi\u00e8re.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s\">Incr\u00e9dulit\u00e9 des Juifs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 37-50: cf. \u00c9s 6:1-12. De 18:18, 19. Lu 9:26.<\/h5>\n<p class=\"p\">J\u00e9sus dit ces choses, puis il s\u2019en alla, et se cacha loin d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.37","name":"Jean 12:37","id":"fra-LSG:John.12.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.35","name":"Jean 12:35","id":"fra-LSG:John.12.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:John.12.37","osis_end":"fra-LSG:John.12.37","label":"","reference":"Jean 12:37","prev_osis_id":"John.012.036,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.37\" class=\"v\">37<\/sup>Malgr\u00e9 tant de miracles qu\u2019il avait faits en leur pr\u00e9sence, ils ne croyaient pas en lui,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.38","name":"Jean 12:38","id":"fra-LSG:John.12.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.36","name":"Jean 12:36","id":"fra-LSG:John.12.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:John.12.38","osis_end":"fra-LSG:John.12.38","label":"","reference":"Jean 12:38","prev_osis_id":"John.012.037,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.38\" class=\"v\">38<\/sup>afin que s\u2019accompl\u00eet la parole qu\u2019\u00c9sa\u00efe, le proph\u00e8te, a prononc\u00e9e:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Seigneur,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a cru \u00e0 notre pr\u00e9dication?<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 qui le bras du Seigneur a-t-il \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.39","name":"Jean 12:39","id":"fra-LSG:John.12.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.37","name":"Jean 12:37","id":"fra-LSG:John.12.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:John.12.39","osis_end":"fra-LSG:John.12.39","label":"","reference":"Jean 12:39","prev_osis_id":"John.012.038,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.040,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"John.12.39\" class=\"v\">39<\/sup>Aussi ne pouvaient-ils croire, parce qu\u2019\u00c9sa\u00efe a dit encore:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.40","name":"Jean 12:40","id":"fra-LSG:John.12.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.38","name":"Jean 12:38","id":"fra-LSG:John.12.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:John.12.40","osis_end":"fra-LSG:John.12.40","label":"","reference":"Jean 12:40","prev_osis_id":"John.012.039,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.041,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"John.12.40\" class=\"v\">40<\/sup>\n    Il a aveugl\u00e9 leurs yeux; et il a endurci leur c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">De peur qu\u2019ils ne voient des yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils ne comprennent du c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils ne se convertissent, et que je ne les gu\u00e9risse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.41","name":"Jean 12:41","id":"fra-LSG:John.12.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.39","name":"Jean 12:39","id":"fra-LSG:John.12.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:John.12.41","osis_end":"fra-LSG:John.12.41","label":"","reference":"Jean 12:41","prev_osis_id":"John.012.040,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.042,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"John.12.41\" class=\"v\">41<\/sup>\n    \u00c9sa\u00efe dit ces choses, lorsqu\u2019il vit sa gloire, et qu\u2019il parla de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.42","name":"Jean 12:42","id":"fra-LSG:John.12.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.40","name":"Jean 12:40","id":"fra-LSG:John.12.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:John.12.42","osis_end":"fra-LSG:John.12.42","label":"","reference":"Jean 12:42","prev_osis_id":"John.012.041,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.043,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"John.12.42\" class=\"v\">42<\/sup>Cependant, m\u00eame parmi les chefs, plusieurs crurent en lui; mais, \u00e0 cause des pharisiens, ils n\u2019en faisaient pas l\u2019aveu, dans la crainte d\u2019\u00eatre exclus de la synagogue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.43","name":"Jean 12:43","id":"fra-LSG:John.12.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.41","name":"Jean 12:41","id":"fra-LSG:John.12.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:John.12.43","osis_end":"fra-LSG:John.12.43","label":"","reference":"Jean 12:43","prev_osis_id":"John.012.042,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.044,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"John.12.43\" class=\"v\">43<\/sup>Car ils aim\u00e8rent la gloire des hommes plus que la gloire de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.44","name":"Jean 12:44","id":"fra-LSG:John.12.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.42","name":"Jean 12:42","id":"fra-LSG:John.12.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:John.12.44","osis_end":"fra-LSG:John.12.44","label":"","reference":"Jean 12:44","prev_osis_id":"John.012.043,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.045,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"John.12.44\" class=\"v\">44<\/sup>Or, J\u00e9sus s\u2019\u00e9tait \u00e9cri\u00e9: <span class=\"wj\">Celui qui croit en moi croit, non pas en moi, mais en celui qui m\u2019a envoy\u00e9;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.45","name":"Jean 12:45","id":"fra-LSG:John.12.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.43","name":"Jean 12:43","id":"fra-LSG:John.12.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:John.12.45","osis_end":"fra-LSG:John.12.45","label":"","reference":"Jean 12:45","prev_osis_id":"John.012.044,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.45\" class=\"v\">45<\/sup><span class=\"wj\">et celui qui me voit voit celui qui m\u2019a envoy\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.46","name":"Jean 12:46","id":"fra-LSG:John.12.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.44","name":"Jean 12:44","id":"fra-LSG:John.12.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:John.12.46","osis_end":"fra-LSG:John.12.46","label":"","reference":"Jean 12:46","prev_osis_id":"John.012.045,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.46\" class=\"v\">46<\/sup><span class=\"wj\">Je suis venu comme une lumi\u00e8re dans le monde, afin que quiconque croit en moi ne demeure pas dans les t\u00e9n\u00e8bres.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.47","name":"Jean 12:47","id":"fra-LSG:John.12.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.45","name":"Jean 12:45","id":"fra-LSG:John.12.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:John.12.47","osis_end":"fra-LSG:John.12.47","label":"","reference":"Jean 12:47","prev_osis_id":"John.012.046,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.47\" class=\"v\">47<\/sup><span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un entend mes paroles et ne les garde point, ce n\u2019est pas moi qui le juge;<\/span><span class=\"wj\">car je suis venu non pour juger le monde, mais pour sauver le monde.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.48","name":"Jean 12:48","id":"fra-LSG:John.12.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.46","name":"Jean 12:46","id":"fra-LSG:John.12.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:John.12.48","osis_end":"fra-LSG:John.12.48","label":"","reference":"Jean 12:48","prev_osis_id":"John.012.047,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.48\" class=\"v\">48<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui me rejette et qui ne re\u00e7oit pas mes paroles a son juge;<\/span><span class=\"wj\">la parole que j\u2019ai annonc\u00e9e, c\u2019est elle qui le jugera au dernier jour.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.49","name":"Jean 12:49","id":"fra-LSG:John.12.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.47","name":"Jean 12:47","id":"fra-LSG:John.12.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:John.12.49","osis_end":"fra-LSG:John.12.49","label":"","reference":"Jean 12:49","prev_osis_id":"John.012.048,fra-LSG","next_osis_id":"John.012.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.49\" class=\"v\">49<\/sup><span class=\"wj\">Car je n\u2019ai point parl\u00e9 de moi-m\u00eame; mais le P\u00e8re, qui m\u2019a envoy\u00e9, m\u2019a prescrit lui-m\u00eame ce que je dois dire et annoncer.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.50","name":"Jean 12:50","id":"fra-LSG:John.12.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.48","name":"Jean 12:48","id":"fra-LSG:John.12.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:John.12.50","osis_end":"fra-LSG:John.12.50","label":"","reference":"Jean 12:50","prev_osis_id":"John.012.049,fra-LSG","next_osis_id":"John.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.12.50\" class=\"v\">50<\/sup><span class=\"wj\">Et je sais que son commandement est la vie \u00e9ternelle. C\u2019est pourquoi les choses que je dis, je les dis comme le P\u00e8re me les a dites.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.12","name":"Jean 12","id":"fra-LSG:John.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.13.1","name":"Jean 13:1","id":"fra-LSG:John.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.12.49","name":"Jean 12:49","id":"fra-LSG:John.12.49"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc45a5c25.19355999');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc45a5c25.19355999\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc45a5c25.19355999","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc45a5c25.19355999'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc45a5c25.19355999\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}