{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:John.17.1","osis_end":"fra-LSG:John.17.1","label":"","reference":"Jean 17:1","prev_osis_id":"John.016.033,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La pri\u00e8re sacerdotale<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-26: cf. Jn 13:1. (Ro 8:34. H\u00e9 7:24-28; 4:14-16.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s avoir ainsi parl\u00e9, J\u00e9sus leva les yeux au ciel, et dit: <span class=\"wj\">P\u00e8re,<\/span> <span class=\"wj\">l\u2019heure est venue! Glorifie ton Fils, afin que ton Fils te glorifie,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.2","name":"Jean 17:2","id":"fra-LSG:John.17.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.16.33","name":"Jean 16:33","id":"fra-LSG:John.16.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:John.17.2","osis_end":"fra-LSG:John.17.2","label":"","reference":"Jean 17:2","prev_osis_id":"John.017.001,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.2\" class=\"v\">2<\/sup><span class=\"wj\">selon que tu lui as donn\u00e9 pouvoir sur toute chair, afin qu\u2019il accorde la vie \u00e9ternelle \u00e0 tous ceux que tu lui as donn\u00e9s.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.3","name":"Jean 17:3","id":"fra-LSG:John.17.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.1","name":"Jean 17:1","id":"fra-LSG:John.17.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:John.17.3","osis_end":"fra-LSG:John.17.3","label":"","reference":"Jean 17:3","prev_osis_id":"John.017.002,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">Or,<\/span><span class=\"wj\">la vie \u00e9ternelle, c\u2019est qu\u2019ils te connaissent, toi, le seul vrai Dieu, et celui que tu as envoy\u00e9, J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.4","name":"Jean 17:4","id":"fra-LSG:John.17.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.2","name":"Jean 17:2","id":"fra-LSG:John.17.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:John.17.4","osis_end":"fra-LSG:John.17.4","label":"","reference":"Jean 17:4","prev_osis_id":"John.017.003,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">Je t\u2019ai glorifi\u00e9 sur la terre,<\/span><span class=\"wj\">j\u2019ai achev\u00e9 l\u2019\u0153uvre que tu m\u2019as donn\u00e9e \u00e0 faire.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.5","name":"Jean 17:5","id":"fra-LSG:John.17.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.3","name":"Jean 17:3","id":"fra-LSG:John.17.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:John.17.5","osis_end":"fra-LSG:John.17.5","label":"","reference":"Jean 17:5","prev_osis_id":"John.017.004,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Et maintenant toi, P\u00e8re, glorifie-moi aupr\u00e8s de toi-m\u00eame de la gloire<\/span><span class=\"wj\">que j\u2019avais aupr\u00e8s de toi avant que le monde f\u00fbt.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.6","name":"Jean 17:6","id":"fra-LSG:John.17.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.4","name":"Jean 17:4","id":"fra-LSG:John.17.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:John.17.6","osis_end":"fra-LSG:John.17.6","label":"","reference":"Jean 17:6","prev_osis_id":"John.017.005,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">J\u2019ai fait conna\u00eetre ton nom aux hommes que tu m\u2019as donn\u00e9s du milieu du monde. Ils \u00e9taient \u00e0 toi, et tu me les as donn\u00e9s; et ils ont gard\u00e9 ta parole.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.7","name":"Jean 17:7","id":"fra-LSG:John.17.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.5","name":"Jean 17:5","id":"fra-LSG:John.17.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:John.17.7","osis_end":"fra-LSG:John.17.7","label":"","reference":"Jean 17:7","prev_osis_id":"John.017.006,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">Maintenant ils ont connu que tout ce que tu m\u2019as donn\u00e9 vient de toi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.8","name":"Jean 17:8","id":"fra-LSG:John.17.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.6","name":"Jean 17:6","id":"fra-LSG:John.17.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:John.17.8","osis_end":"fra-LSG:John.17.8","label":"","reference":"Jean 17:8","prev_osis_id":"John.017.007,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Car je leur ai donn\u00e9 les paroles que tu m\u2019as donn\u00e9es; et ils les ont re\u00e7ues,<\/span><span class=\"wj\">et ils ont vraiment connu que je suis sorti de toi, et ils ont cru que tu m\u2019as envoy\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.9","name":"Jean 17:9","id":"fra-LSG:John.17.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.7","name":"Jean 17:7","id":"fra-LSG:John.17.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:John.17.9","osis_end":"fra-LSG:John.17.9","label":"","reference":"Jean 17:9","prev_osis_id":"John.017.008,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">C\u2019est pour eux que je prie. Je ne prie pas pour le monde, mais pour ceux que tu m\u2019as donn\u00e9s, parce qu\u2019ils sont \u00e0 toi;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.10","name":"Jean 17:10","id":"fra-LSG:John.17.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.8","name":"Jean 17:8","id":"fra-LSG:John.17.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:John.17.10","osis_end":"fra-LSG:John.17.10","label":"","reference":"Jean 17:10","prev_osis_id":"John.017.009,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">et<\/span><span class=\"wj\">tout ce qui est \u00e0 moi est \u00e0 toi, et ce qui est \u00e0 toi est \u00e0 moi; et je suis glorifi\u00e9 en eux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.11","name":"Jean 17:11","id":"fra-LSG:John.17.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.9","name":"Jean 17:9","id":"fra-LSG:John.17.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:John.17.11","osis_end":"fra-LSG:John.17.11","label":"","reference":"Jean 17:11","prev_osis_id":"John.017.010,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Je ne suis plus dans le monde, et ils sont dans le monde, et je vais \u00e0 toi. P\u00e8re saint, garde en ton nom ceux que tu m\u2019as donn\u00e9s, afin qu\u2019ils soient un comme nous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.12","name":"Jean 17:12","id":"fra-LSG:John.17.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.10","name":"Jean 17:10","id":"fra-LSG:John.17.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:John.17.12","osis_end":"fra-LSG:John.17.12","label":"","reference":"Jean 17:12","prev_osis_id":"John.017.011,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Lorsque j\u2019\u00e9tais avec eux dans le monde, je les gardais en ton nom.<\/span><span class=\"wj\">J\u2019ai gard\u00e9 ceux que tu m\u2019as donn\u00e9s, et aucun d\u2019eux ne s\u2019est perdu, sinon le fils de perdition,<\/span><span class=\"wj\">afin que l\u2019\u00c9criture f\u00fbt accomplie.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.13","name":"Jean 17:13","id":"fra-LSG:John.17.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.11","name":"Jean 17:11","id":"fra-LSG:John.17.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:John.17.13","osis_end":"fra-LSG:John.17.13","label":"","reference":"Jean 17:13","prev_osis_id":"John.017.012,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Et maintenant je vais \u00e0 toi, et je dis ces choses dans le monde, afin qu\u2019ils aient en eux ma joie parfaite.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.14","name":"Jean 17:14","id":"fra-LSG:John.17.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.12","name":"Jean 17:12","id":"fra-LSG:John.17.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:John.17.14","osis_end":"fra-LSG:John.17.14","label":"","reference":"Jean 17:14","prev_osis_id":"John.017.013,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">Je leur ai donn\u00e9 ta parole;<\/span><span class=\"wj\">et le monde les a ha\u00efs, parce qu\u2019ils ne sont pas du monde, comme moi je ne suis pas du monde.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.15","name":"Jean 17:15","id":"fra-LSG:John.17.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.13","name":"Jean 17:13","id":"fra-LSG:John.17.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:John.17.15","osis_end":"fra-LSG:John.17.15","label":"","reference":"Jean 17:15","prev_osis_id":"John.017.014,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">Je ne te prie pas de les \u00f4ter du monde, mais de les pr\u00e9server du mal.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.16","name":"Jean 17:16","id":"fra-LSG:John.17.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.14","name":"Jean 17:14","id":"fra-LSG:John.17.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:John.17.16","osis_end":"fra-LSG:John.17.16","label":"","reference":"Jean 17:16","prev_osis_id":"John.017.015,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Ils ne sont pas du monde, comme moi je ne suis pas du monde.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.17","name":"Jean 17:17","id":"fra-LSG:John.17.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.15","name":"Jean 17:15","id":"fra-LSG:John.17.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:John.17.17","osis_end":"fra-LSG:John.17.17","label":"","reference":"Jean 17:17","prev_osis_id":"John.017.016,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Sanctifie-les par ta v\u00e9rit\u00e9:<\/span><span class=\"wj\">ta parole est la v\u00e9rit\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.18","name":"Jean 17:18","id":"fra-LSG:John.17.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.16","name":"Jean 17:16","id":"fra-LSG:John.17.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:John.17.18","osis_end":"fra-LSG:John.17.18","label":"","reference":"Jean 17:18","prev_osis_id":"John.017.017,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">Comme tu m\u2019as envoy\u00e9 dans le monde, je les ai aussi envoy\u00e9s dans le monde.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.19","name":"Jean 17:19","id":"fra-LSG:John.17.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.17","name":"Jean 17:17","id":"fra-LSG:John.17.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:John.17.19","osis_end":"fra-LSG:John.17.19","label":"","reference":"Jean 17:19","prev_osis_id":"John.017.018,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Et je me sanctifie moi-m\u00eame pour eux, afin qu\u2019eux aussi soient sanctifi\u00e9s par la v\u00e9rit\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.20","name":"Jean 17:20","id":"fra-LSG:John.17.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.18","name":"Jean 17:18","id":"fra-LSG:John.17.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:John.17.20","osis_end":"fra-LSG:John.17.20","label":"","reference":"Jean 17:20","prev_osis_id":"John.017.019,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Ce n\u2019est pas pour eux seulement que je prie, mais encore pour ceux qui croiront en moi par leur parole,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.21","name":"Jean 17:21","id":"fra-LSG:John.17.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.19","name":"Jean 17:19","id":"fra-LSG:John.17.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:John.17.21","osis_end":"fra-LSG:John.17.21","label":"","reference":"Jean 17:21","prev_osis_id":"John.017.020,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">afin que tous soient un, comme toi, P\u00e8re, tu es en moi, et comme je suis en toi, afin qu\u2019eux aussi soient un en nous, pour que le monde croie que tu m\u2019as envoy\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.22","name":"Jean 17:22","id":"fra-LSG:John.17.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.20","name":"Jean 17:20","id":"fra-LSG:John.17.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:John.17.22","osis_end":"fra-LSG:John.17.22","label":"","reference":"Jean 17:22","prev_osis_id":"John.017.021,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">Je leur ai donn\u00e9 la gloire que tu m\u2019as donn\u00e9e, afin qu\u2019ils soient un comme nous sommes un,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.23","name":"Jean 17:23","id":"fra-LSG:John.17.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.21","name":"Jean 17:21","id":"fra-LSG:John.17.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:John.17.23","osis_end":"fra-LSG:John.17.23","label":"","reference":"Jean 17:23","prev_osis_id":"John.017.022,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">moi en eux, et toi en moi, afin qu\u2019ils soient parfaitement un, et que le monde connaisse que tu m\u2019as envoy\u00e9 et que tu les as aim\u00e9s comme tu m\u2019as aim\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.24","name":"Jean 17:24","id":"fra-LSG:John.17.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.22","name":"Jean 17:22","id":"fra-LSG:John.17.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:John.17.24","osis_end":"fra-LSG:John.17.24","label":"","reference":"Jean 17:24","prev_osis_id":"John.017.023,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">P\u00e8re, je veux que l\u00e0 o\u00f9 je suis ceux que tu m\u2019as donn\u00e9s soient aussi avec moi, afin qu\u2019ils voient ma gloire, la gloire que tu m\u2019as donn\u00e9e, parce que tu m\u2019as aim\u00e9 avant la fondation du monde.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.25","name":"Jean 17:25","id":"fra-LSG:John.17.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.23","name":"Jean 17:23","id":"fra-LSG:John.17.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:John.17.25","osis_end":"fra-LSG:John.17.25","label":"","reference":"Jean 17:25","prev_osis_id":"John.017.024,fra-LSG","next_osis_id":"John.017.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">P\u00e8re juste,<\/span><span class=\"wj\">le monde ne t\u2019a point connu; mais moi je t\u2019ai connu,<\/span><span class=\"wj\">et ceux-ci ont connu que tu m\u2019as envoy\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.26","name":"Jean 17:26","id":"fra-LSG:John.17.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.24","name":"Jean 17:24","id":"fra-LSG:John.17.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:John.17.26","osis_end":"fra-LSG:John.17.26","label":"","reference":"Jean 17:26","prev_osis_id":"John.017.025,fra-LSG","next_osis_id":"John.018.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.17.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Je leur ai fait conna\u00eetre ton nom, et je le leur ferai conna\u00eetre, afin que l\u2019amour dont tu m\u2019as aim\u00e9 soit en eux, et que je sois en eux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.17","name":"Jean 17","id":"fra-LSG:John.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.18.1","name":"Jean 18:1","id":"fra-LSG:John.18.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.17.25","name":"Jean 17:25","id":"fra-LSG:John.17.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc4defd31.50686779');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4defd31.50686779\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc4defd31.50686779","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc4defd31.50686779'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4defd31.50686779\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}