{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:John.9.1","osis_end":"fra-LSG:John.9.1","label":"","reference":"Jean 9:1","prev_osis_id":"John.008.059,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison d\u2019un aveugle-n\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. Jn 8:12. Mal 4:2. Ps 112:4. Mc 8:22-25.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>J\u00e9sus vit, en passant, un homme aveugle de naissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.2","name":"Jean 9:2","id":"fra-LSG:John.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.8.59","name":"Jean 8:59","id":"fra-LSG:John.8.59"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:John.9.2","osis_end":"fra-LSG:John.9.2","label":"","reference":"Jean 9:2","prev_osis_id":"John.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ses disciples lui firent cette question: Rabbi, qui a p\u00e9ch\u00e9, cet homme ou ses parents, pour qu\u2019il soit n\u00e9 aveugle?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.3","name":"Jean 9:3","id":"fra-LSG:John.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.1","name":"Jean 9:1","id":"fra-LSG:John.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:John.9.3","osis_end":"fra-LSG:John.9.3","label":"","reference":"Jean 9:3","prev_osis_id":"John.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Ce n\u2019est pas que lui ou ses parents aient p\u00e9ch\u00e9;<\/span> <span class=\"wj\">mais c\u2019est afin que les \u0153uvres de Dieu soient manifest\u00e9es en lui.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.4","name":"Jean 9:4","id":"fra-LSG:John.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.2","name":"Jean 9:2","id":"fra-LSG:John.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:John.9.4","osis_end":"fra-LSG:John.9.4","label":"","reference":"Jean 9:4","prev_osis_id":"John.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">Il faut que je fasse, tandis qu\u2019il est jour, les \u0153uvres de celui qui m\u2019a envoy\u00e9; la nuit vient, o\u00f9 personne ne peut travailler.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.5","name":"Jean 9:5","id":"fra-LSG:John.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.3","name":"Jean 9:3","id":"fra-LSG:John.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:John.9.5","osis_end":"fra-LSG:John.9.5","label":"","reference":"Jean 9:5","prev_osis_id":"John.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Pendant que je suis dans le monde, je suis la<\/span><span class=\"wj\">lumi\u00e8re du monde.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.6","name":"Jean 9:6","id":"fra-LSG:John.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.4","name":"Jean 9:4","id":"fra-LSG:John.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:John.9.6","osis_end":"fra-LSG:John.9.6","label":"","reference":"Jean 9:6","prev_osis_id":"John.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Apr\u00e8s avoir dit cela, il cracha \u00e0 terre, et fit de la boue avec sa salive. Puis il appliqua cette boue sur les yeux de l\u2019aveugle,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.7","name":"Jean 9:7","id":"fra-LSG:John.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.5","name":"Jean 9:5","id":"fra-LSG:John.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:John.9.7","osis_end":"fra-LSG:John.9.7","label":"","reference":"Jean 9:7","prev_osis_id":"John.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>et lui dit: <span class=\"wj\">Va, et lave-toi au r\u00e9servoir de Silo\u00e9<\/span> (nom qui signifie envoy\u00e9). Il y alla, se lava, et s\u2019en retourna voyant clair.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.8","name":"Jean 9:8","id":"fra-LSG:John.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.6","name":"Jean 9:6","id":"fra-LSG:John.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:John.9.8","osis_end":"fra-LSG:John.9.8","label":"","reference":"Jean 9:8","prev_osis_id":"John.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ses voisins et ceux qui auparavant l\u2019avaient connu comme un mendiant disaient: N\u2019est-ce pas l\u00e0 celui qui se tenait assis et qui mendiait?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.9","name":"Jean 9:9","id":"fra-LSG:John.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.7","name":"Jean 9:7","id":"fra-LSG:John.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:John.9.9","osis_end":"fra-LSG:John.9.9","label":"","reference":"Jean 9:9","prev_osis_id":"John.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les uns disaient: C\u2019est lui. D\u2019autres disaient: Non, mais il lui ressemble. Et lui-m\u00eame disait: C\u2019est moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.10","name":"Jean 9:10","id":"fra-LSG:John.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.8","name":"Jean 9:8","id":"fra-LSG:John.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:John.9.10","osis_end":"fra-LSG:John.9.10","label":"","reference":"Jean 9:10","prev_osis_id":"John.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils lui dirent donc: Comment tes yeux ont-ils \u00e9t\u00e9 ouverts?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.11","name":"Jean 9:11","id":"fra-LSG:John.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.9","name":"Jean 9:9","id":"fra-LSG:John.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:John.9.11","osis_end":"fra-LSG:John.9.11","label":"","reference":"Jean 9:11","prev_osis_id":"John.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il r\u00e9pondit: L\u2019homme qu\u2019on appelle J\u00e9sus a fait de la boue, a oint mes yeux, et m\u2019a dit: Va au r\u00e9servoir de Silo\u00e9, et lave-toi. J\u2019y suis all\u00e9, je me suis lav\u00e9, et j\u2019ai recouvr\u00e9 la vue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.12","name":"Jean 9:12","id":"fra-LSG:John.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.10","name":"Jean 9:10","id":"fra-LSG:John.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:John.9.12","osis_end":"fra-LSG:John.9.12","label":"","reference":"Jean 9:12","prev_osis_id":"John.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils lui dirent: O\u00f9 est cet homme? Il r\u00e9pondit: Je ne sais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.13","name":"Jean 9:13","id":"fra-LSG:John.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.11","name":"Jean 9:11","id":"fra-LSG:John.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:John.9.13","osis_end":"fra-LSG:John.9.13","label":"","reference":"Jean 9:13","prev_osis_id":"John.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-34: cf. (Jn 10:37, 38. \u00c9s 6:9, 10.) Pr 29:25. Lu 6:22, 23.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ils men\u00e8rent vers les pharisiens celui qui avait \u00e9t\u00e9 aveugle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.14","name":"Jean 9:14","id":"fra-LSG:John.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.12","name":"Jean 9:12","id":"fra-LSG:John.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:John.9.14","osis_end":"fra-LSG:John.9.14","label":"","reference":"Jean 9:14","prev_osis_id":"John.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Or, c\u2019\u00e9tait un jour de sabbat que J\u00e9sus avait fait de la boue, et lui avait ouvert les yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.15","name":"Jean 9:15","id":"fra-LSG:John.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.13","name":"Jean 9:13","id":"fra-LSG:John.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:John.9.15","osis_end":"fra-LSG:John.9.15","label":"","reference":"Jean 9:15","prev_osis_id":"John.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>De nouveau, les pharisiens aussi lui demand\u00e8rent comment il avait recouvr\u00e9 la vue. Et il leur dit: Il a appliqu\u00e9 de la boue sur mes yeux, je me suis lav\u00e9, et je vois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.16","name":"Jean 9:16","id":"fra-LSG:John.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.14","name":"Jean 9:14","id":"fra-LSG:John.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:John.9.16","osis_end":"fra-LSG:John.9.16","label":"","reference":"Jean 9:16","prev_osis_id":"John.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Sur quoi quelques-uns des pharisiens dirent: Cet homme ne vient pas de Dieu, car il n\u2019observe pas le sabbat. D\u2019autres dirent: Comment un homme p\u00e9cheur peut-il faire de tels miracles? Et il y eut division parmi eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.17","name":"Jean 9:17","id":"fra-LSG:John.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.15","name":"Jean 9:15","id":"fra-LSG:John.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:John.9.17","osis_end":"fra-LSG:John.9.17","label":"","reference":"Jean 9:17","prev_osis_id":"John.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ils dirent encore \u00e0 l\u2019aveugle: Toi, que dis-tu de lui, sur ce qu\u2019il t\u2019a ouvert les yeux? Il r\u00e9pondit: C\u2019est un proph\u00e8te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.18","name":"Jean 9:18","id":"fra-LSG:John.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.16","name":"Jean 9:16","id":"fra-LSG:John.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:John.9.18","osis_end":"fra-LSG:John.9.18","label":"","reference":"Jean 9:18","prev_osis_id":"John.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les Juifs ne crurent point qu\u2019il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 aveugle et qu\u2019il e\u00fbt recouvr\u00e9 la vue jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils eussent fait venir ses parents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.19","name":"Jean 9:19","id":"fra-LSG:John.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.17","name":"Jean 9:17","id":"fra-LSG:John.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:John.9.19","osis_end":"fra-LSG:John.9.19","label":"","reference":"Jean 9:19","prev_osis_id":"John.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et ils les interrog\u00e8rent, disant: Est-ce l\u00e0 votre fils, que vous dites \u00eatre n\u00e9 aveugle? Comment donc voit-il maintenant?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.20","name":"Jean 9:20","id":"fra-LSG:John.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.18","name":"Jean 9:18","id":"fra-LSG:John.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:John.9.20","osis_end":"fra-LSG:John.9.20","label":"","reference":"Jean 9:20","prev_osis_id":"John.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ses parents r\u00e9pondirent: Nous savons que c\u2019est notre fils, et qu\u2019il est n\u00e9 aveugle;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.21","name":"Jean 9:21","id":"fra-LSG:John.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.19","name":"Jean 9:19","id":"fra-LSG:John.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:John.9.21","osis_end":"fra-LSG:John.9.21","label":"","reference":"Jean 9:21","prev_osis_id":"John.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>mais comment il voit maintenant, ou qui lui a ouvert les yeux, c\u2019est ce que nous ne savons. Interrogez-le lui-m\u00eame, il a de l\u2019\u00e2ge, il parlera de ce qui le concerne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.22","name":"Jean 9:22","id":"fra-LSG:John.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.20","name":"Jean 9:20","id":"fra-LSG:John.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:John.9.22","osis_end":"fra-LSG:John.9.22","label":"","reference":"Jean 9:22","prev_osis_id":"John.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ses parents dirent cela parce qu\u2019ils craignaient les Juifs; car les Juifs \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 convenus que, si quelqu\u2019un reconnaissait J\u00e9sus pour le Christ, il serait exclu de la synagogue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.23","name":"Jean 9:23","id":"fra-LSG:John.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.21","name":"Jean 9:21","id":"fra-LSG:John.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:John.9.23","osis_end":"fra-LSG:John.9.23","label":"","reference":"Jean 9:23","prev_osis_id":"John.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>C\u2019est pourquoi ses parents dirent: Il a de l\u2019\u00e2ge, interrogez-le lui-m\u00eame.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.24","name":"Jean 9:24","id":"fra-LSG:John.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.22","name":"Jean 9:22","id":"fra-LSG:John.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:John.9.24","osis_end":"fra-LSG:John.9.24","label":"","reference":"Jean 9:24","prev_osis_id":"John.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les pharisiens appel\u00e8rent une seconde fois l\u2019homme qui avait \u00e9t\u00e9 aveugle, et ils lui dirent: Donne gloire \u00e0 Dieu; nous savons que cet homme est un p\u00e9cheur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.25","name":"Jean 9:25","id":"fra-LSG:John.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.23","name":"Jean 9:23","id":"fra-LSG:John.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:John.9.25","osis_end":"fra-LSG:John.9.25","label":"","reference":"Jean 9:25","prev_osis_id":"John.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il r\u00e9pondit: S\u2019il est un p\u00e9cheur, je ne sais; je sais une chose, c\u2019est que j\u2019\u00e9tais aveugle et que maintenant je vois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.26","name":"Jean 9:26","id":"fra-LSG:John.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.24","name":"Jean 9:24","id":"fra-LSG:John.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:John.9.26","osis_end":"fra-LSG:John.9.26","label":"","reference":"Jean 9:26","prev_osis_id":"John.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ils lui dirent: Que t\u2019a-t-il fait? Comment t\u2019a-t-il ouvert les yeux?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.27","name":"Jean 9:27","id":"fra-LSG:John.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.25","name":"Jean 9:25","id":"fra-LSG:John.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:John.9.27","osis_end":"fra-LSG:John.9.27","label":"","reference":"Jean 9:27","prev_osis_id":"John.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>Il leur r\u00e9pondit: Je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit, et vous n\u2019avez pas \u00e9cout\u00e9; pourquoi voulez-vous l\u2019entendre encore? Voulez-vous aussi devenir ses disciples?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.28","name":"Jean 9:28","id":"fra-LSG:John.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.26","name":"Jean 9:26","id":"fra-LSG:John.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:John.9.28","osis_end":"fra-LSG:John.9.28","label":"","reference":"Jean 9:28","prev_osis_id":"John.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ils l\u2019injuri\u00e8rent et dirent: C\u2019est toi qui es son disciple; nous, nous sommes disciples de Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.29","name":"Jean 9:29","id":"fra-LSG:John.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.27","name":"Jean 9:27","id":"fra-LSG:John.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:John.9.29","osis_end":"fra-LSG:John.9.29","label":"","reference":"Jean 9:29","prev_osis_id":"John.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>Nous savons que Dieu a parl\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse; mais celui-ci, nous ne savons d\u2019o\u00f9 il est.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.30","name":"Jean 9:30","id":"fra-LSG:John.9.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.28","name":"Jean 9:28","id":"fra-LSG:John.9.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:John.9.30","osis_end":"fra-LSG:John.9.30","label":"","reference":"Jean 9:30","prev_osis_id":"John.009.029,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.30\" class=\"v\">30<\/sup>Cet homme leur r\u00e9pondit: Il est \u00e9tonnant que vous ne sachiez d\u2019o\u00f9 il est; et cependant il m\u2019a ouvert les yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.31","name":"Jean 9:31","id":"fra-LSG:John.9.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.29","name":"Jean 9:29","id":"fra-LSG:John.9.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:John.9.31","osis_end":"fra-LSG:John.9.31","label":"","reference":"Jean 9:31","prev_osis_id":"John.009.030,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.31\" class=\"v\">31<\/sup>Nous savons que Dieu n\u2019exauce point les p\u00e9cheurs; mais, si quelqu\u2019un l\u2019honore et fait sa volont\u00e9, c\u2019est celui l\u00e0 qu\u2019il exauce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.32","name":"Jean 9:32","id":"fra-LSG:John.9.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.30","name":"Jean 9:30","id":"fra-LSG:John.9.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:John.9.32","osis_end":"fra-LSG:John.9.32","label":"","reference":"Jean 9:32","prev_osis_id":"John.009.031,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.32\" class=\"v\">32<\/sup>Jamais on n\u2019a entendu dire que quelqu\u2019un ait ouvert les yeux d\u2019un aveugle-n\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.33","name":"Jean 9:33","id":"fra-LSG:John.9.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.31","name":"Jean 9:31","id":"fra-LSG:John.9.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:John.9.33","osis_end":"fra-LSG:John.9.33","label":"","reference":"Jean 9:33","prev_osis_id":"John.009.032,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.33\" class=\"v\">33<\/sup>Si cet homme ne venait pas de Dieu, il ne pourrait rien faire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.34","name":"Jean 9:34","id":"fra-LSG:John.9.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.32","name":"Jean 9:32","id":"fra-LSG:John.9.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:John.9.34","osis_end":"fra-LSG:John.9.34","label":"","reference":"Jean 9:34","prev_osis_id":"John.009.033,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.34\" class=\"v\">34<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent: Tu es n\u00e9 tout entier dans le p\u00e9ch\u00e9, et tu nous enseignes! Et ils le chass\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.35","name":"Jean 9:35","id":"fra-LSG:John.9.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.33","name":"Jean 9:33","id":"fra-LSG:John.9.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:John.9.35","osis_end":"fra-LSG:John.9.35","label":"","reference":"Jean 9:35","prev_osis_id":"John.009.034,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.036,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 35-41: cf. Lu 10:21. Jn 10:2-5. 1 Pi 2:6-8. \u00c9s 42:16. 2 Co 4:3-6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.35\" class=\"v\">35<\/sup>J\u00e9sus apprit qu\u2019ils l\u2019avaient chass\u00e9; et, l\u2019ayant rencontr\u00e9, il lui dit: <span class=\"wj\">Crois-tu au Fils de Dieu?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.36","name":"Jean 9:36","id":"fra-LSG:John.9.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.34","name":"Jean 9:34","id":"fra-LSG:John.9.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:John.9.36","osis_end":"fra-LSG:John.9.36","label":"","reference":"Jean 9:36","prev_osis_id":"John.009.035,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.36\" class=\"v\">36<\/sup>Il r\u00e9pondit: Et qui est-il, Seigneur, afin que je croie en lui?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.37","name":"Jean 9:37","id":"fra-LSG:John.9.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.35","name":"Jean 9:35","id":"fra-LSG:John.9.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:John.9.37","osis_end":"fra-LSG:John.9.37","label":"","reference":"Jean 9:37","prev_osis_id":"John.009.036,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.37\" class=\"v\">37<\/sup><span class=\"wj\">Tu l\u2019as vu,<\/span> lui dit J\u00e9sus, <span class=\"wj\">et celui qui te parle, c\u2019est lui.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.38","name":"Jean 9:38","id":"fra-LSG:John.9.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.36","name":"Jean 9:36","id":"fra-LSG:John.9.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:John.9.38","osis_end":"fra-LSG:John.9.38","label":"","reference":"Jean 9:38","prev_osis_id":"John.009.037,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.38\" class=\"v\">38<\/sup>Et il dit: Je crois, Seigneur. Et il se prosterna devant lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.39","name":"Jean 9:39","id":"fra-LSG:John.9.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.37","name":"Jean 9:37","id":"fra-LSG:John.9.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:John.9.39","osis_end":"fra-LSG:John.9.39","label":"","reference":"Jean 9:39","prev_osis_id":"John.009.038,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.39\" class=\"v\">39<\/sup>Puis J\u00e9sus dit: <span class=\"wj\">Je suis venu dans ce monde pour un jugement,<\/span> <span class=\"wj\">pour que ceux qui ne voient point voient, et que ceux qui voient deviennent aveugles.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.40","name":"Jean 9:40","id":"fra-LSG:John.9.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.38","name":"Jean 9:38","id":"fra-LSG:John.9.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:John.9.40","osis_end":"fra-LSG:John.9.40","label":"","reference":"Jean 9:40","prev_osis_id":"John.009.039,fra-LSG","next_osis_id":"John.009.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.40\" class=\"v\">40<\/sup>Quelques pharisiens qui \u00e9taient avec lui, ayant entendu ces paroles, lui dirent: Nous aussi, sommes-nous aveugles?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.41","name":"Jean 9:41","id":"fra-LSG:John.9.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.39","name":"Jean 9:39","id":"fra-LSG:John.9.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:John.9.41","osis_end":"fra-LSG:John.9.41","label":"","reference":"Jean 9:41","prev_osis_id":"John.009.040,fra-LSG","next_osis_id":"John.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.9.41\" class=\"v\">41<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Si vous \u00e9tiez aveugles, vous n\u2019auriez pas de p\u00e9ch\u00e9. Mais maintenant vous dites: Nous voyons. C\u2019est pour cela que votre p\u00e9ch\u00e9 subsiste.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.9","name":"Jean 9","id":"fra-LSG:John.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.10.1","name":"Jean 10:1","id":"fra-LSG:John.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.9.40","name":"Jean 9:40","id":"fra-LSG:John.9.40"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbec5e687.80963343');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbec5e687.80963343\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbec5e687.80963343","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbec5e687.80963343'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbec5e687.80963343\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}