{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:John.3.1","osis_end":"fra-LSG:John.3.1","label":"","reference":"Jean 3:1","prev_osis_id":"John.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Entretien de J\u00e9sus avec Nicod\u00e8me<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. (Mt 18:3. Ga 6:15. 2 Co 5:17.) (Jn 1:12, 13. 1 Pi 1:3, 23.) \u00c9z 36:25-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Mais il y eut un homme d\u2019entre les pharisiens, nomm\u00e9 Nicod\u00e8me, un chef des Juifs,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.2","name":"Jean 3:2","id":"fra-LSG:John.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.2.25","name":"Jean 2:25","id":"fra-LSG:John.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:John.3.2","osis_end":"fra-LSG:John.3.2","label":"","reference":"Jean 3:2","prev_osis_id":"John.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>qui vint, lui, aupr\u00e8s de J\u00e9sus, de nuit, et lui dit: Rabbi, nous savons que tu es un docteur venu de Dieu; car personne ne peut faire ces miracles que tu fais, si Dieu n\u2019est avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.3","name":"Jean 3:3","id":"fra-LSG:John.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.1","name":"Jean 3:1","id":"fra-LSG:John.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:John.3.3","osis_end":"fra-LSG:John.3.3","label":"","reference":"Jean 3:3","prev_osis_id":"John.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je te le dis, si un homme ne na\u00eet de nouveau, il ne peut voir le royaume de Dieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.4","name":"Jean 3:4","id":"fra-LSG:John.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.2","name":"Jean 3:2","id":"fra-LSG:John.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:John.3.4","osis_end":"fra-LSG:John.3.4","label":"","reference":"Jean 3:4","prev_osis_id":"John.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Nicod\u00e8me lui dit: Comment un homme peut-il na\u00eetre quand il est vieux? Peut-il rentrer dans le sein de sa m\u00e8re et na\u00eetre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.5","name":"Jean 3:5","id":"fra-LSG:John.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.3","name":"Jean 3:3","id":"fra-LSG:John.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:John.3.5","osis_end":"fra-LSG:John.3.5","label":"","reference":"Jean 3:5","prev_osis_id":"John.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je te le dis,<\/span> <span class=\"wj\">si un homme ne na\u00eet d\u2019eau et d\u2019Esprit, il ne peut entrer dans le royaume de Dieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.6","name":"Jean 3:6","id":"fra-LSG:John.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.4","name":"Jean 3:4","id":"fra-LSG:John.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:John.3.6","osis_end":"fra-LSG:John.3.6","label":"","reference":"Jean 3:6","prev_osis_id":"John.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">Ce qui est n\u00e9 de la chair est chair, et ce qui est n\u00e9 de l\u2019Esprit est esprit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.7","name":"Jean 3:7","id":"fra-LSG:John.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.5","name":"Jean 3:5","id":"fra-LSG:John.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:John.3.7","osis_end":"fra-LSG:John.3.7","label":"","reference":"Jean 3:7","prev_osis_id":"John.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">Ne t\u2019\u00e9tonne pas que je t\u2019aie dit: Il faut que vous naissiez de nouveau.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.8","name":"Jean 3:8","id":"fra-LSG:John.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.6","name":"Jean 3:6","id":"fra-LSG:John.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:John.3.8","osis_end":"fra-LSG:John.3.8","label":"","reference":"Jean 3:8","prev_osis_id":"John.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Le vent souffle o\u00f9 il veut, et tu en entends le bruit; mais tu ne sais d\u2019o\u00f9 il vient, ni o\u00f9 il va. Il en est ainsi de tout homme qui est n\u00e9 de l\u2019Esprit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.9","name":"Jean 3:9","id":"fra-LSG:John.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.7","name":"Jean 3:7","id":"fra-LSG:John.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:John.3.9","osis_end":"fra-LSG:John.3.9","label":"","reference":"Jean 3:9","prev_osis_id":"John.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Nicod\u00e8me lui dit: Comment cela peut-il se faire?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.10","name":"Jean 3:10","id":"fra-LSG:John.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.8","name":"Jean 3:8","id":"fra-LSG:John.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:John.3.10","osis_end":"fra-LSG:John.3.10","label":"","reference":"Jean 3:10","prev_osis_id":"John.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Tu es le docteur d\u2019Isra\u00ebl, et tu ne sais pas ces choses!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.11","name":"Jean 3:11","id":"fra-LSG:John.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.9","name":"Jean 3:9","id":"fra-LSG:John.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:John.3.11","osis_end":"fra-LSG:John.3.11","label":"","reference":"Jean 3:11","prev_osis_id":"John.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je te le dis, nous disons ce que nous savons, et nous rendons t\u00e9moignage de ce que nous avons vu; et vous ne recevez pas<\/span><span class=\"wj\">notre t\u00e9moignage.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.12","name":"Jean 3:12","id":"fra-LSG:John.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.10","name":"Jean 3:10","id":"fra-LSG:John.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:John.3.12","osis_end":"fra-LSG:John.3.12","label":"","reference":"Jean 3:12","prev_osis_id":"John.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Si vous ne croyez pas quand je vous ai parl\u00e9 des choses terrestres, comment croirez-vous quand je vous parlerai des choses c\u00e9lestes?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.13","name":"Jean 3:13","id":"fra-LSG:John.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.11","name":"Jean 3:11","id":"fra-LSG:John.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:John.3.13","osis_end":"fra-LSG:John.3.13","label":"","reference":"Jean 3:13","prev_osis_id":"John.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Personne n\u2019est mont\u00e9 au ciel, si ce n\u2019est celui qui est descendu du ciel, le Fils de l\u2019homme qui est dans le ciel.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.14","name":"Jean 3:14","id":"fra-LSG:John.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.12","name":"Jean 3:12","id":"fra-LSG:John.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:John.3.14","osis_end":"fra-LSG:John.3.14","label":"","reference":"Jean 3:14","prev_osis_id":"John.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-21: cf. (No 21:4-9. Jn 12:32, 33.) 1 Jn 4:9, 10. (Jn 6:40; 3:36.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">Et comme Mo\u00efse \u00e9leva le serpent dans le d\u00e9sert,<\/span><span class=\"wj\">il faut de m\u00eame que le Fils de l\u2019homme soit \u00e9lev\u00e9,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.15","name":"Jean 3:15","id":"fra-LSG:John.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.13","name":"Jean 3:13","id":"fra-LSG:John.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:John.3.15","osis_end":"fra-LSG:John.3.15","label":"","reference":"Jean 3:15","prev_osis_id":"John.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">afin que quiconque croit en lui<\/span><span class=\"wj\">ait la vie \u00e9ternelle.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.16","name":"Jean 3:16","id":"fra-LSG:John.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.14","name":"Jean 3:14","id":"fra-LSG:John.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:John.3.16","osis_end":"fra-LSG:John.3.16","label":"","reference":"Jean 3:16","prev_osis_id":"John.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Car Dieu a tant aim\u00e9 le monde qu\u2019il a donn\u00e9 son Fils unique,<\/span><span class=\"wj\">afin que quiconque croit en lui ne p\u00e9risse point, mais qu\u2019il ait la vie \u00e9ternelle.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.17","name":"Jean 3:17","id":"fra-LSG:John.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.15","name":"Jean 3:15","id":"fra-LSG:John.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:John.3.17","osis_end":"fra-LSG:John.3.17","label":"","reference":"Jean 3:17","prev_osis_id":"John.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Dieu, en effet, n\u2019a pas envoy\u00e9 son Fils dans le monde pour qu\u2019il juge le monde, mais pour que le monde soit sauv\u00e9 par lui.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.18","name":"Jean 3:18","id":"fra-LSG:John.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.16","name":"Jean 3:16","id":"fra-LSG:John.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:John.3.18","osis_end":"fra-LSG:John.3.18","label":"","reference":"Jean 3:18","prev_osis_id":"John.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui croit en lui n\u2019est point jug\u00e9; mais celui qui ne croit pas est d\u00e9j\u00e0 jug\u00e9, parce qu\u2019il n\u2019a pas cru au nom du Fils unique de Dieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.19","name":"Jean 3:19","id":"fra-LSG:John.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.17","name":"Jean 3:17","id":"fra-LSG:John.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:John.3.19","osis_end":"fra-LSG:John.3.19","label":"","reference":"Jean 3:19","prev_osis_id":"John.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Et<\/span><span class=\"wj\">ce jugement c\u2019est que, la lumi\u00e8re \u00e9tant venue dans le monde, les hommes ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 la lumi\u00e8re, parce que leurs \u0153uvres \u00e9taient mauvaises.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.20","name":"Jean 3:20","id":"fra-LSG:John.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.18","name":"Jean 3:18","id":"fra-LSG:John.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:John.3.20","osis_end":"fra-LSG:John.3.20","label":"","reference":"Jean 3:20","prev_osis_id":"John.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Car quiconque fait le mal hait la lumi\u00e8re, et ne vient point \u00e0 la lumi\u00e8re, de peur que ses \u0153uvres ne soient d\u00e9voil\u00e9es;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.21","name":"Jean 3:21","id":"fra-LSG:John.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.19","name":"Jean 3:19","id":"fra-LSG:John.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:John.3.21","osis_end":"fra-LSG:John.3.21","label":"","reference":"Jean 3:21","prev_osis_id":"John.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">mais celui qui agit selon la v\u00e9rit\u00e9 vient \u00e0 la lumi\u00e8re, afin que ses \u0153uvres soient manifest\u00e9es, parce qu\u2019elles sont faites en Dieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.22","name":"Jean 3:22","id":"fra-LSG:John.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.20","name":"Jean 3:20","id":"fra-LSG:John.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:John.3.22","osis_end":"fra-LSG:John.3.22","label":"","reference":"Jean 3:22","prev_osis_id":"John.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Nouveau t\u00e9moignage de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-36: cf. Jn 1:6-12, 19-34. Mc 16:15, 16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus, accompagn\u00e9 de ses disciples, se rendit dans la terre de Jud\u00e9e; et l\u00e0 il demeurait avec eux, et il baptisait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.23","name":"Jean 3:23","id":"fra-LSG:John.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.21","name":"Jean 3:21","id":"fra-LSG:John.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:John.3.23","osis_end":"fra-LSG:John.3.23","label":"","reference":"Jean 3:23","prev_osis_id":"John.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>Jean aussi baptisait \u00e0 \u00c9non, pr\u00e8s de Salim, parce qu\u2019il y avait l\u00e0 beaucoup d\u2019eau; et on y venait pour \u00eatre baptis\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.24","name":"Jean 3:24","id":"fra-LSG:John.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.22","name":"Jean 3:22","id":"fra-LSG:John.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:John.3.24","osis_end":"fra-LSG:John.3.24","label":"","reference":"Jean 3:24","prev_osis_id":"John.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Car Jean n\u2019avait pas encore \u00e9t\u00e9 mis en prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.25","name":"Jean 3:25","id":"fra-LSG:John.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.23","name":"Jean 3:23","id":"fra-LSG:John.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:John.3.25","osis_end":"fra-LSG:John.3.25","label":"","reference":"Jean 3:25","prev_osis_id":"John.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Or, il s\u2019\u00e9leva de la part des disciples de Jean une dispute avec un Juif touchant la purification.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.26","name":"Jean 3:26","id":"fra-LSG:John.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.24","name":"Jean 3:24","id":"fra-LSG:John.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:John.3.26","osis_end":"fra-LSG:John.3.26","label":"","reference":"Jean 3:26","prev_osis_id":"John.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ils vinrent trouver Jean, et lui dirent: Rabbi, celui qui \u00e9tait avec toi au-del\u00e0 du Jourdain, et \u00e0 qui tu as rendu t\u00e9moignage, voici, il baptise, et tous vont \u00e0 lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.27","name":"Jean 3:27","id":"fra-LSG:John.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.25","name":"Jean 3:25","id":"fra-LSG:John.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:John.3.27","osis_end":"fra-LSG:John.3.27","label":"","reference":"Jean 3:27","prev_osis_id":"John.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>Jean r\u00e9pondit: Un homme ne peut recevoir que ce qui lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 du ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.28","name":"Jean 3:28","id":"fra-LSG:John.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.26","name":"Jean 3:26","id":"fra-LSG:John.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:John.3.28","osis_end":"fra-LSG:John.3.28","label":"","reference":"Jean 3:28","prev_osis_id":"John.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.28\" class=\"v\">28<\/sup>Vous-m\u00eames m\u2019\u00eates t\u00e9moins que j\u2019ai dit: Je ne suis pas le Christ, mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 devant lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.29","name":"Jean 3:29","id":"fra-LSG:John.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.27","name":"Jean 3:27","id":"fra-LSG:John.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:John.3.29","osis_end":"fra-LSG:John.3.29","label":"","reference":"Jean 3:29","prev_osis_id":"John.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.29\" class=\"v\">29<\/sup>Celui \u00e0 qui appartient l\u2019\u00e9pouse, c\u2019est l\u2019\u00e9poux; mais l\u2019ami de l\u2019\u00e9poux, qui se tient l\u00e0 et qui l\u2019entend, \u00e9prouve une grande joie \u00e0 cause de la voix de l\u2019\u00e9poux: aussi cette joie, qui est la mienne, est parfaite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.30","name":"Jean 3:30","id":"fra-LSG:John.3.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.28","name":"Jean 3:28","id":"fra-LSG:John.3.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:John.3.30","osis_end":"fra-LSG:John.3.30","label":"","reference":"Jean 3:30","prev_osis_id":"John.003.029,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.30\" class=\"v\">30<\/sup>Il faut qu\u2019il croisse, et que je diminue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.31","name":"Jean 3:31","id":"fra-LSG:John.3.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.29","name":"Jean 3:29","id":"fra-LSG:John.3.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:John.3.31","osis_end":"fra-LSG:John.3.31","label":"","reference":"Jean 3:31","prev_osis_id":"John.003.030,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.31\" class=\"v\">31<\/sup>Celui qui vient d\u2019en haut est au-dessus de tous; celui qui est de la terre est de la terre, et il parle comme \u00e9tant de la terre. Celui qui vient du ciel est au-dessus de tous,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.32","name":"Jean 3:32","id":"fra-LSG:John.3.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.30","name":"Jean 3:30","id":"fra-LSG:John.3.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:John.3.32","osis_end":"fra-LSG:John.3.32","label":"","reference":"Jean 3:32","prev_osis_id":"John.003.031,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.32\" class=\"v\">32<\/sup>il rend t\u00e9moignage de ce qu\u2019il a vu et entendu, et personne ne re\u00e7oit son t\u00e9moignage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.33","name":"Jean 3:33","id":"fra-LSG:John.3.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.31","name":"Jean 3:31","id":"fra-LSG:John.3.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:John.3.33","osis_end":"fra-LSG:John.3.33","label":"","reference":"Jean 3:33","prev_osis_id":"John.003.032,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.33\" class=\"v\">33<\/sup>Celui qui a re\u00e7u son t\u00e9moignage a certifi\u00e9 que Dieu est vrai;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.34","name":"Jean 3:34","id":"fra-LSG:John.3.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.32","name":"Jean 3:32","id":"fra-LSG:John.3.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:John.3.34","osis_end":"fra-LSG:John.3.34","label":"","reference":"Jean 3:34","prev_osis_id":"John.003.033,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.34\" class=\"v\">34<\/sup>car celui que Dieu a envoy\u00e9 dit les paroles de Dieu, parce que Dieu ne lui donne pas l\u2019Esprit avec mesure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.35","name":"Jean 3:35","id":"fra-LSG:John.3.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.33","name":"Jean 3:33","id":"fra-LSG:John.3.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:John.3.35","osis_end":"fra-LSG:John.3.35","label":"","reference":"Jean 3:35","prev_osis_id":"John.003.034,fra-LSG","next_osis_id":"John.003.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.35\" class=\"v\">35<\/sup>Le P\u00e8re aime le Fils, et il a remis toutes choses entre ses mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.36","name":"Jean 3:36","id":"fra-LSG:John.3.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.34","name":"Jean 3:34","id":"fra-LSG:John.3.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:John.3.36","osis_end":"fra-LSG:John.3.36","label":"","reference":"Jean 3:36","prev_osis_id":"John.003.035,fra-LSG","next_osis_id":"John.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"John.3.36\" class=\"v\">36<\/sup>Celui qui croit au Fils a la vie \u00e9ternelle; celui qui ne croit pas au Fils ne verra point la vie, mais la col\u00e8re de Dieu demeure sur lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:John.3","name":"Jean 3","id":"fra-LSG:John.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.4.1","name":"Jean 4:1","id":"fra-LSG:John.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.3.35","name":"Jean 3:35","id":"fra-LSG:John.3.35"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc0218954.47390126');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0218954.47390126\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc0218954.47390126","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc0218954.47390126'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0218954.47390126\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}