{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Heb.4.1","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.1","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:1","prev_osis_id":"Heb.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. H\u00e9 3:6-19; 10:35-39. \u00c9s 26:3. J\u00e9 23:29.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.4.1\" class=\"v\">1<\/sup>Craignons donc, tandis que la promesse d\u2019entrer dans son repos subsiste encore, qu\u2019aucun de vous ne paraisse \u00eatre venu trop tard.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.2","name":"H\u00e9breux 4:2","id":"fra-LSG:Heb.4.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.3.19","name":"H\u00e9breux 3:19","id":"fra-LSG:Heb.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Heb.4.2","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.2","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:2","prev_osis_id":"Heb.004.001,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.4.2\" class=\"v\">2<\/sup>Car cette bonne nouvelle nous a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e aussi bien qu\u2019\u00e0 eux; mais la parole qui leur fut annonc\u00e9e ne leur servit de rien, parce qu\u2019elle ne trouva pas de la foi chez ceux qui l\u2019entendirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.3","name":"H\u00e9breux 4:3","id":"fra-LSG:Heb.4.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.1","name":"H\u00e9breux 4:1","id":"fra-LSG:Heb.4.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Heb.4.3","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.3","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:3","prev_osis_id":"Heb.004.002,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.4.3\" class=\"v\">3<\/sup>Pour nous qui avons cru, nous entrons dans le repos, selon qu\u2019il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je jurai dans ma col\u00e8re:<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019entreront pas dans mon repos!<\/p>\n<p class=\"m\">Il dit cela, quoique ses \u0153uvres eussent \u00e9t\u00e9 achev\u00e9es depuis la cr\u00e9ation du monde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.4","name":"H\u00e9breux 4:4","id":"fra-LSG:Heb.4.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.2","name":"H\u00e9breux 4:2","id":"fra-LSG:Heb.4.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Heb.4.4","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.4","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:4","prev_osis_id":"Heb.004.003,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.005,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Heb.4.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car il a parl\u00e9 quelque part ainsi du septi\u00e8me jour: Et Dieu se reposa de toutes ses \u0153uvres le septi\u00e8me jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.5","name":"H\u00e9breux 4:5","id":"fra-LSG:Heb.4.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.3","name":"H\u00e9breux 4:3","id":"fra-LSG:Heb.4.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Heb.4.5","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.5","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:5","prev_osis_id":"Heb.004.004,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.006,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Heb.4.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et ici encore:<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019entreront pas dans mon repos!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.6","name":"H\u00e9breux 4:6","id":"fra-LSG:Heb.4.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.4","name":"H\u00e9breux 4:4","id":"fra-LSG:Heb.4.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Heb.4.6","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.6","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:6","prev_osis_id":"Heb.004.005,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.4.6\" class=\"v\">6<\/sup>Or, puisqu\u2019il est encore r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 quelques-uns d\u2019y entrer, et que ceux \u00e0 qui d\u2019abord la promesse a \u00e9t\u00e9 faite n\u2019y sont pas entr\u00e9s \u00e0 cause de leur d\u00e9sob\u00e9issance,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.7","name":"H\u00e9breux 4:7","id":"fra-LSG:Heb.4.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.5","name":"H\u00e9breux 4:5","id":"fra-LSG:Heb.4.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Heb.4.7","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.7","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:7","prev_osis_id":"Heb.004.006,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.4.7\" class=\"v\">7<\/sup>Dieu fixe de nouveau un jour, aujourd\u2019hui, en disant dans David si longtemps apr\u00e8s, comme il est dit plus haut:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Aujourd\u2019hui, si vous entendez sa voix,<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019endurcissez pas vos c\u0153urs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.8","name":"H\u00e9breux 4:8","id":"fra-LSG:Heb.4.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.6","name":"H\u00e9breux 4:6","id":"fra-LSG:Heb.4.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Heb.4.8","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.8","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:8","prev_osis_id":"Heb.004.007,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.4.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car, si Josu\u00e9 leur e\u00fbt donn\u00e9 le repos, il ne parlerait pas apr\u00e8s cela d\u2019un autre jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.9","name":"H\u00e9breux 4:9","id":"fra-LSG:Heb.4.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.7","name":"H\u00e9breux 4:7","id":"fra-LSG:Heb.4.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Heb.4.9","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.9","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:9","prev_osis_id":"Heb.004.008,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.4.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il y a donc un repos de sabbat r\u00e9serv\u00e9 au peuple de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.10","name":"H\u00e9breux 4:10","id":"fra-LSG:Heb.4.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.8","name":"H\u00e9breux 4:8","id":"fra-LSG:Heb.4.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Heb.4.10","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.10","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:10","prev_osis_id":"Heb.004.009,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.4.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car celui qui entre dans le repos de Dieu se repose de ses \u0153uvres, comme Dieu s\u2019est repos\u00e9 des siennes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.11","name":"H\u00e9breux 4:11","id":"fra-LSG:Heb.4.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.9","name":"H\u00e9breux 4:9","id":"fra-LSG:Heb.4.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Heb.4.11","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.11","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:11","prev_osis_id":"Heb.004.010,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.4.11\" class=\"v\">11<\/sup>Effor\u00e7ons-nous donc d\u2019entrer dans ce repos, afin que personne ne tombe en donnant le m\u00eame exemple de d\u00e9sob\u00e9issance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.12","name":"H\u00e9breux 4:12","id":"fra-LSG:Heb.4.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.10","name":"H\u00e9breux 4:10","id":"fra-LSG:Heb.4.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Heb.4.12","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.12","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:12","prev_osis_id":"Heb.004.011,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.4.12\" class=\"v\">12<\/sup>Car la parole de Dieu est vivante et efficace, plus tranchante qu\u2019une \u00e9p\u00e9e quelconque \u00e0 deux tranchants, p\u00e9n\u00e9trante jusqu\u2019\u00e0 partager \u00e2me et esprit, jointures et m\u0153lles; elle juge les sentiments et les pens\u00e9es du c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.13","name":"H\u00e9breux 4:13","id":"fra-LSG:Heb.4.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.11","name":"H\u00e9breux 4:11","id":"fra-LSG:Heb.4.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Heb.4.13","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.13","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:13","prev_osis_id":"Heb.004.012,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.4.13\" class=\"v\">13<\/sup>Nulle cr\u00e9ature n\u2019est cach\u00e9e devant lui, mais tout est \u00e0 nu et \u00e0 d\u00e9couvert aux yeux de celui \u00e0 qui nous devons rendre compte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.14","name":"H\u00e9breux 4:14","id":"fra-LSG:Heb.4.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.12","name":"H\u00e9breux 4:12","id":"fra-LSG:Heb.4.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Heb.4.14","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.14","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:14","prev_osis_id":"Heb.004.013,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus est un souverain sacrificateur sup\u00e9rieur \u00e0 ceux de l\u2019ancienne alliance. Son sacerdoce, semblable \u00e0 celui de Melchis\u00e9dek, subsiste \u00e9ternellement et implique l\u2019abolition du sacerdoce l\u00e9vitique<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-16: cf. H\u00e9 9:11, 12, 24; 10:21-23; 2:17, 18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.4.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Ainsi, puisque nous avons un grand souverain sacrificateur qui a travers\u00e9 les cieux, J\u00e9sus, le Fils de Dieu, demeurons fermes dans la foi que nous professons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.15","name":"H\u00e9breux 4:15","id":"fra-LSG:Heb.4.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.13","name":"H\u00e9breux 4:13","id":"fra-LSG:Heb.4.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Heb.4.15","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.15","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:15","prev_osis_id":"Heb.004.014,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.004.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.4.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car nous n\u2019avons pas un souverain sacrificateur qui ne puisse compatir \u00e0 nos faiblesses; au contraire, il a \u00e9t\u00e9 tent\u00e9 comme nous en toutes choses, sans commettre de p\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.16","name":"H\u00e9breux 4:16","id":"fra-LSG:Heb.4.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.14","name":"H\u00e9breux 4:14","id":"fra-LSG:Heb.4.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Heb.4.16","osis_end":"fra-LSG:Heb.4.16","label":"","reference":"H\u00e9breux 4:16","prev_osis_id":"Heb.004.015,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.005.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.4.16\" class=\"v\">16<\/sup>Approchons-nous donc avec assurance du tr\u00f4ne de la gr\u00e2ce, afin d\u2019obtenir mis\u00e9ricorde et de trouver gr\u00e2ce, pour \u00eatre secourus dans nos besoins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.4","name":"H\u00e9breux 4","id":"fra-LSG:Heb.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.5.1","name":"H\u00e9breux 5:1","id":"fra-LSG:Heb.5.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.4.15","name":"H\u00e9breux 4:15","id":"fra-LSG:Heb.4.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af8204ea34d54.69496910');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af8204ea34d54.69496910\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af8204ea34d54.69496910","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af8204ea34d54.69496910'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af8204ea34d54.69496910\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}