{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Heb.8.1","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.1","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:1","prev_osis_id":"Heb.007.028,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus est un souverain sacrificateur sup\u00e9rieur \u00e0 ceux de l\u2019ancienne alliance (suite). \u2014 Son sacerdoce le constitue m\u00e9diateur d\u2019une alliance nouvelle et d\u00e9finitive. Son sacrifice est unique et parfait<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. H\u00e9 7:15-28; 9:6-12, 24; 12:24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le point capital de ce qui vient d\u2019\u00eatre dit, c\u2019est que nous avons un tel souverain sacrificateur, qui s\u2019est assis \u00e0 la droite du tr\u00f4ne de la majest\u00e9 divine dans les cieux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.2","name":"H\u00e9breux 8:2","id":"fra-LSG:Heb.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.7.28","name":"H\u00e9breux 7:28","id":"fra-LSG:Heb.7.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Heb.8.2","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.2","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:2","prev_osis_id":"Heb.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>comme ministre du sanctuaire et du v\u00e9ritable tabernacle, qui a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 par le Seigneur et non par un homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.3","name":"H\u00e9breux 8:3","id":"fra-LSG:Heb.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.1","name":"H\u00e9breux 8:1","id":"fra-LSG:Heb.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Heb.8.3","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.3","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:3","prev_osis_id":"Heb.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tout souverain sacrificateur est \u00e9tabli pour pr\u00e9senter des offrandes et des sacrifices; d\u2019o\u00f9 il est n\u00e9cessaire que celui-ci ait aussi quelque chose \u00e0 pr\u00e9senter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.4","name":"H\u00e9breux 8:4","id":"fra-LSG:Heb.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.2","name":"H\u00e9breux 8:2","id":"fra-LSG:Heb.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Heb.8.4","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.4","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:4","prev_osis_id":"Heb.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>S\u2019il \u00e9tait sur la terre, il ne serait pas m\u00eame sacrificateur, puisque l\u00e0 sont ceux qui pr\u00e9sentent les offrandes selon la loi<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.5","name":"H\u00e9breux 8:5","id":"fra-LSG:Heb.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.3","name":"H\u00e9breux 8:3","id":"fra-LSG:Heb.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Heb.8.5","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.5","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:5","prev_osis_id":"Heb.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>(lesquels c\u00e9l\u00e8brent un culte, image et ombre des choses c\u00e9lestes, selon que Mo\u00efse en fut divinement averti lorsqu\u2019il allait construire le tabernacle: Aie soin, lui fut-il dit, de faire tout d\u2019apr\u00e8s le mod\u00e8le qui t\u2019a \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 sur la montagne).<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.6","name":"H\u00e9breux 8:6","id":"fra-LSG:Heb.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.4","name":"H\u00e9breux 8:4","id":"fra-LSG:Heb.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Heb.8.6","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.6","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:6","prev_osis_id":"Heb.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais maintenant il a obtenu un minist\u00e8re d\u2019autant sup\u00e9rieur qu\u2019il est le m\u00e9diateur d\u2019une alliance plus excellente, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie sur de meilleures promesses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.7","name":"H\u00e9breux 8:7","id":"fra-LSG:Heb.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.5","name":"H\u00e9breux 8:5","id":"fra-LSG:Heb.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Heb.8.7","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.7","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:7","prev_osis_id":"Heb.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-13: cf. J\u00e9 31:31-34. \u00c9z 37:26-28. \u00c9s 55:3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>En effet, si la premi\u00e8re alliance avait \u00e9t\u00e9 sans d\u00e9faut, il n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 question de la remplacer par une seconde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.8","name":"H\u00e9breux 8:8","id":"fra-LSG:Heb.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.6","name":"H\u00e9breux 8:6","id":"fra-LSG:Heb.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Heb.8.8","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.8","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:8","prev_osis_id":"Heb.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car c\u2019est avec l\u2019expression d\u2019un bl\u00e2me que le Seigneur dit \u00e0 Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Voici, les jours viennent, dit le Seigneur,<\/p>\n<p class=\"q\">o\u00f9 je ferai avec la maison d\u2019Isra\u00ebl et la maison de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">Une alliance nouvelle,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.9","name":"H\u00e9breux 8:9","id":"fra-LSG:Heb.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.7","name":"H\u00e9breux 8:7","id":"fra-LSG:Heb.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Heb.8.9","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.9","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:9","prev_osis_id":"Heb.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>non comme l\u2019alliance que je traitai avec leurs p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">le jour o\u00f9 je les saisis par la main<\/p>\n<p class=\"q\">pour les faire sortir du pays d\u2019\u00c9gypte;<\/p>\n<p class=\"q\">car ils n\u2019ont pas pers\u00e9v\u00e9r\u00e9 dans mon alliance,<\/p>\n<p class=\"q\">et moi aussi je ne me suis pas souci\u00e9 d\u2019eux, dit le Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.10","name":"H\u00e9breux 8:10","id":"fra-LSG:Heb.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.8","name":"H\u00e9breux 8:8","id":"fra-LSG:Heb.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Heb.8.10","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.10","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:10","prev_osis_id":"Heb.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais voici l\u2019alliance que je ferai avec la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">apr\u00e8s ces jours-l\u00e0, dit le Seigneur:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    je mettrai mes lois dans leur esprit,<\/p>\n<p class=\"q\">je les \u00e9crirai dans leur c\u0153ur;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    et je serai leur Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">et ils seront mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.11","name":"H\u00e9breux 8:11","id":"fra-LSG:Heb.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.9","name":"H\u00e9breux 8:9","id":"fra-LSG:Heb.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Heb.8.11","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.11","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:11","prev_osis_id":"Heb.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Aucun n\u2019enseignera plus son concitoyen,<\/p>\n<p class=\"q\">ni aucun son fr\u00e8re, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">Connais le Seigneur!<\/p>\n<p class=\"q\">Car tous me conna\u00eetront,<\/p>\n<p class=\"q\">depuis le plus petit jusqu\u2019au plus grand d\u2019entre eux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.12","name":"H\u00e9breux 8:12","id":"fra-LSG:Heb.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.10","name":"H\u00e9breux 8:10","id":"fra-LSG:Heb.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Heb.8.12","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.12","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:12","prev_osis_id":"Heb.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>parce que je pardonnerai leurs iniquit\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">et que je ne me souviendrai plus de leurs p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.13","name":"H\u00e9breux 8:13","id":"fra-LSG:Heb.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.11","name":"H\u00e9breux 8:11","id":"fra-LSG:Heb.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Heb.8.13","osis_end":"fra-LSG:Heb.8.13","label":"","reference":"H\u00e9breux 8:13","prev_osis_id":"Heb.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Heb.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>En disant: une alliance nouvelle, il a d\u00e9clar\u00e9 la premi\u00e8re ancienne; or, ce qui est ancien, ce qui a vieilli, est pr\u00e8s de dispara\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.8","name":"H\u00e9breux 8","id":"fra-LSG:Heb.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.9.1","name":"H\u00e9breux 9:1","id":"fra-LSG:Heb.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.8.12","name":"H\u00e9breux 8:12","id":"fra-LSG:Heb.8.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc2f2ec08.51976272');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2f2ec08.51976272\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc2f2ec08.51976272","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc2f2ec08.51976272'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2f2ec08.51976272\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}