{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Heb.1.1","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.1","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:1","prev_osis_id":"Phlm.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le Fils, par lequel Dieu s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9, est sup\u00e9rieur aux anges. Son abaissement volontaire a eu pour but le salut des hommes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. (Jn 1:1-3, 14. Col 1:15-17.) H\u00e9 10:12-14. Ph 2:6-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s avoir autrefois, \u00e0 plusieurs reprises et de plusieurs mani\u00e8res, parl\u00e9 \u00e0 nos p\u00e8res par les proph\u00e8tes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.2","name":"H\u00e9breux 1:2","id":"fra-LSG:Heb.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.25","name":"Phil\u00e9mon 1:25","id":"fra-LSG:Phlm.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Heb.1.2","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.2","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:2","prev_osis_id":"Heb.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Dieu, dans ces derniers temps, nous a parl\u00e9 par le Fils, qu\u2019il a \u00e9tabli h\u00e9ritier de toutes choses, par lequel il a aussi cr\u00e9\u00e9 le monde,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.3","name":"H\u00e9breux 1:3","id":"fra-LSG:Heb.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.1","name":"H\u00e9breux 1:1","id":"fra-LSG:Heb.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Heb.1.3","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.3","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:3","prev_osis_id":"Heb.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>et qui, \u00e9tant le reflet de sa gloire et l\u2019empreinte de sa personne, et soutenant toutes choses par sa parole puissante, a fait la purification des p\u00e9ch\u00e9s et s\u2019est assis \u00e0 la droite de la majest\u00e9 divine dans les lieux tr\u00e8s hauts,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.4","name":"H\u00e9breux 1:4","id":"fra-LSG:Heb.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.2","name":"H\u00e9breux 1:2","id":"fra-LSG:Heb.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Heb.1.4","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.4","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:4","prev_osis_id":"Heb.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>devenu d\u2019autant sup\u00e9rieur aux anges qu\u2019il a h\u00e9rit\u00e9 d\u2019un nom plus excellent que le leur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.5","name":"H\u00e9breux 1:5","id":"fra-LSG:Heb.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.3","name":"H\u00e9breux 1:3","id":"fra-LSG:Heb.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Heb.1.5","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.5","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:5","prev_osis_id":"Heb.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.006,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 5-14: cf. \u00c9s 9:5. Ps 2:6-12; 45:7, 8; 110:1; 102:25-28; 103:20, 21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Heb.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car auquel des anges Dieu a-t-il jamais dit:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tu es mon Fils,<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019ai engendr\u00e9 aujourd\u2019hui?<\/p>\n<p class=\"m\">Et encore:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je serai pour lui un p\u00e8re, et il sera pour moi un fils?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.6","name":"H\u00e9breux 1:6","id":"fra-LSG:Heb.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.4","name":"H\u00e9breux 1:4","id":"fra-LSG:Heb.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Heb.1.6","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.6","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:6","prev_osis_id":"Heb.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Heb.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et lorsqu\u2019il introduit de nouveau dans le monde le premier-n\u00e9, il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Que tous les anges de Dieu l\u2019adorent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.7","name":"H\u00e9breux 1:7","id":"fra-LSG:Heb.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.5","name":"H\u00e9breux 1:5","id":"fra-LSG:Heb.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Heb.1.7","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.7","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:7","prev_osis_id":"Heb.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Heb.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>De plus, il dit des anges:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Celui qui fait de ses anges des vents,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de ses serviteurs une flamme de feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.8","name":"H\u00e9breux 1:8","id":"fra-LSG:Heb.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.6","name":"H\u00e9breux 1:6","id":"fra-LSG:Heb.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Heb.1.8","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.8","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:8","prev_osis_id":"Heb.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Heb.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais il a dit au Fils:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ton tr\u00f4ne, \u00f4 Dieu, est \u00e9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Le sceptre de ton r\u00e8gne est un sceptre d\u2019\u00e9quit\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.9","name":"H\u00e9breux 1:9","id":"fra-LSG:Heb.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.7","name":"H\u00e9breux 1:7","id":"fra-LSG:Heb.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Heb.1.9","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.9","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:9","prev_osis_id":"Heb.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tu as aim\u00e9 la justice, et tu as ha\u00ef l\u2019iniquit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">c\u2019est pourquoi, \u00f4 Dieu, ton Dieu t\u2019a oint<\/p>\n<p class=\"q\">d\u2019une huile de joie au-dessus de tes \u00e9gaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.10","name":"H\u00e9breux 1:10","id":"fra-LSG:Heb.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.8","name":"H\u00e9breux 1:8","id":"fra-LSG:Heb.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Heb.1.10","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.10","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:10","prev_osis_id":"Heb.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Heb.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et encore:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Toi, Seigneur, tu as au commencement fond\u00e9 la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les cieux sont l\u2019ouvrage de tes mains;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.11","name":"H\u00e9breux 1:11","id":"fra-LSG:Heb.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.9","name":"H\u00e9breux 1:9","id":"fra-LSG:Heb.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Heb.1.11","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.11","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:11","prev_osis_id":"Heb.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Ils p\u00e9riront, mais tu subsistes;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils vieilliront tous comme un v\u00eatement,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.12","name":"H\u00e9breux 1:12","id":"fra-LSG:Heb.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.10","name":"H\u00e9breux 1:10","id":"fra-LSG:Heb.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Heb.1.12","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.12","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:12","prev_osis_id":"Heb.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Heb.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Tu les rouleras comme un manteau et ils seront chang\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais toi, tu restes le m\u00eame,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes ann\u00e9es ne finiront point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.13","name":"H\u00e9breux 1:13","id":"fra-LSG:Heb.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.11","name":"H\u00e9breux 1:11","id":"fra-LSG:Heb.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Heb.1.13","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.13","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:13","prev_osis_id":"Heb.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Heb.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et auquel des anges a-t-il jamais dit:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Assieds-toi \u00e0 ma droite,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce que je fasse de tes ennemis ton marchepied?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.14","name":"H\u00e9breux 1:14","id":"fra-LSG:Heb.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.12","name":"H\u00e9breux 1:12","id":"fra-LSG:Heb.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Heb.1.14","osis_end":"fra-LSG:Heb.1.14","label":"","reference":"H\u00e9breux 1:14","prev_osis_id":"Heb.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Heb.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ne sont-ils pas tous des esprits au service de Dieu, envoy\u00e9s pour exercer un minist\u00e8re en faveur de ceux qui doivent h\u00e9riter du salut?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Heb.1","name":"H\u00e9breux 1","id":"fra-LSG:Heb.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.2.1","name":"H\u00e9breux 2:1","id":"fra-LSG:Heb.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.13","name":"H\u00e9breux 1:13","id":"fra-LSG:Heb.1.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8dcff35.32836553');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8dcff35.32836553\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8dcff35.32836553","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8dcff35.32836553'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8dcff35.32836553\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}