{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Judg.1.1","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.1","label":"","reference":"Juges 1:1","prev_osis_id":"Josh.024.033,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Nouvelles conqu\u00eates par les tribus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. Ge 49:8, 9. (L\u00e9 24:19-21. Ja 2:13.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s la mort de Josu\u00e9, les enfants d\u2019Isra\u00ebl consult\u00e8rent l\u2019\u00c9ternel, en disant: Qui de nous montera le premier contre les Canan\u00e9ens, pour les attaquer?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.2","name":"Juges 1:2","id":"fra-LSG:Judg.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.24.33","name":"Josu\u00e9 24:33","id":"fra-LSG:Josh.24.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Judg.1.2","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.2","label":"","reference":"Juges 1:2","prev_osis_id":"Judg.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019\u00c9ternel r\u00e9pondit: Juda montera, voici, j\u2019ai livr\u00e9 le pays entre ses mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.3","name":"Juges 1:3","id":"fra-LSG:Judg.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.1","name":"Juges 1:1","id":"fra-LSG:Judg.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Judg.1.3","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.3","label":"","reference":"Juges 1:3","prev_osis_id":"Judg.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et Juda dit \u00e0 Sim\u00e9on, son fr\u00e8re: Monte avec moi dans le pays qui m\u2019est \u00e9chu par le sort, et nous combattrons les Canan\u00e9ens; j\u2019irai aussi avec toi dans celui qui t\u2019est tomb\u00e9 en partage. Et Sim\u00e9on alla avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.4","name":"Juges 1:4","id":"fra-LSG:Judg.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.2","name":"Juges 1:2","id":"fra-LSG:Judg.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Judg.1.4","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.4","label":"","reference":"Juges 1:4","prev_osis_id":"Judg.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Juda monta, et l\u2019\u00c9ternel livra entre leurs mains les Canan\u00e9ens et les Ph\u00e9r\u00e9ziens; ils battirent dix mille hommes \u00e0 B\u00e9zek.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.5","name":"Juges 1:5","id":"fra-LSG:Judg.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.3","name":"Juges 1:3","id":"fra-LSG:Judg.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Judg.1.5","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.5","label":"","reference":"Juges 1:5","prev_osis_id":"Judg.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils trouv\u00e8rent Adoni-B\u00e9zek \u00e0 B\u00e9zek; ils l\u2019attaqu\u00e8rent, et ils battirent les Canan\u00e9ens et les Ph\u00e9r\u00e9ziens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.6","name":"Juges 1:6","id":"fra-LSG:Judg.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.4","name":"Juges 1:4","id":"fra-LSG:Judg.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Judg.1.6","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.6","label":"","reference":"Juges 1:6","prev_osis_id":"Judg.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Adoni-B\u00e9zek prit la fuite; mais ils le poursuivirent et le saisirent, et ils lui coup\u00e8rent les pouces des mains et des pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.7","name":"Juges 1:7","id":"fra-LSG:Judg.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.5","name":"Juges 1:5","id":"fra-LSG:Judg.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Judg.1.7","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.7","label":"","reference":"Juges 1:7","prev_osis_id":"Judg.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Adoni-B\u00e9zek dit: Soixante-dix rois, ayant les pouces des mains et des pieds coup\u00e9s, ramassaient sous ma table; Dieu me rend ce que j\u2019ai fait. On l\u2019emmena \u00e0 J\u00e9rusalem, et il y mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.8","name":"Juges 1:8","id":"fra-LSG:Judg.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.6","name":"Juges 1:6","id":"fra-LSG:Judg.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Judg.1.8","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.8","label":"","reference":"Juges 1:8","prev_osis_id":"Judg.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-20: cf. (Jos 14:13-15; 15:13-19.) Jg 3:9-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les fils de Juda attaqu\u00e8rent J\u00e9rusalem et la prirent, ils la frapp\u00e8rent du tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e et mirent le feu \u00e0 la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.9","name":"Juges 1:9","id":"fra-LSG:Judg.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.7","name":"Juges 1:7","id":"fra-LSG:Judg.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Judg.1.9","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.9","label":"","reference":"Juges 1:9","prev_osis_id":"Judg.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les fils de Juda descendirent ensuite, pour combattre les Canan\u00e9ens qui habitaient la montagne, la contr\u00e9e du midi et la plaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.10","name":"Juges 1:10","id":"fra-LSG:Judg.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.8","name":"Juges 1:8","id":"fra-LSG:Judg.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Judg.1.10","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.10","label":"","reference":"Juges 1:10","prev_osis_id":"Judg.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Juda marcha contre les Canan\u00e9ens qui habitaient \u00e0 H\u00e9bron, appel\u00e9e autrefois Kirjath-Arba; et il battit Sch\u00e9scha\u00ef, Ahiman et Talma\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.11","name":"Juges 1:11","id":"fra-LSG:Judg.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.9","name":"Juges 1:9","id":"fra-LSG:Judg.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Judg.1.11","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.11","label":"","reference":"Juges 1:11","prev_osis_id":"Judg.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>De l\u00e0 il marcha contre les habitants de Debir: Debir s\u2019appelait autrefois Kirjath-S\u00e9pher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.12","name":"Juges 1:12","id":"fra-LSG:Judg.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.10","name":"Juges 1:10","id":"fra-LSG:Judg.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Judg.1.12","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.12","label":"","reference":"Juges 1:12","prev_osis_id":"Judg.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Caleb dit: Je donnerai ma fille Acsa pour femme \u00e0 celui qui battra Kirjath-S\u00e9pher et qui la prendra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.13","name":"Juges 1:13","id":"fra-LSG:Judg.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.11","name":"Juges 1:11","id":"fra-LSG:Judg.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Judg.1.13","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.13","label":"","reference":"Juges 1:13","prev_osis_id":"Judg.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Othniel, fils de Kenaz, fr\u00e8re cadet de Caleb, s\u2019en empara; et Caleb lui donna pour femme sa fille Acsa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.14","name":"Juges 1:14","id":"fra-LSG:Judg.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.12","name":"Juges 1:12","id":"fra-LSG:Judg.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Judg.1.14","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.14","label":"","reference":"Juges 1:14","prev_osis_id":"Judg.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Lorsqu\u2019elle fut entr\u00e9e chez Othniel, elle le sollicita de demander \u00e0 son p\u00e8re un champ. Elle descendit de dessus son \u00e2ne; et Caleb lui dit: Qu\u2019as-tu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.15","name":"Juges 1:15","id":"fra-LSG:Judg.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.13","name":"Juges 1:13","id":"fra-LSG:Judg.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Judg.1.15","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.15","label":"","reference":"Juges 1:15","prev_osis_id":"Judg.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Elle lui r\u00e9pondit: Fais-moi un pr\u00e9sent, car tu m\u2019as donn\u00e9 une terre du midi; donne-moi aussi des sources d\u2019eau. Et Caleb lui donna les sources sup\u00e9rieures et les sources inf\u00e9rieures.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.16","name":"Juges 1:16","id":"fra-LSG:Judg.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.14","name":"Juges 1:14","id":"fra-LSG:Judg.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Judg.1.16","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.16","label":"","reference":"Juges 1:16","prev_osis_id":"Judg.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les fils du K\u00e9nien, beau-p\u00e8re de Mo\u00efse, mont\u00e8rent de la ville des palmiers, avec les fils de Juda, dans le d\u00e9sert de Juda au midi d\u2019Arad, et ils all\u00e8rent s\u2019\u00e9tablir parmi le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.17","name":"Juges 1:17","id":"fra-LSG:Judg.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.15","name":"Juges 1:15","id":"fra-LSG:Judg.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Judg.1.17","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.17","label":"","reference":"Juges 1:17","prev_osis_id":"Judg.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Juda se mit en marche avec Sim\u00e9on, son fr\u00e8re, et ils battirent les Canan\u00e9ens qui habitaient \u00e0 Tsephath; ils d\u00e9vou\u00e8rent la ville par interdit, et on l\u2019appela Horma.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.18","name":"Juges 1:18","id":"fra-LSG:Judg.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.16","name":"Juges 1:16","id":"fra-LSG:Judg.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Judg.1.18","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.18","label":"","reference":"Juges 1:18","prev_osis_id":"Judg.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Juda s\u2019empara encore de Gaza et de son territoire, d\u2019Askalon et de son territoire, et d\u2019\u00c9kron et de son territoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.19","name":"Juges 1:19","id":"fra-LSG:Judg.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.17","name":"Juges 1:17","id":"fra-LSG:Judg.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Judg.1.19","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.19","label":"","reference":"Juges 1:19","prev_osis_id":"Judg.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>L\u2019\u00c9ternel fut avec Juda; et Juda se rendit ma\u00eetre de la montagne, mais il ne put chasser les habitants de la plaine, parce qu\u2019ils avaient des chars de fer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.20","name":"Juges 1:20","id":"fra-LSG:Judg.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.18","name":"Juges 1:18","id":"fra-LSG:Judg.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Judg.1.20","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.20","label":"","reference":"Juges 1:20","prev_osis_id":"Judg.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>On donna H\u00e9bron \u00e0 Caleb, comme l\u2019avait dit Mo\u00efse; et il en chassa les trois fils d\u2019Anak.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.21","name":"Juges 1:21","id":"fra-LSG:Judg.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.19","name":"Juges 1:19","id":"fra-LSG:Judg.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Judg.1.21","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.21","label":"","reference":"Juges 1:21","prev_osis_id":"Judg.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Canan\u00e9ens \u00e9pargn\u00e9s<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-36: cf. (Jos 17:11-18. Jg 2:20-23; 3:1-6.) 2 Ch 8:7, 8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les fils de Benjamin ne chass\u00e8rent point les J\u00e9busiens qui habitaient \u00e0 J\u00e9rusalem; et les J\u00e9busiens ont habit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour dans J\u00e9rusalem avec les fils de Benjamin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.22","name":"Juges 1:22","id":"fra-LSG:Judg.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.20","name":"Juges 1:20","id":"fra-LSG:Judg.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Judg.1.22","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.22","label":"","reference":"Juges 1:22","prev_osis_id":"Judg.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>La maison de Joseph monta aussi contre B\u00e9thel, et l\u2019\u00c9ternel fut avec eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.23","name":"Juges 1:23","id":"fra-LSG:Judg.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.21","name":"Juges 1:21","id":"fra-LSG:Judg.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Judg.1.23","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.23","label":"","reference":"Juges 1:23","prev_osis_id":"Judg.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>La maison de Joseph fit explorer B\u00e9thel, qui s\u2019appelait autrefois Luz.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.24","name":"Juges 1:24","id":"fra-LSG:Judg.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.22","name":"Juges 1:22","id":"fra-LSG:Judg.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Judg.1.24","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.24","label":"","reference":"Juges 1:24","prev_osis_id":"Judg.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les gardes virent un homme qui sortait de la ville, et ils lui dirent: Montre-nous par o\u00f9 nous pourrons entrer dans la ville, et nous te ferons gr\u00e2ce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.25","name":"Juges 1:25","id":"fra-LSG:Judg.1.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.23","name":"Juges 1:23","id":"fra-LSG:Judg.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Judg.1.25","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.25","label":"","reference":"Juges 1:25","prev_osis_id":"Judg.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il leur montra par o\u00f9 ils pourraient entrer dans la ville. Et ils frapp\u00e8rent la ville du tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e; mais ils laiss\u00e8rent aller cet homme et toute sa famille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.26","name":"Juges 1:26","id":"fra-LSG:Judg.1.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.24","name":"Juges 1:24","id":"fra-LSG:Judg.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Judg.1.26","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.26","label":"","reference":"Juges 1:26","prev_osis_id":"Judg.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.26\" class=\"v\">26<\/sup>Cet homme se rendit dans le pays des H\u00e9thiens; il b\u00e2tit une ville, et lui donna le nom de Luz, nom qu\u2019elle a port\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.27","name":"Juges 1:27","id":"fra-LSG:Judg.1.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.25","name":"Juges 1:25","id":"fra-LSG:Judg.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Judg.1.27","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.27","label":"","reference":"Juges 1:27","prev_osis_id":"Judg.001.026,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.27\" class=\"v\">27<\/sup>Manass\u00e9 ne chassa point les habitants de Beth-Schean et des villes de son ressort, de Thaanac et des villes de son ressort, de Dor et des villes de son ressort, de Jibleam et des villes de son ressort, de Meguiddo et des villes de son ressort; et les Canan\u00e9ens voulurent rester dans ce pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.28","name":"Juges 1:28","id":"fra-LSG:Judg.1.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.26","name":"Juges 1:26","id":"fra-LSG:Judg.1.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Judg.1.28","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.28","label":"","reference":"Juges 1:28","prev_osis_id":"Judg.001.027,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.28\" class=\"v\">28<\/sup>Lorsqu\u2019Isra\u00ebl fut assez fort, il assujettit les Canan\u00e9ens \u00e0 un tribut, mais il ne les chassa point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.29","name":"Juges 1:29","id":"fra-LSG:Judg.1.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.27","name":"Juges 1:27","id":"fra-LSG:Judg.1.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Judg.1.29","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.29","label":"","reference":"Juges 1:29","prev_osis_id":"Judg.001.028,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.29\" class=\"v\">29<\/sup>\u00c9phra\u00efm ne chassa point les Canan\u00e9ens qui habitaient \u00e0 Gu\u00e9zer, et les Canan\u00e9ens habit\u00e8rent au milieu d\u2019\u00c9phra\u00efm \u00e0 Gu\u00e9zer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.30","name":"Juges 1:30","id":"fra-LSG:Judg.1.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.28","name":"Juges 1:28","id":"fra-LSG:Judg.1.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Judg.1.30","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.30","label":"","reference":"Juges 1:30","prev_osis_id":"Judg.001.029,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.30\" class=\"v\">30<\/sup>Zabulon ne chassa point les habitants de Kitron, ni les habitants de Nahalol; et les Canan\u00e9ens habit\u00e8rent au milieu de Zabulon, mais ils furent assujettis \u00e0 un tribut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.31","name":"Juges 1:31","id":"fra-LSG:Judg.1.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.29","name":"Juges 1:29","id":"fra-LSG:Judg.1.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Judg.1.31","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.31","label":"","reference":"Juges 1:31","prev_osis_id":"Judg.001.030,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.31\" class=\"v\">31<\/sup>Aser ne chassa point les habitants d\u2019Acco, ni les habitants de Sidon, ni ceux d\u2019Achlal, d\u2019Aczib, de Helba, d\u2019Aphik et de Rehob;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.32","name":"Juges 1:32","id":"fra-LSG:Judg.1.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.30","name":"Juges 1:30","id":"fra-LSG:Judg.1.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Judg.1.32","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.32","label":"","reference":"Juges 1:32","prev_osis_id":"Judg.001.031,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.32\" class=\"v\">32<\/sup>et les As\u00e9rites habit\u00e8rent au milieu des Canan\u00e9ens, habitants du pays, car ils ne les chass\u00e8rent point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.33","name":"Juges 1:33","id":"fra-LSG:Judg.1.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.31","name":"Juges 1:31","id":"fra-LSG:Judg.1.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Judg.1.33","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.33","label":"","reference":"Juges 1:33","prev_osis_id":"Judg.001.032,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.33\" class=\"v\">33<\/sup>Nephthali ne chassa point les habitants de Beth-Sch\u00e9mesch, ni les habitants de Beth-Anath, et il habita au milieu des Canan\u00e9ens, habitants du pays, mais les habitants de Beth-Sch\u00e9mesch et de Beth-Anath furent assujettis \u00e0 un tribut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.34","name":"Juges 1:34","id":"fra-LSG:Judg.1.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.32","name":"Juges 1:32","id":"fra-LSG:Judg.1.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Judg.1.34","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.34","label":"","reference":"Juges 1:34","prev_osis_id":"Judg.001.033,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.34\" class=\"v\">34<\/sup>Les Amor\u00e9ens repouss\u00e8rent dans la montagne les fils de Dan, et ne les laiss\u00e8rent pas descendre dans la plaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.35","name":"Juges 1:35","id":"fra-LSG:Judg.1.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.33","name":"Juges 1:33","id":"fra-LSG:Judg.1.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Judg.1.35","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.35","label":"","reference":"Juges 1:35","prev_osis_id":"Judg.001.034,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.001.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.35\" class=\"v\">35<\/sup>Les Amor\u00e9ens voulurent rester \u00e0 Har-H\u00e9r\u00e8s, \u00e0 Ajalon et \u00e0 Schaalbim; mais la main de la maison de Joseph s\u2019appesantit sur eux, et ils furent assujettis \u00e0 un tribut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.36","name":"Juges 1:36","id":"fra-LSG:Judg.1.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.34","name":"Juges 1:34","id":"fra-LSG:Judg.1.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Judg.1.36","osis_end":"fra-LSG:Judg.1.36","label":"","reference":"Juges 1:36","prev_osis_id":"Judg.001.035,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.1.36\" class=\"v\">36<\/sup>Le territoire des Amor\u00e9ens s\u2019\u00e9tendait depuis la mont\u00e9e d\u2019Akrabbim, depuis S\u00e9la, et en dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.1","name":"Juges 1","id":"fra-LSG:Judg.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.1","name":"Juges 2:1","id":"fra-LSG:Judg.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.35","name":"Juges 1:35","id":"fra-LSG:Judg.1.35"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb59145b0.59911643');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb59145b0.59911643\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb59145b0.59911643","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb59145b0.59911643'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb59145b0.59911643\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}