{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Judg.12.1","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.1","label":"","reference":"Juges 12:1","prev_osis_id":"Judg.011.040,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Guerre civile entre les \u00c9phra\u00efmites et les Galaadites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. Jg 8:1-3. Pr 17:14. (2 Ti 2:19.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>Les hommes d\u2019\u00c9phra\u00efm se rassembl\u00e8rent, partirent pour le nord, et dirent \u00e0 Jephth\u00e9: Pourquoi es-tu all\u00e9 combattre les fils d\u2019Ammon sans nous avoir appel\u00e9s \u00e0 marcher avec toi? Nous voulons incendier ta maison et te br\u00fbler avec elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.2","name":"Juges 12:2","id":"fra-LSG:Judg.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.11.40","name":"Juges 11:40","id":"fra-LSG:Judg.11.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Judg.12.2","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.2","label":"","reference":"Juges 12:2","prev_osis_id":"Judg.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Jephth\u00e9 leur r\u00e9pondit: Nous avons eu de grandes contestations, moi et mon peuple, avec les fils d\u2019Ammon; et quand je vous ai appel\u00e9s, vous ne m\u2019avez pas d\u00e9livr\u00e9 de leurs mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.3","name":"Juges 12:3","id":"fra-LSG:Judg.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.1","name":"Juges 12:1","id":"fra-LSG:Judg.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Judg.12.3","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.3","label":"","reference":"Juges 12:3","prev_osis_id":"Judg.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Voyant que tu ne venais pas \u00e0 mon secours, j\u2019ai expos\u00e9 ma vie, et j\u2019ai march\u00e9 contre les fils d\u2019Ammon. L\u2019\u00c9ternel les a livr\u00e9s entre mes mains. Pourquoi donc aujourd\u2019hui montez-vous contre moi pour me faire la guerre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.4","name":"Juges 12:4","id":"fra-LSG:Judg.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.2","name":"Juges 12:2","id":"fra-LSG:Judg.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Judg.12.4","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.4","label":"","reference":"Juges 12:4","prev_osis_id":"Judg.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Jephth\u00e9 rassembla tous les hommes de Galaad, et livra bataille \u00e0 \u00c9phra\u00efm. Les hommes de Galaad battirent \u00c9phra\u00efm, parce que les \u00c9phra\u00efmites disaient: Vous \u00eates des fugitifs d\u2019\u00c9phra\u00efm! Galaad est au milieu d\u2019\u00c9phra\u00efm, au milieu de Manass\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.5","name":"Juges 12:5","id":"fra-LSG:Judg.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.3","name":"Juges 12:3","id":"fra-LSG:Judg.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Judg.12.5","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.5","label":"","reference":"Juges 12:5","prev_osis_id":"Judg.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Galaad s\u2019empara des gu\u00e9s du Jourdain du c\u00f4t\u00e9 d\u2019\u00c9phra\u00efm. Et quand l\u2019un des fuyards d\u2019\u00c9phra\u00efm disait: Laissez-moi passer! Les hommes de Galaad lui demandaient: Es-tu \u00c9phra\u00efmite? Il r\u00e9pondait: Non.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.6","name":"Juges 12:6","id":"fra-LSG:Judg.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.4","name":"Juges 12:4","id":"fra-LSG:Judg.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Judg.12.6","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.6","label":"","reference":"Juges 12:6","prev_osis_id":"Judg.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils lui disaient alors: H\u00e9 bien, dis Schibboleth. Et il disait Sibboleth, car il ne pouvait pas bien prononcer. Sur quoi les hommes de Galaad le saisissaient, et l\u2019\u00e9gorgeaient pr\u00e8s des gu\u00e9s du Jourdain. Il p\u00e9rit en ce temps-l\u00e0 quarante-deux mille hommes d\u2019\u00c9phra\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.7","name":"Juges 12:7","id":"fra-LSG:Judg.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.5","name":"Juges 12:5","id":"fra-LSG:Judg.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Judg.12.7","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.7","label":"","reference":"Juges 12:7","prev_osis_id":"Judg.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>Jephth\u00e9 fut juge en Isra\u00ebl pendant six ans; puis Jephth\u00e9, le Galaadite, mourut, et fut enterr\u00e9 dans l\u2019une des villes de Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.8","name":"Juges 12:8","id":"fra-LSG:Judg.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.6","name":"Juges 12:6","id":"fra-LSG:Judg.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Judg.12.8","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.8","label":"","reference":"Juges 12:8","prev_osis_id":"Judg.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ibtsan, \u00c9lon, Abdon, juges en Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-15: cf. Jg 10:1-5. Ps 127:3-5. \u00c9s 32:16-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>Apr\u00e8s lui, Ibtsan de Bethl\u00e9hem fut juge en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.9","name":"Juges 12:9","id":"fra-LSG:Judg.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.7","name":"Juges 12:7","id":"fra-LSG:Judg.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Judg.12.9","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.9","label":"","reference":"Juges 12:9","prev_osis_id":"Judg.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il eut trente fils, il maria trente filles au-dehors, et il fit venir pour ses fils trente filles du dehors. Il fut juge en Isra\u00ebl pendant sept ans;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.10","name":"Juges 12:10","id":"fra-LSG:Judg.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.8","name":"Juges 12:8","id":"fra-LSG:Judg.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Judg.12.10","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.10","label":"","reference":"Juges 12:10","prev_osis_id":"Judg.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>puis Ibtsan mourut, et fut enterr\u00e9 \u00e0 Bethl\u00e9hem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.11","name":"Juges 12:11","id":"fra-LSG:Judg.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.9","name":"Juges 12:9","id":"fra-LSG:Judg.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Judg.12.11","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.11","label":"","reference":"Juges 12:11","prev_osis_id":"Judg.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Apr\u00e8s lui, \u00c9lon de Zabulon fut juge en Isra\u00ebl. Il fut juge en Isra\u00ebl pendant dix ans;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.12","name":"Juges 12:12","id":"fra-LSG:Judg.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.10","name":"Juges 12:10","id":"fra-LSG:Judg.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Judg.12.12","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.12","label":"","reference":"Juges 12:12","prev_osis_id":"Judg.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>puis \u00c9lon de Zabulon mourut, et fut enterr\u00e9 \u00e0 Ajalon, dans le pays de Zabulon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.13","name":"Juges 12:13","id":"fra-LSG:Judg.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.11","name":"Juges 12:11","id":"fra-LSG:Judg.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Judg.12.13","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.13","label":"","reference":"Juges 12:13","prev_osis_id":"Judg.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>Apr\u00e8s lui, Abdon, fils d\u2019Hillel, le Pirathonite, fut juge en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.14","name":"Juges 12:14","id":"fra-LSG:Judg.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.12","name":"Juges 12:12","id":"fra-LSG:Judg.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Judg.12.14","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.14","label":"","reference":"Juges 12:14","prev_osis_id":"Judg.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il eut quarante fils et trente petits-fils, qui montaient sur soixante dix \u00e2nons. Il fut juge en Isra\u00ebl pendant huit ans;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.15","name":"Juges 12:15","id":"fra-LSG:Judg.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.13","name":"Juges 12:13","id":"fra-LSG:Judg.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Judg.12.15","osis_end":"fra-LSG:Judg.12.15","label":"","reference":"Juges 12:15","prev_osis_id":"Judg.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>puis Abdon, fils d\u2019Hillel, le Pirathonite, mourut, et fut enterr\u00e9 \u00e0 Pirathon, dans le pays d\u2019\u00c9phra\u00efm, sur la montagne des Amal\u00e9cites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.12","name":"Juges 12","id":"fra-LSG:Judg.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.13.1","name":"Juges 13:1","id":"fra-LSG:Judg.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.12.14","name":"Juges 12:14","id":"fra-LSG:Judg.12.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4d55878.28249856');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4d55878.28249856\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4d55878.28249856","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4d55878.28249856'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4d55878.28249856\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}