{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Judg.2.1","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.1","label":"","reference":"Juges 2:1","prev_osis_id":"Judg.001.036,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le peuple infid\u00e8le<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. (De 7:1-11. Jos 23:1-13.) Jo\u00eb 2:12, 13. Ap 2:4, 5, 16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Un envoy\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel monta de Guilgal \u00e0 Bokim, et dit: Je vous ai fait monter hors d\u2019\u00c9gypte, et je vous ai amen\u00e9s dans le pays que j\u2019ai jur\u00e9 \u00e0 vos p\u00e8res de vous donner. J\u2019ai dit: Jamais je ne romprai mon alliance avec vous;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.2","name":"Juges 2:2","id":"fra-LSG:Judg.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.1.36","name":"Juges 1:36","id":"fra-LSG:Judg.1.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Judg.2.2","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.2","label":"","reference":"Juges 2:2","prev_osis_id":"Judg.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>et vous, vous ne traiterez point alliance avec les habitants de ce pays, vous renverserez leurs autels. Mais vous n\u2019avez point ob\u00e9i \u00e0 ma voix. Pourquoi avez-vous fait cela?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.3","name":"Juges 2:3","id":"fra-LSG:Judg.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.1","name":"Juges 2:1","id":"fra-LSG:Judg.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Judg.2.3","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.3","label":"","reference":"Juges 2:3","prev_osis_id":"Judg.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u2019ai dit alors: Je ne les chasserai point devant vous; mais ils seront \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s, et leurs dieux vous seront un pi\u00e8ge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.4","name":"Juges 2:4","id":"fra-LSG:Judg.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.2","name":"Juges 2:2","id":"fra-LSG:Judg.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Judg.2.4","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.4","label":"","reference":"Juges 2:4","prev_osis_id":"Judg.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Lorsque l\u2019envoy\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel eut dit ces paroles \u00e0 tous les enfants d\u2019Isra\u00ebl, le peuple \u00e9leva la voix et pleura.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.5","name":"Juges 2:5","id":"fra-LSG:Judg.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.3","name":"Juges 2:3","id":"fra-LSG:Judg.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Judg.2.5","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.5","label":"","reference":"Juges 2:5","prev_osis_id":"Judg.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils donn\u00e8rent \u00e0 ce lieu le nom de Bokim, et ils y offrirent des sacrifices \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.6","name":"Juges 2:6","id":"fra-LSG:Judg.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.4","name":"Juges 2:4","id":"fra-LSG:Judg.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Judg.2.6","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.6","label":"","reference":"Juges 2:6","prev_osis_id":"Judg.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.007,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les juges<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 6-9: cf. Jos 24:28-31. Ps 12:2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Josu\u00e9 renvoya le peuple, et les enfants d\u2019Isra\u00ebl all\u00e8rent chacun dans son h\u00e9ritage pour prendre possession du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.7","name":"Juges 2:7","id":"fra-LSG:Judg.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.5","name":"Juges 2:5","id":"fra-LSG:Judg.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Judg.2.7","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.7","label":"","reference":"Juges 2:7","prev_osis_id":"Judg.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le peuple servit l\u2019\u00c9ternel pendant toute la vie de Josu\u00e9, et pendant toute la vie des anciens qui surv\u00e9curent \u00e0 Josu\u00e9 et qui avaient vu toutes les grandes choses que l\u2019\u00c9ternel avait faites en faveur d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.8","name":"Juges 2:8","id":"fra-LSG:Judg.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.6","name":"Juges 2:6","id":"fra-LSG:Judg.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Judg.2.8","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.8","label":"","reference":"Juges 2:8","prev_osis_id":"Judg.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Josu\u00e9, fils de Nun, serviteur de l\u2019\u00c9ternel, mourut \u00e2g\u00e9 de cent dix ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.9","name":"Juges 2:9","id":"fra-LSG:Judg.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.7","name":"Juges 2:7","id":"fra-LSG:Judg.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Judg.2.9","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.9","label":"","reference":"Juges 2:9","prev_osis_id":"Judg.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>On l\u2019ensevelit dans le territoire qu\u2019il avait eu en partage, \u00e0 Thimnath-H\u00e9r\u00e8s, dans la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm, au nord de la montagne de Gaasch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.10","name":"Juges 2:10","id":"fra-LSG:Judg.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.8","name":"Juges 2:8","id":"fra-LSG:Judg.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Judg.2.10","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.10","label":"","reference":"Juges 2:10","prev_osis_id":"Judg.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-23: cf. De 6:10-15. (1 S 12:7-11. Ps 106:34-36.) N\u00e9 9:27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Toute cette g\u00e9n\u00e9ration fut recueillie aupr\u00e8s de ses p\u00e8res, et il s\u2019\u00e9leva apr\u00e8s elle une autre g\u00e9n\u00e9ration, qui ne connaissait point l\u2019\u00c9ternel, ni ce qu\u2019il avait fait en faveur d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.11","name":"Juges 2:11","id":"fra-LSG:Judg.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.9","name":"Juges 2:9","id":"fra-LSG:Judg.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Judg.2.11","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.11","label":"","reference":"Juges 2:11","prev_osis_id":"Judg.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl firent alors ce qui d\u00e9pla\u00eet \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et ils servirent les Baals.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.12","name":"Juges 2:12","id":"fra-LSG:Judg.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.10","name":"Juges 2:10","id":"fra-LSG:Judg.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Judg.2.12","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.12","label":"","reference":"Juges 2:12","prev_osis_id":"Judg.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils abandonn\u00e8rent l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de leurs p\u00e8res, qui les avait fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte, et ils all\u00e8rent apr\u00e8s d\u2019autres dieux d\u2019entre les dieux des peuples qui les entouraient; ils se prostern\u00e8rent devant eux, et ils irrit\u00e8rent l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.13","name":"Juges 2:13","id":"fra-LSG:Judg.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.11","name":"Juges 2:11","id":"fra-LSG:Judg.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Judg.2.13","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.13","label":"","reference":"Juges 2:13","prev_osis_id":"Judg.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ils abandonn\u00e8rent l\u2019\u00c9ternel, et ils servirent Baal et les Astart\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.14","name":"Juges 2:14","id":"fra-LSG:Judg.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.12","name":"Juges 2:12","id":"fra-LSG:Judg.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Judg.2.14","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.14","label":"","reference":"Juges 2:14","prev_osis_id":"Judg.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>La col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflamma contre Isra\u00ebl. Il les livra entre les mains de pillards qui les pill\u00e8rent, il les vendit entre les mains de leurs ennemis d\u2019alentour, et ils ne purent plus r\u00e9sister \u00e0 leurs ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.15","name":"Juges 2:15","id":"fra-LSG:Judg.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.13","name":"Juges 2:13","id":"fra-LSG:Judg.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Judg.2.15","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.15","label":"","reference":"Juges 2:15","prev_osis_id":"Judg.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Partout o\u00f9 ils allaient, la main de l\u2019\u00c9ternel \u00e9tait contre eux pour leur faire du mal, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait dit, comme l\u2019\u00c9ternel le leur avait jur\u00e9. Ils furent ainsi dans une grande d\u00e9tresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.16","name":"Juges 2:16","id":"fra-LSG:Judg.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.14","name":"Juges 2:14","id":"fra-LSG:Judg.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Judg.2.16","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.16","label":"","reference":"Juges 2:16","prev_osis_id":"Judg.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019\u00c9ternel suscita des juges, afin qu\u2019ils les d\u00e9livrassent de la main de ceux qui les pillaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.17","name":"Juges 2:17","id":"fra-LSG:Judg.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.15","name":"Juges 2:15","id":"fra-LSG:Judg.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Judg.2.17","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.17","label":"","reference":"Juges 2:17","prev_osis_id":"Judg.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais ils n\u2019\u00e9cout\u00e8rent pas m\u00eame leurs juges, car ils se prostitu\u00e8rent \u00e0 d\u2019autres dieux, se prostern\u00e8rent devant eux. Ils se d\u00e9tourn\u00e8rent promptement de la voie qu\u2019avaient suivie leurs p\u00e8res, et ils n\u2019ob\u00e9irent point comme eux aux commandements de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.18","name":"Juges 2:18","id":"fra-LSG:Judg.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.16","name":"Juges 2:16","id":"fra-LSG:Judg.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Judg.2.18","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.18","label":"","reference":"Juges 2:18","prev_osis_id":"Judg.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Lorsque l\u2019\u00c9ternel leur suscitait des juges, l\u2019\u00c9ternel \u00e9tait avec le juge, et il les d\u00e9livrait de la main de leurs ennemis pendant toute la vie du juge; car l\u2019\u00c9ternel avait piti\u00e9 de leurs g\u00e9missements contre ceux qui les opprimaient et les tourmentaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.19","name":"Juges 2:19","id":"fra-LSG:Judg.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.17","name":"Juges 2:17","id":"fra-LSG:Judg.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Judg.2.19","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.19","label":"","reference":"Juges 2:19","prev_osis_id":"Judg.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>Mais, \u00e0 la mort du juge, ils se corrompaient de nouveau plus que leurs p\u00e8res, en allant apr\u00e8s d\u2019autres dieux pour les servir et se prosterner devant eux, et ils pers\u00e9v\u00e9raient dans la m\u00eame conduite et le m\u00eame endurcissement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.20","name":"Juges 2:20","id":"fra-LSG:Judg.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.18","name":"Juges 2:18","id":"fra-LSG:Judg.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Judg.2.20","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.20","label":"","reference":"Juges 2:20","prev_osis_id":"Judg.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Alors la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflamma contre Isra\u00ebl, et il dit: Puisque cette nation a transgress\u00e9 mon alliance que j\u2019avais prescrite \u00e0 ses p\u00e8res, et puisqu\u2019ils n\u2019ont point ob\u00e9i \u00e0 ma voix,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.21","name":"Juges 2:21","id":"fra-LSG:Judg.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.19","name":"Juges 2:19","id":"fra-LSG:Judg.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Judg.2.21","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.21","label":"","reference":"Juges 2:21","prev_osis_id":"Judg.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>je ne chasserai plus devant eux aucune des nations que Josu\u00e9 laissa quand il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.22","name":"Juges 2:22","id":"fra-LSG:Judg.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.20","name":"Juges 2:20","id":"fra-LSG:Judg.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Judg.2.22","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.22","label":"","reference":"Juges 2:22","prev_osis_id":"Judg.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>C\u2019est ainsi que je mettrai par elles Isra\u00ebl \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, pour savoir s\u2019ils prendront garde ou non de suivre la voie de l\u2019\u00c9ternel, comme leurs p\u00e8res y ont pris garde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.23","name":"Juges 2:23","id":"fra-LSG:Judg.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.21","name":"Juges 2:21","id":"fra-LSG:Judg.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Judg.2.23","osis_end":"fra-LSG:Judg.2.23","label":"","reference":"Juges 2:23","prev_osis_id":"Judg.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel laissa en repos ces nations qu\u2019il n\u2019avait pas livr\u00e9es entre les mains de Josu\u00e9, et il ne se h\u00e2ta point de les chasser.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.2","name":"Juges 2","id":"fra-LSG:Judg.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.1","name":"Juges 3:1","id":"fra-LSG:Judg.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.22","name":"Juges 2:22","id":"fra-LSG:Judg.2.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7b86413.90971082');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7b86413.90971082\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7b86413.90971082","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7b86413.90971082'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7b86413.90971082\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}