{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Judg.9.1","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.1","label":"","reference":"Juges 9:1","prev_osis_id":"Judg.008.035,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Abim\u00e9lec, fils de Jerubbaal, se rendit \u00e0 Sichem vers les fr\u00e8res de sa m\u00e8re, et voici comment il leur parla, ainsi qu\u2019\u00e0 toute la famille de la maison du p\u00e8re de sa m\u00e8re:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.2","name":"Juges 9:2","id":"fra-LSG:Judg.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.8.35","name":"Juges 8:35","id":"fra-LSG:Judg.8.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Judg.9.2","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.2","label":"","reference":"Juges 9:2","prev_osis_id":"Judg.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Dites, je vous prie, aux oreilles de tous les habitants de Sichem: Vaut-il mieux pour vous que soixante-dix hommes, tous fils de Jerubbaal, dominent sur vous, ou qu\u2019un seul homme domine sur vous? Et souvenez-vous que je suis votre os et votre chair.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.3","name":"Juges 9:3","id":"fra-LSG:Judg.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.1","name":"Juges 9:1","id":"fra-LSG:Judg.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Judg.9.3","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.3","label":"","reference":"Juges 9:3","prev_osis_id":"Judg.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Les fr\u00e8res de sa m\u00e8re r\u00e9p\u00e9t\u00e8rent pour lui toutes ces paroles aux oreilles de tous les habitants de Sichem, et leur c\u0153ur inclina en faveur d\u2019Abim\u00e9lec, car ils se disaient: C\u2019est notre fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.4","name":"Juges 9:4","id":"fra-LSG:Judg.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.2","name":"Juges 9:2","id":"fra-LSG:Judg.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Judg.9.4","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.4","label":"","reference":"Juges 9:4","prev_osis_id":"Judg.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils lui donn\u00e8rent soixante-dix sicles d\u2019argent, qu\u2019ils enlev\u00e8rent de la maison de Baal-Berith. Abim\u00e9lec s\u2019en servit pour acheter des mis\u00e9rables et des turbulents, qui all\u00e8rent apr\u00e8s lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.5","name":"Juges 9:5","id":"fra-LSG:Judg.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.3","name":"Juges 9:3","id":"fra-LSG:Judg.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Judg.9.5","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.5","label":"","reference":"Juges 9:5","prev_osis_id":"Judg.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il vint dans la maison de son p\u00e8re \u00e0 Ophra, et il tua ses fr\u00e8res, fils de Jerubbaal, soixante-dix hommes, sur une m\u00eame pierre. Il n\u2019\u00e9chappa que Jotham, le plus jeune fils de Jerubbaal, car il s\u2019\u00e9tait cach\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.6","name":"Juges 9:6","id":"fra-LSG:Judg.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.4","name":"Juges 9:4","id":"fra-LSG:Judg.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Judg.9.6","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.6","label":"","reference":"Juges 9:6","prev_osis_id":"Judg.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tous les habitants de Sichem et toute la maison de Millo se rassembl\u00e8rent; ils vinrent, et proclam\u00e8rent roi Abim\u00e9lec, pr\u00e8s du ch\u00eane plant\u00e9 dans Sichem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.7","name":"Juges 9:7","id":"fra-LSG:Judg.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.5","name":"Juges 9:5","id":"fra-LSG:Judg.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Judg.9.7","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.7","label":"","reference":"Juges 9:7","prev_osis_id":"Judg.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Apologue de Jotham<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-21: cf. 2 R 14:9, 10. \u00c9z 17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Jotham en fut inform\u00e9. Il alla se placer sur le sommet de la montagne de Garizim, et voici ce qu\u2019il leur cria \u00e0 haute voix: \u00c9coutez-moi, habitants de Sichem, et que Dieu vous \u00e9coute!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.8","name":"Juges 9:8","id":"fra-LSG:Judg.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.6","name":"Juges 9:6","id":"fra-LSG:Judg.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Judg.9.8","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.8","label":"","reference":"Juges 9:8","prev_osis_id":"Judg.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les arbres partirent pour aller oindre un roi et le mettre \u00e0 leur t\u00eate. Ils dirent \u00e0 l\u2019olivier: R\u00e8gne sur nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.9","name":"Juges 9:9","id":"fra-LSG:Judg.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.7","name":"Juges 9:7","id":"fra-LSG:Judg.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Judg.9.9","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.9","label":"","reference":"Juges 9:9","prev_osis_id":"Judg.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais l\u2019olivier leur r\u00e9pondit: Renoncerais-je \u00e0 mon huile, qui m\u2019assure les hommages de Dieu et des hommes, pour aller planer sur les arbres?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.10","name":"Juges 9:10","id":"fra-LSG:Judg.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.8","name":"Juges 9:8","id":"fra-LSG:Judg.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Judg.9.10","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.10","label":"","reference":"Juges 9:10","prev_osis_id":"Judg.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et les arbres dirent au figuier: Viens, toi, r\u00e8gne sur nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.11","name":"Juges 9:11","id":"fra-LSG:Judg.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.9","name":"Juges 9:9","id":"fra-LSG:Judg.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Judg.9.11","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.11","label":"","reference":"Juges 9:11","prev_osis_id":"Judg.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mais le figuier leur r\u00e9pondit: Renoncerais-je \u00e0 ma douceur et \u00e0 mon excellent fruit, pour aller planer sur les arbres?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.12","name":"Juges 9:12","id":"fra-LSG:Judg.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.10","name":"Juges 9:10","id":"fra-LSG:Judg.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Judg.9.12","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.12","label":"","reference":"Juges 9:12","prev_osis_id":"Judg.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et les arbres dirent \u00e0 la vigne: Viens, toi, r\u00e8gne sur nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.13","name":"Juges 9:13","id":"fra-LSG:Judg.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.11","name":"Juges 9:11","id":"fra-LSG:Judg.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Judg.9.13","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.13","label":"","reference":"Juges 9:13","prev_osis_id":"Judg.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mais la vigne leur r\u00e9pondit: Renoncerais-je \u00e0 mon vin, qui r\u00e9jouit Dieu et les hommes, pour aller planer sur les arbres?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.14","name":"Juges 9:14","id":"fra-LSG:Judg.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.12","name":"Juges 9:12","id":"fra-LSG:Judg.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Judg.9.14","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.14","label":"","reference":"Juges 9:14","prev_osis_id":"Judg.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Alors tous les arbres dirent au buisson d\u2019\u00e9pines: Viens, toi, r\u00e8gne sur nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.15","name":"Juges 9:15","id":"fra-LSG:Judg.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.13","name":"Juges 9:13","id":"fra-LSG:Judg.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Judg.9.15","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.15","label":"","reference":"Juges 9:15","prev_osis_id":"Judg.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et le buisson d\u2019\u00e9pines r\u00e9pondit aux arbres: Si c\u2019est de bonne foi que vous voulez m\u2019oindre pour votre roi, venez, r\u00e9fugiez-vous sous mon ombrage; sinon, un feu sortira du buisson d\u2019\u00e9pines, et d\u00e9vorera les c\u00e8dres du Liban.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.16","name":"Juges 9:16","id":"fra-LSG:Judg.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.14","name":"Juges 9:14","id":"fra-LSG:Judg.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Judg.9.16","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.16","label":"","reference":"Juges 9:16","prev_osis_id":"Judg.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Maintenant, est-ce de bonne foi et avec int\u00e9grit\u00e9 que vous avez agi en proclamant roi Abim\u00e9lec? Avez-vous eu de la bienveillance pour Jerubbaal et sa maison? L\u2019avez-vous trait\u00e9 selon les services qu\u2019il a rendus?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.17","name":"Juges 9:17","id":"fra-LSG:Judg.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.15","name":"Juges 9:15","id":"fra-LSG:Judg.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Judg.9.17","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.17","label":"","reference":"Juges 9:17","prev_osis_id":"Judg.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car mon p\u00e8re a combattu pour vous, il a expos\u00e9 sa vie, et il vous a d\u00e9livr\u00e9s de la main de Madian;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.18","name":"Juges 9:18","id":"fra-LSG:Judg.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.16","name":"Juges 9:16","id":"fra-LSG:Judg.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Judg.9.18","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.18","label":"","reference":"Juges 9:18","prev_osis_id":"Judg.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>et vous, vous vous \u00eates lev\u00e9s contre la maison de mon p\u00e8re, vous avez tu\u00e9 ses fils, soixante-dix hommes, sur une m\u00eame pierre, et vous avez proclam\u00e9 roi sur les habitants de Sichem, Abim\u00e9lec, fils de sa servante, parce qu\u2019il est votre fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.19","name":"Juges 9:19","id":"fra-LSG:Judg.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.17","name":"Juges 9:17","id":"fra-LSG:Judg.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Judg.9.19","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.19","label":"","reference":"Juges 9:19","prev_osis_id":"Judg.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Si c\u2019est de bonne foi et avec int\u00e9grit\u00e9 qu\u2019en ce jour vous avez agi envers Jerubbaal et sa maison, eh bien! Qu\u2019Abim\u00e9lec fasse votre joie, et que vous fassiez aussi la sienne!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.20","name":"Juges 9:20","id":"fra-LSG:Judg.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.18","name":"Juges 9:18","id":"fra-LSG:Judg.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Judg.9.20","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.20","label":"","reference":"Juges 9:20","prev_osis_id":"Judg.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Sinon, qu\u2019un feu sorte d\u2019Abim\u00e9lec et d\u00e9vore les habitants de Sichem et la maison de Millo, et qu\u2019un feu sorte des habitants de Sichem et de la maison de Millo et d\u00e9vore Abim\u00e9lec!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.21","name":"Juges 9:21","id":"fra-LSG:Judg.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.19","name":"Juges 9:19","id":"fra-LSG:Judg.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Judg.9.21","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.21","label":"","reference":"Juges 9:21","prev_osis_id":"Judg.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Jotham se retira et prit la fuite; il s\u2019en alla \u00e0 Beer, o\u00f9 il demeura loin d\u2019Abim\u00e9lec, son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.22","name":"Juges 9:22","id":"fra-LSG:Judg.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.20","name":"Juges 9:20","id":"fra-LSG:Judg.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Judg.9.22","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.22","label":"","reference":"Juges 9:22","prev_osis_id":"Judg.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Fin mis\u00e9rable d\u2019Abim\u00e9lec<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-57: cf. v. 1-20. Ps 7:15-17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Abim\u00e9lec avait domin\u00e9 trois ans sur Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.23","name":"Juges 9:23","id":"fra-LSG:Judg.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.21","name":"Juges 9:21","id":"fra-LSG:Judg.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Judg.9.23","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.23","label":"","reference":"Juges 9:23","prev_osis_id":"Judg.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Alors Dieu envoya un mauvais esprit entre Abim\u00e9lec et les habitants de Sichem, et les habitants de Sichem furent infid\u00e8les \u00e0 Abim\u00e9lec,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.24","name":"Juges 9:24","id":"fra-LSG:Judg.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.22","name":"Juges 9:22","id":"fra-LSG:Judg.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Judg.9.24","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.24","label":"","reference":"Juges 9:24","prev_osis_id":"Judg.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>afin que la violence commise sur les soixante-dix fils de Jerubbaal re\u00e7\u00fbt son ch\u00e2timent, et que leur sang retomb\u00e2t sur Abim\u00e9lec, leur fr\u00e8re, qui les avait tu\u00e9s, et sur les habitants de Sichem, qui l\u2019avaient aid\u00e9 \u00e0 tuer ses fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.25","name":"Juges 9:25","id":"fra-LSG:Judg.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.23","name":"Juges 9:23","id":"fra-LSG:Judg.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Judg.9.25","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.25","label":"","reference":"Juges 9:25","prev_osis_id":"Judg.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Les habitants de Sichem plac\u00e8rent en embuscade contre lui, sur les sommets des montagnes, des gens qui d\u00e9pouillaient tous ceux qui passaient pr\u00e8s d\u2019eux sur le chemin. Et cela fut rapport\u00e9 \u00e0 Abim\u00e9lec.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.26","name":"Juges 9:26","id":"fra-LSG:Judg.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.24","name":"Juges 9:24","id":"fra-LSG:Judg.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Judg.9.26","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.26","label":"","reference":"Juges 9:26","prev_osis_id":"Judg.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Gaal, fils d\u2019\u00c9bed, vint avec ses fr\u00e8res, et ils pass\u00e8rent \u00e0 Sichem. Les habitants de Sichem eurent confiance en lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.27","name":"Juges 9:27","id":"fra-LSG:Judg.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.25","name":"Juges 9:25","id":"fra-LSG:Judg.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Judg.9.27","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.27","label":"","reference":"Juges 9:27","prev_osis_id":"Judg.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ils sortirent dans la campagne, vendang\u00e8rent leurs vignes, foul\u00e8rent les raisins, et se livr\u00e8rent \u00e0 des r\u00e9jouissances; ils entr\u00e8rent dans la maison de leur dieu, ils mang\u00e8rent et burent, et ils maudirent Abim\u00e9lec.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.28","name":"Juges 9:28","id":"fra-LSG:Judg.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.26","name":"Juges 9:26","id":"fra-LSG:Judg.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Judg.9.28","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.28","label":"","reference":"Juges 9:28","prev_osis_id":"Judg.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et Gaal, fils d\u2019\u00c9bed, disait: Qui est Abim\u00e9lec, et qu\u2019est Sichem, pour que nous servions Abim\u00e9lec? N\u2019est-il pas fils de Jerubbaal, et Zebul n\u2019est-il pas son commissaire? Servez les hommes de Hamor, p\u00e8re de Sichem; mais nous, pourquoi servirions-nous Abim\u00e9lec?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.29","name":"Juges 9:29","id":"fra-LSG:Judg.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.27","name":"Juges 9:27","id":"fra-LSG:Judg.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Judg.9.29","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.29","label":"","reference":"Juges 9:29","prev_osis_id":"Judg.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>Oh! Si j\u2019\u00e9tais le ma\u00eetre de ce peuple, je renverserais Abim\u00e9lec. Et il disait d\u2019Abim\u00e9lec: Renforce ton arm\u00e9e, mets-toi en marche!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.30","name":"Juges 9:30","id":"fra-LSG:Judg.9.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.28","name":"Juges 9:28","id":"fra-LSG:Judg.9.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Judg.9.30","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.30","label":"","reference":"Juges 9:30","prev_osis_id":"Judg.009.029,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.30\" class=\"v\">30<\/sup>Zebul, gouverneur de la ville, apprit ce que disait Gaal, fils d\u2019\u00c9bed, et sa col\u00e8re s\u2019enflamma.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.31","name":"Juges 9:31","id":"fra-LSG:Judg.9.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.29","name":"Juges 9:29","id":"fra-LSG:Judg.9.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Judg.9.31","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.31","label":"","reference":"Juges 9:31","prev_osis_id":"Judg.009.030,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.31\" class=\"v\">31<\/sup>Il envoya secr\u00e8tement des messagers \u00e0 Abim\u00e9lec, pour lui dire: Voici, Gaal, fils d\u2019\u00c9bed, et ses fr\u00e8res, sont venus \u00e0 Sichem, et ils soul\u00e8vent la ville contre toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.32","name":"Juges 9:32","id":"fra-LSG:Judg.9.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.30","name":"Juges 9:30","id":"fra-LSG:Judg.9.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Judg.9.32","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.32","label":"","reference":"Juges 9:32","prev_osis_id":"Judg.009.031,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.32\" class=\"v\">32<\/sup>Maintenant, pars de nuit, toi et le peuple qui est avec toi, et mets-toi en embuscade dans la campagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.33","name":"Juges 9:33","id":"fra-LSG:Judg.9.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.31","name":"Juges 9:31","id":"fra-LSG:Judg.9.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Judg.9.33","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.33","label":"","reference":"Juges 9:33","prev_osis_id":"Judg.009.032,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.33\" class=\"v\">33<\/sup>Le matin, au lever du soleil, tu fondras avec imp\u00e9tuosit\u00e9 sur la ville. Et lorsque Gaal et le peuple qui est avec lui sortiront contre toi, tu lui feras ce que tes forces permettront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.34","name":"Juges 9:34","id":"fra-LSG:Judg.9.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.32","name":"Juges 9:32","id":"fra-LSG:Judg.9.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Judg.9.34","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.34","label":"","reference":"Juges 9:34","prev_osis_id":"Judg.009.033,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.34\" class=\"v\">34<\/sup>Abim\u00e9lec et tout le peuple qui \u00e9tait avec lui partirent de nuit, et ils se mirent en embuscade pr\u00e8s de Sichem, divis\u00e9s en quatre corps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.35","name":"Juges 9:35","id":"fra-LSG:Judg.9.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.33","name":"Juges 9:33","id":"fra-LSG:Judg.9.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Judg.9.35","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.35","label":"","reference":"Juges 9:35","prev_osis_id":"Judg.009.034,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.35\" class=\"v\">35<\/sup>Gaal, fils d\u2019\u00c9bed, sortit, et il se tint \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte de la ville. Abim\u00e9lec et tout le peuple qui \u00e9tait avec lui se lev\u00e8rent alors de l\u2019embuscade.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.36","name":"Juges 9:36","id":"fra-LSG:Judg.9.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.34","name":"Juges 9:34","id":"fra-LSG:Judg.9.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Judg.9.36","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.36","label":"","reference":"Juges 9:36","prev_osis_id":"Judg.009.035,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.36\" class=\"v\">36<\/sup>Gaal aper\u00e7ut le peuple, et il dit \u00e0 Zebul: Voici un peuple qui descend du sommet des montagnes. Zebul lui r\u00e9pondit: C\u2019est l\u2019ombre des montagnes que tu prends pour des hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.37","name":"Juges 9:37","id":"fra-LSG:Judg.9.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.35","name":"Juges 9:35","id":"fra-LSG:Judg.9.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Judg.9.37","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.37","label":"","reference":"Juges 9:37","prev_osis_id":"Judg.009.036,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.37\" class=\"v\">37<\/sup>Gaal, reprenant la parole, dit: C\u2019est bien un peuple qui descend des hauteurs du pays, et une troupe arrive par le chemin du ch\u00eane des devins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.38","name":"Juges 9:38","id":"fra-LSG:Judg.9.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.36","name":"Juges 9:36","id":"fra-LSG:Judg.9.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Judg.9.38","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.38","label":"","reference":"Juges 9:38","prev_osis_id":"Judg.009.037,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.38\" class=\"v\">38<\/sup>Zebul lui r\u00e9pondit: O\u00f9 donc est ta bouche, toi qui disais: Qui est Abim\u00e9lec, pour que nous le servions? N\u2019est-ce point l\u00e0 le peuple que tu m\u00e9prisais? Marche maintenant, livre-lui bataille!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.39","name":"Juges 9:39","id":"fra-LSG:Judg.9.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.37","name":"Juges 9:37","id":"fra-LSG:Judg.9.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Judg.9.39","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.39","label":"","reference":"Juges 9:39","prev_osis_id":"Judg.009.038,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.39\" class=\"v\">39<\/sup>Gaal s\u2019avan\u00e7a \u00e0 la t\u00eate des habitants de Sichem, et livra bataille \u00e0 Abim\u00e9lec.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.40","name":"Juges 9:40","id":"fra-LSG:Judg.9.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.38","name":"Juges 9:38","id":"fra-LSG:Judg.9.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Judg.9.40","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.40","label":"","reference":"Juges 9:40","prev_osis_id":"Judg.009.039,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.40\" class=\"v\">40<\/sup>Poursuivi par Abim\u00e9lec, il prit la fuite devant lui, et beaucoup d\u2019hommes tomb\u00e8rent morts jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.41","name":"Juges 9:41","id":"fra-LSG:Judg.9.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.39","name":"Juges 9:39","id":"fra-LSG:Judg.9.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Judg.9.41","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.41","label":"","reference":"Juges 9:41","prev_osis_id":"Judg.009.040,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.41\" class=\"v\">41<\/sup>Abim\u00e9lec s\u2019arr\u00eata \u00e0 Aruma. Et Zebul chassa Gaal et ses fr\u00e8res, qui ne purent rester \u00e0 Sichem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.42","name":"Juges 9:42","id":"fra-LSG:Judg.9.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.40","name":"Juges 9:40","id":"fra-LSG:Judg.9.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Judg.9.42","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.42","label":"","reference":"Juges 9:42","prev_osis_id":"Judg.009.041,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.42\" class=\"v\">42<\/sup>Le lendemain, le peuple sortit dans la campagne. Abim\u00e9lec, qui en fut inform\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.43","name":"Juges 9:43","id":"fra-LSG:Judg.9.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.41","name":"Juges 9:41","id":"fra-LSG:Judg.9.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Judg.9.43","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.43","label":"","reference":"Juges 9:43","prev_osis_id":"Judg.009.042,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.43\" class=\"v\">43<\/sup>prit sa troupe, la partagea en trois corps, et se mit en embuscade dans la campagne. Ayant vu que le peuple sortait de la ville, il se leva contre eux, et les battit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.44","name":"Juges 9:44","id":"fra-LSG:Judg.9.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.42","name":"Juges 9:42","id":"fra-LSG:Judg.9.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Judg.9.44","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.44","label":"","reference":"Juges 9:44","prev_osis_id":"Judg.009.043,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.44\" class=\"v\">44<\/sup>Abim\u00e9lec et les corps qui \u00e9taient avec lui se port\u00e8rent en avant, et se plac\u00e8rent \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte de la ville; deux de ces corps se jet\u00e8rent sur tous ceux qui \u00e9taient dans la campagne, et les battirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.45","name":"Juges 9:45","id":"fra-LSG:Judg.9.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.43","name":"Juges 9:43","id":"fra-LSG:Judg.9.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Judg.9.45","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.45","label":"","reference":"Juges 9:45","prev_osis_id":"Judg.009.044,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.45\" class=\"v\">45<\/sup>Abim\u00e9lec attaqua la ville pendant toute la journ\u00e9e; il s\u2019en empara, et tua le peuple qui s\u2019y trouvait. Puis il rasa la ville, et y sema du sel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.46","name":"Juges 9:46","id":"fra-LSG:Judg.9.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.44","name":"Juges 9:44","id":"fra-LSG:Judg.9.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Judg.9.46","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.46","label":"","reference":"Juges 9:46","prev_osis_id":"Judg.009.045,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.46\" class=\"v\">46<\/sup>A cette nouvelle, tous les habitants de la tour de Sichem se rendirent dans la forteresse de la maison du dieu Berith.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.47","name":"Juges 9:47","id":"fra-LSG:Judg.9.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.45","name":"Juges 9:45","id":"fra-LSG:Judg.9.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Judg.9.47","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.47","label":"","reference":"Juges 9:47","prev_osis_id":"Judg.009.046,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.47\" class=\"v\">47<\/sup>On avertit Abim\u00e9lec que tous les habitants de la tour de Sichem s\u2019y \u00e9taient rassembl\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.48","name":"Juges 9:48","id":"fra-LSG:Judg.9.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.46","name":"Juges 9:46","id":"fra-LSG:Judg.9.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Judg.9.48","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.48","label":"","reference":"Juges 9:48","prev_osis_id":"Judg.009.047,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.48\" class=\"v\">48<\/sup>Alors Abim\u00e9lec monta sur la montagne de Tsalmon, lui et tout le peuple qui \u00e9tait avec lui. Il prit en main une hache, coupa une branche d\u2019arbre, l\u2019enleva et la mit sur son \u00e9paule. Ensuite il dit au peuple qui \u00e9tait avec lui: Vous avez vu ce que j\u2019ai fait, h\u00e2tez-vous de faire comme moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.49","name":"Juges 9:49","id":"fra-LSG:Judg.9.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.47","name":"Juges 9:47","id":"fra-LSG:Judg.9.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Judg.9.49","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.49","label":"","reference":"Juges 9:49","prev_osis_id":"Judg.009.048,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.49\" class=\"v\">49<\/sup>Et ils coup\u00e8rent chacun une branche, et suivirent Abim\u00e9lec; ils plac\u00e8rent les branches contre la forteresse, et l\u2019incendi\u00e8rent avec ceux qui y \u00e9taient. Ainsi p\u00e9rirent tous les gens de la tour de Sichem, au nombre d\u2019environ mille, hommes et femmes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.50","name":"Juges 9:50","id":"fra-LSG:Judg.9.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.48","name":"Juges 9:48","id":"fra-LSG:Judg.9.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Judg.9.50","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.50","label":"","reference":"Juges 9:50","prev_osis_id":"Judg.009.049,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.50\" class=\"v\">50<\/sup>Abim\u00e9lec marcha contre Th\u00e9bets. Il assi\u00e9gea Th\u00e9bets, et s\u2019en empara.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.51","name":"Juges 9:51","id":"fra-LSG:Judg.9.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.49","name":"Juges 9:49","id":"fra-LSG:Judg.9.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Judg.9.51","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.51","label":"","reference":"Juges 9:51","prev_osis_id":"Judg.009.050,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.51\" class=\"v\">51<\/sup>Il y avait au milieu de la ville une forte tour, o\u00f9 se r\u00e9fugi\u00e8rent tous les habitants de la ville, hommes et femmes; ils ferm\u00e8rent sur eux, et mont\u00e8rent sur le toit de la tour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.52","name":"Juges 9:52","id":"fra-LSG:Judg.9.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.50","name":"Juges 9:50","id":"fra-LSG:Judg.9.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Judg.9.52","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.52","label":"","reference":"Juges 9:52","prev_osis_id":"Judg.009.051,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.52\" class=\"v\">52<\/sup>Abim\u00e9lec parvint jusqu\u2019\u00e0 la tour; il l\u2019attaqua, et s\u2019approcha de la porte pour y mettre le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.53","name":"Juges 9:53","id":"fra-LSG:Judg.9.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.51","name":"Juges 9:51","id":"fra-LSG:Judg.9.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Judg.9.53","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.53","label":"","reference":"Juges 9:53","prev_osis_id":"Judg.009.052,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.53\" class=\"v\">53<\/sup>Alors une femme lan\u00e7a sur la t\u00eate d\u2019Abim\u00e9lec un morceau de meule de moulin, et lui brisa le cr\u00e2ne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.54","name":"Juges 9:54","id":"fra-LSG:Judg.9.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.52","name":"Juges 9:52","id":"fra-LSG:Judg.9.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Judg.9.54","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.54","label":"","reference":"Juges 9:54","prev_osis_id":"Judg.009.053,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.54\" class=\"v\">54<\/sup>Aussit\u00f4t il appela le jeune homme qui portait ses armes, et lui dit: Tire ton \u00e9p\u00e9e, et donne-moi la mort, de peur qu\u2019on ne dise de moi: C\u2019est une femme qui l\u2019a tu\u00e9. Le jeune homme le per\u00e7a, et il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.55","name":"Juges 9:55","id":"fra-LSG:Judg.9.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.53","name":"Juges 9:53","id":"fra-LSG:Judg.9.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Judg.9.55","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.55","label":"","reference":"Juges 9:55","prev_osis_id":"Judg.009.054,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.056,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.55\" class=\"v\">55<\/sup>Quand les hommes d\u2019Isra\u00ebl virent qu\u2019Abim\u00e9lec \u00e9tait mort, ils s\u2019en all\u00e8rent chacun chez soi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.56","name":"Juges 9:56","id":"fra-LSG:Judg.9.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.54","name":"Juges 9:54","id":"fra-LSG:Judg.9.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:Judg.9.56","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.56","label":"","reference":"Juges 9:56","prev_osis_id":"Judg.009.055,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.009.057,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.56\" class=\"v\">56<\/sup>Ainsi Dieu fit retomber sur Abim\u00e9lec le mal qu\u2019il avait fait \u00e0 son p\u00e8re, en tuant ses soixante-dix fr\u00e8res,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.57","name":"Juges 9:57","id":"fra-LSG:Judg.9.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.55","name":"Juges 9:55","id":"fra-LSG:Judg.9.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:Judg.9.57","osis_end":"fra-LSG:Judg.9.57","label":"","reference":"Juges 9:57","prev_osis_id":"Judg.009.056,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.9.57\" class=\"v\">57<\/sup>et Dieu fit retomber sur la t\u00eate des gens de Sichem tout le mal qu\u2019ils avaient fait. Ainsi s\u2019accomplit sur eux la mal\u00e9diction de Jotham, fils de Jerubbaal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.9","name":"Juges 9","id":"fra-LSG:Judg.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.10.1","name":"Juges 10:1","id":"fra-LSG:Judg.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.9.56","name":"Juges 9:56","id":"fra-LSG:Judg.9.56"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2046d68.95233123');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2046d68.95233123\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2046d68.95233123","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2046d68.95233123'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2046d68.95233123\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}