{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Judg.7.1","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.1","label":"","reference":"Juges 7:1","prev_osis_id":"Judg.006.040,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Victoire sur les Madianites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-25: cf. 1 S 14:1-23. Ps 60:14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Jerubbaal, qui est G\u00e9d\u00e9on, et tout le peuple qui \u00e9tait avec lui, se lev\u00e8rent de bon matin, et camp\u00e8rent pr\u00e8s de la source de Harod. Le camp de Madian \u00e9tait au nord de G\u00e9d\u00e9on, vers la colline de Mor\u00e9, dans la vall\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.2","name":"Juges 7:2","id":"fra-LSG:Judg.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.40","name":"Juges 6:40","id":"fra-LSG:Judg.6.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Judg.7.2","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.2","label":"","reference":"Juges 7:2","prev_osis_id":"Judg.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 G\u00e9d\u00e9on: Le peuple que tu as avec toi est trop nombreux pour que je livre Madian entre ses mains; il pourrait en tirer gloire contre moi, et dire: C\u2019est ma main qui m\u2019a d\u00e9livr\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.3","name":"Juges 7:3","id":"fra-LSG:Judg.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.1","name":"Juges 7:1","id":"fra-LSG:Judg.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Judg.7.3","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.3","label":"","reference":"Juges 7:3","prev_osis_id":"Judg.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Publie donc ceci aux oreilles du peuple: Que celui qui est craintif et qui a peur s\u2019en retourne et s\u2019\u00e9loigne de la montagne de Galaad. Vingt-deux mille hommes parmi le peuple s\u2019en retourn\u00e8rent, et il en resta dix mille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.4","name":"Juges 7:4","id":"fra-LSG:Judg.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.2","name":"Juges 7:2","id":"fra-LSG:Judg.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Judg.7.4","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.4","label":"","reference":"Juges 7:4","prev_osis_id":"Judg.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 G\u00e9d\u00e9on: Le peuple est encore trop nombreux. Fais-les descendre vers l\u2019eau, et l\u00e0 je t\u2019en ferai le triage; celui dont je te dirai: Que celui-ci aille avec toi, ira avec toi; et celui dont je te dirai: Que celui-ci n\u2019aille pas avec toi, n\u2019ira pas avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.5","name":"Juges 7:5","id":"fra-LSG:Judg.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.3","name":"Juges 7:3","id":"fra-LSG:Judg.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Judg.7.5","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.5","label":"","reference":"Juges 7:5","prev_osis_id":"Judg.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>G\u00e9d\u00e9on fit descendre le peuple vers l\u2019eau, et l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 G\u00e9d\u00e9on: Tous ceux qui laperont l\u2019eau avec la langue comme lape le chien, tu les s\u00e9pareras de tous ceux qui se mettront \u00e0 genoux pour boire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.6","name":"Juges 7:6","id":"fra-LSG:Judg.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.4","name":"Juges 7:4","id":"fra-LSG:Judg.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Judg.7.6","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.6","label":"","reference":"Juges 7:6","prev_osis_id":"Judg.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ceux qui lap\u00e8rent l\u2019eau en la portant \u00e0 la bouche avec leur main furent au nombre de trois cents hommes, et tout le reste du peuple se mit \u00e0 genoux pour boire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.7","name":"Juges 7:7","id":"fra-LSG:Judg.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.5","name":"Juges 7:5","id":"fra-LSG:Judg.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Judg.7.7","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.7","label":"","reference":"Juges 7:7","prev_osis_id":"Judg.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 G\u00e9d\u00e9on: C\u2019est par les trois cents hommes qui ont lap\u00e9, que je vous sauverai et que je livrerai Madian entre tes mains. Que tout le reste du peuple s\u2019en aille chacun chez soi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.8","name":"Juges 7:8","id":"fra-LSG:Judg.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.6","name":"Juges 7:6","id":"fra-LSG:Judg.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Judg.7.8","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.8","label":"","reference":"Juges 7:8","prev_osis_id":"Judg.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>On prit les vivres du peuple et ses trompettes. Puis G\u00e9d\u00e9on renvoya tous les hommes d\u2019Isra\u00ebl chacun dans sa tente, et il retint les trois cents hommes. Le camp de Madian \u00e9tait au-dessous de lui dans la vall\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.9","name":"Juges 7:9","id":"fra-LSG:Judg.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.7","name":"Juges 7:7","id":"fra-LSG:Judg.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Judg.7.9","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.9","label":"","reference":"Juges 7:9","prev_osis_id":"Judg.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 G\u00e9d\u00e9on pendant la nuit: L\u00e8ve-toi, descends au camp, car je l\u2019ai livr\u00e9 entre tes mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.10","name":"Juges 7:10","id":"fra-LSG:Judg.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.8","name":"Juges 7:8","id":"fra-LSG:Judg.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Judg.7.10","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.10","label":"","reference":"Juges 7:10","prev_osis_id":"Judg.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Si tu crains de descendre, descends-y avec Pura, ton serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.11","name":"Juges 7:11","id":"fra-LSG:Judg.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.9","name":"Juges 7:9","id":"fra-LSG:Judg.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Judg.7.11","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.11","label":"","reference":"Juges 7:11","prev_osis_id":"Judg.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tu \u00e9couteras ce qu\u2019ils diront, et apr\u00e8s cela tes mains seront fortifi\u00e9es: descends donc au camp. Il descendit avec Pura, son serviteur, jusqu\u2019aux avant-postes du camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.12","name":"Juges 7:12","id":"fra-LSG:Judg.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.10","name":"Juges 7:10","id":"fra-LSG:Judg.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Judg.7.12","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.12","label":"","reference":"Juges 7:12","prev_osis_id":"Judg.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Madian, Amalek, et tous les fils de l\u2019Orient, \u00e9taient r\u00e9pandus dans la vall\u00e9e comme une multitude de sauterelles, et leurs chameaux \u00e9taient innombrables comme le sable qui est sur le bord de la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.13","name":"Juges 7:13","id":"fra-LSG:Judg.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.11","name":"Juges 7:11","id":"fra-LSG:Judg.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Judg.7.13","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.13","label":"","reference":"Juges 7:13","prev_osis_id":"Judg.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>G\u00e9d\u00e9on arriva; et voici, un homme racontait \u00e0 son camarade un songe. Il disait: J\u2019ai eu un songe; et voici, un g\u00e2teau de pain d\u2019orge roulait dans le camp de Madian; il est venu heurter jusqu\u2019\u00e0 la tente, et elle est tomb\u00e9e; il l\u2019a retourn\u00e9e sens dessus dessous, et elle a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.14","name":"Juges 7:14","id":"fra-LSG:Judg.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.12","name":"Juges 7:12","id":"fra-LSG:Judg.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Judg.7.14","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.14","label":"","reference":"Juges 7:14","prev_osis_id":"Judg.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Son camarade r\u00e9pondit, et dit: Ce n\u2019est pas autre chose que l\u2019\u00e9p\u00e9e de G\u00e9d\u00e9on, fils de Joas, homme d\u2019Isra\u00ebl; Dieu a livr\u00e9 entre ses mains Madian et tout le camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.15","name":"Juges 7:15","id":"fra-LSG:Judg.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.13","name":"Juges 7:13","id":"fra-LSG:Judg.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Judg.7.15","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.15","label":"","reference":"Juges 7:15","prev_osis_id":"Judg.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Lorsque G\u00e9d\u00e9on eut entendu le r\u00e9cit du songe et son explication, il se prosterna, revint au camp d\u2019Isra\u00ebl, et dit: Levez-vous, car l\u2019\u00c9ternel a livr\u00e9 entre vos mains le camp de Madian.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.16","name":"Juges 7:16","id":"fra-LSG:Judg.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.14","name":"Juges 7:14","id":"fra-LSG:Judg.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Judg.7.16","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.16","label":"","reference":"Juges 7:16","prev_osis_id":"Judg.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il divisa en trois corps les trois cents hommes, et il leur remit \u00e0 tous des trompettes et des cruches vides, avec des flambeaux dans les cruches.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.17","name":"Juges 7:17","id":"fra-LSG:Judg.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.15","name":"Juges 7:15","id":"fra-LSG:Judg.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Judg.7.17","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.17","label":"","reference":"Juges 7:17","prev_osis_id":"Judg.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il leur dit: Vous me regarderez et vous ferez comme moi. D\u00e8s que j\u2019aborderai le camp, vous ferez ce que je ferai;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.18","name":"Juges 7:18","id":"fra-LSG:Judg.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.16","name":"Juges 7:16","id":"fra-LSG:Judg.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Judg.7.18","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.18","label":"","reference":"Juges 7:18","prev_osis_id":"Judg.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>et quand je sonnerai de la trompette, moi et tous ceux qui seront avec moi, vous sonnerez aussi de la trompette tout autour du camp, et vous direz: Pour l\u2019\u00c9ternel et pour G\u00e9d\u00e9on!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.19","name":"Juges 7:19","id":"fra-LSG:Judg.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.17","name":"Juges 7:17","id":"fra-LSG:Judg.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Judg.7.19","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.19","label":"","reference":"Juges 7:19","prev_osis_id":"Judg.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>G\u00e9d\u00e9on et les cent hommes qui \u00e9taient avec lui arriv\u00e8rent aux abords du camp au commencement de la veille du milieu, comme on venait de placer les gardes. Ils sonn\u00e8rent de la trompette, et bris\u00e8rent les cruches qu\u2019ils avaient \u00e0 la main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.20","name":"Juges 7:20","id":"fra-LSG:Judg.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.18","name":"Juges 7:18","id":"fra-LSG:Judg.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Judg.7.20","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.20","label":"","reference":"Juges 7:20","prev_osis_id":"Judg.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les trois corps sonn\u00e8rent de la trompette, et bris\u00e8rent les cruches; ils saisirent de la main gauche les flambeaux et de la main droite les trompettes pour sonner, et ils s\u2019\u00e9cri\u00e8rent: \u00c9p\u00e9e pour l\u2019\u00c9ternel et pour G\u00e9d\u00e9on!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.21","name":"Juges 7:21","id":"fra-LSG:Judg.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.19","name":"Juges 7:19","id":"fra-LSG:Judg.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Judg.7.21","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.21","label":"","reference":"Juges 7:21","prev_osis_id":"Judg.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ils rest\u00e8rent chacun \u00e0 sa place autour du camp, et tout le camp se mit \u00e0 courir, \u00e0 pousser des cris, et \u00e0 prendre la fuite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.22","name":"Juges 7:22","id":"fra-LSG:Judg.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.20","name":"Juges 7:20","id":"fra-LSG:Judg.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Judg.7.22","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.22","label":"","reference":"Juges 7:22","prev_osis_id":"Judg.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les trois cents hommes sonn\u00e8rent encore de la trompette; et, dans tout le camp, l\u2019\u00c9ternel leur fit tourner l\u2019\u00e9p\u00e9e les uns contre les autres. Le camp s\u2019enfuit jusqu\u2019\u00e0 Beth-Schitta vers Tser\u00e9ra, jusqu\u2019au bord d\u2019Abel-Mehola pr\u00e8s de Tabbath.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.23","name":"Juges 7:23","id":"fra-LSG:Judg.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.21","name":"Juges 7:21","id":"fra-LSG:Judg.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Judg.7.23","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.23","label":"","reference":"Juges 7:23","prev_osis_id":"Judg.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>Les hommes d\u2019Isra\u00ebl se rassembl\u00e8rent, ceux de Nephthali, d\u2019Aser et de tout Manass\u00e9, et ils poursuivirent Madian.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.24","name":"Juges 7:24","id":"fra-LSG:Judg.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.22","name":"Juges 7:22","id":"fra-LSG:Judg.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Judg.7.24","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.24","label":"","reference":"Juges 7:24","prev_osis_id":"Judg.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>G\u00e9d\u00e9on envoya des messagers dans toute la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm, pour dire: Descendez \u00e0 la rencontre de Madian, et coupez-leur le passage des eaux jusqu\u2019\u00e0 Beth-Bara et celui du Jourdain. Tous les hommes d\u2019\u00c9phra\u00efm se rassembl\u00e8rent et ils s\u2019empar\u00e8rent du passage des eaux jusqu\u2019\u00e0 Beth-Bara et de celui du Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.25","name":"Juges 7:25","id":"fra-LSG:Judg.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.23","name":"Juges 7:23","id":"fra-LSG:Judg.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Judg.7.25","osis_end":"fra-LSG:Judg.7.25","label":"","reference":"Juges 7:25","prev_osis_id":"Judg.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ils saisirent deux chefs de Madian, Oreb et Zeeb; ils tu\u00e8rent Oreb au rocher d\u2019Oreb, et ils tu\u00e8rent Zeeb au pressoir de Zeeb. Ils poursuivirent Madian, et ils apport\u00e8rent les t\u00eates d\u2019Oreb et de Zeeb \u00e0 G\u00e9d\u00e9on de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.7","name":"Juges 7","id":"fra-LSG:Judg.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.8.1","name":"Juges 8:1","id":"fra-LSG:Judg.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.24","name":"Juges 7:24","id":"fra-LSG:Judg.7.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb20a64c6.84389344');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb20a64c6.84389344\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb20a64c6.84389344","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb20a64c6.84389344'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb20a64c6.84389344\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}