{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Judg.3.1","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.1","label":"","reference":"Juges 3:1","prev_osis_id":"Judg.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (Jos 13:1-6. Jg 2:1-3, 20-23.) 1 Co 15:33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici les nations que l\u2019\u00c9ternel laissa pour \u00e9prouver par elles Isra\u00ebl, tous ceux qui n\u2019avaient pas connu toutes les guerres de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.2","name":"Juges 3:2","id":"fra-LSG:Judg.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.2.23","name":"Juges 2:23","id":"fra-LSG:Judg.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Judg.3.2","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.2","label":"","reference":"Juges 3:2","prev_osis_id":"Judg.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il voulait seulement que les g\u00e9n\u00e9rations des enfants d\u2019Isra\u00ebl connussent et apprissent la guerre, ceux qui ne l\u2019avaient pas connue auparavant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.3","name":"Juges 3:3","id":"fra-LSG:Judg.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.1","name":"Juges 3:1","id":"fra-LSG:Judg.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Judg.3.3","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.3","label":"","reference":"Juges 3:3","prev_osis_id":"Judg.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ces nations \u00e9taient: les cinq princes des Philistins, tous les Canan\u00e9ens, les Sidoniens, et les H\u00e9viens qui habitaient la montagne du Liban, depuis la montagne de Baal-Hermon jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e de Hamath.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.4","name":"Juges 3:4","id":"fra-LSG:Judg.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.2","name":"Juges 3:2","id":"fra-LSG:Judg.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Judg.3.4","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.4","label":"","reference":"Juges 3:4","prev_osis_id":"Judg.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ces nations servirent \u00e0 mettre Isra\u00ebl \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, afin que l\u2019\u00c9ternel s\u00fbt s\u2019ils ob\u00e9iraient aux commandements qu\u2019il avait prescrits \u00e0 leurs p\u00e8res par Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.5","name":"Juges 3:5","id":"fra-LSG:Judg.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.3","name":"Juges 3:3","id":"fra-LSG:Judg.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Judg.3.5","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.5","label":"","reference":"Juges 3:5","prev_osis_id":"Judg.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et les enfants d\u2019Isra\u00ebl habit\u00e8rent au milieu des Canan\u00e9ens, des H\u00e9thiens, des Amor\u00e9ens, des Ph\u00e9r\u00e9ziens, des H\u00e9viens et des J\u00e9busiens;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.6","name":"Juges 3:6","id":"fra-LSG:Judg.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.4","name":"Juges 3:4","id":"fra-LSG:Judg.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Judg.3.6","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.6","label":"","reference":"Juges 3:6","prev_osis_id":"Judg.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>ils prirent leurs filles pour femmes, ils donn\u00e8rent \u00e0 leurs fils leurs propres filles, et ils servirent leurs dieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.7","name":"Juges 3:7","id":"fra-LSG:Judg.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.5","name":"Juges 3:5","id":"fra-LSG:Judg.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Judg.3.7","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.7","label":"","reference":"Juges 3:7","prev_osis_id":"Judg.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Othniel, \u00c9hud, Schamgar, juges en Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-11: cf. (Jg 2:10-16. Ps 106:34-45.) Ap 3:19.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl firent ce qui d\u00e9pla\u00eet \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ils oubli\u00e8rent l\u2019\u00c9ternel, et ils servirent les Baals et les idoles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.8","name":"Juges 3:8","id":"fra-LSG:Judg.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.6","name":"Juges 3:6","id":"fra-LSG:Judg.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Judg.3.8","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.8","label":"","reference":"Juges 3:8","prev_osis_id":"Judg.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>La col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflamma contre Isra\u00ebl, et il les vendit entre les mains de Cuschan-Rischeatha\u00efm, roi de M\u00e9sopotamie. Et les enfants d\u2019Isra\u00ebl furent asservis huit ans \u00e0 Cuschan-Rischeatha\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.9","name":"Juges 3:9","id":"fra-LSG:Judg.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.7","name":"Juges 3:7","id":"fra-LSG:Judg.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Judg.3.9","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.9","label":"","reference":"Juges 3:9","prev_osis_id":"Judg.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl cri\u00e8rent \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et l\u2019\u00c9ternel leur suscita un lib\u00e9rateur qui les d\u00e9livra, Othniel, fils de Kenaz, fr\u00e8re cadet de Caleb.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.10","name":"Juges 3:10","id":"fra-LSG:Judg.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.8","name":"Juges 3:8","id":"fra-LSG:Judg.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Judg.3.10","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.10","label":"","reference":"Juges 3:10","prev_osis_id":"Judg.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019esprit de l\u2019\u00c9ternel fut sur lui. Il devint juge en Isra\u00ebl, et il partit pour la guerre. L\u2019\u00c9ternel livra entre ses mains Cuschan-Rischeatha\u00efm, roi de M\u00e9sopotamie, et sa main fut puissante contre Cuschan-Rischeatha\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.11","name":"Juges 3:11","id":"fra-LSG:Judg.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.9","name":"Juges 3:9","id":"fra-LSG:Judg.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Judg.3.11","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.11","label":"","reference":"Juges 3:11","prev_osis_id":"Judg.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le pays fut en repos pendant quarante ans. Et Othniel, fils de Kenaz, mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.12","name":"Juges 3:12","id":"fra-LSG:Judg.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.10","name":"Juges 3:10","id":"fra-LSG:Judg.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Judg.3.12","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.12","label":"","reference":"Juges 3:12","prev_osis_id":"Judg.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-30: cf. Jg 2:17-19; 4:17-22. H\u00e9 12:6-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl firent encore ce qui d\u00e9pla\u00eet \u00e0 l\u2019\u00c9ternel; et l\u2019\u00c9ternel fortifia \u00c9glon, roi de Moab, contre Isra\u00ebl, parce qu\u2019ils avaient fait ce qui d\u00e9pla\u00eet \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.13","name":"Juges 3:13","id":"fra-LSG:Judg.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.11","name":"Juges 3:11","id":"fra-LSG:Judg.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Judg.3.13","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.13","label":"","reference":"Juges 3:13","prev_osis_id":"Judg.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>\u00c9glon r\u00e9unit \u00e0 lui les fils d\u2019Ammon et les Amal\u00e9cites, et il se mit en marche. Il battit Isra\u00ebl, et ils s\u2019empar\u00e8rent de la ville des palmiers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.14","name":"Juges 3:14","id":"fra-LSG:Judg.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.12","name":"Juges 3:12","id":"fra-LSG:Judg.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Judg.3.14","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.14","label":"","reference":"Juges 3:14","prev_osis_id":"Judg.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et les enfants d\u2019Isra\u00ebl furent asservis dix-huit ans \u00e0 \u00c9glon, roi de Moab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.15","name":"Juges 3:15","id":"fra-LSG:Judg.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.13","name":"Juges 3:13","id":"fra-LSG:Judg.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Judg.3.15","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.15","label":"","reference":"Juges 3:15","prev_osis_id":"Judg.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl cri\u00e8rent \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et l\u2019\u00c9ternel leur suscita un lib\u00e9rateur, \u00c9hud, fils de Gu\u00e9ra, Benjamite, qui ne se servait pas de la main droite. Les enfants d\u2019Isra\u00ebl envoy\u00e8rent par lui un pr\u00e9sent \u00e0 \u00c9glon, roi de Moab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.16","name":"Juges 3:16","id":"fra-LSG:Judg.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.14","name":"Juges 3:14","id":"fra-LSG:Judg.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Judg.3.16","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.16","label":"","reference":"Juges 3:16","prev_osis_id":"Judg.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>\u00c9hud se fit une \u00e9p\u00e9e \u00e0 deux tranchants, longue d\u2019une coud\u00e9e, et il la ceignit sous ses v\u00eatements, au c\u00f4t\u00e9 droit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.17","name":"Juges 3:17","id":"fra-LSG:Judg.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.15","name":"Juges 3:15","id":"fra-LSG:Judg.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Judg.3.17","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.17","label":"","reference":"Juges 3:17","prev_osis_id":"Judg.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il offrit le pr\u00e9sent \u00e0 \u00c9glon, roi de Moab: or \u00c9glon \u00e9tait un homme tr\u00e8s gras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.18","name":"Juges 3:18","id":"fra-LSG:Judg.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.16","name":"Juges 3:16","id":"fra-LSG:Judg.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Judg.3.18","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.18","label":"","reference":"Juges 3:18","prev_osis_id":"Judg.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Lorsqu\u2019il eut achev\u00e9 d\u2019offrir le pr\u00e9sent, il renvoya les gens qui l\u2019avaient apport\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.19","name":"Juges 3:19","id":"fra-LSG:Judg.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.17","name":"Juges 3:17","id":"fra-LSG:Judg.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Judg.3.19","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.19","label":"","reference":"Juges 3:19","prev_osis_id":"Judg.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il revint lui-m\u00eame depuis les carri\u00e8res pr\u00e8s de Guilgal, et il dit: O roi! J\u2019ai quelque chose de secret \u00e0 te dire. Le roi dit: Silence! Et tous ceux qui \u00e9taient aupr\u00e8s de lui sortirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.20","name":"Juges 3:20","id":"fra-LSG:Judg.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.18","name":"Juges 3:18","id":"fra-LSG:Judg.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Judg.3.20","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.20","label":"","reference":"Juges 3:20","prev_osis_id":"Judg.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>\u00c9hud l\u2019aborda comme il \u00e9tait assis seul dans sa chambre d\u2019\u00e9t\u00e9, et il dit: J\u2019ai une parole de Dieu pour toi. \u00c9glon se leva de son si\u00e8ge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.21","name":"Juges 3:21","id":"fra-LSG:Judg.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.19","name":"Juges 3:19","id":"fra-LSG:Judg.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Judg.3.21","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.21","label":"","reference":"Juges 3:21","prev_osis_id":"Judg.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Alors \u00c9hud avan\u00e7a la main gauche, tira l\u2019\u00e9p\u00e9e de son c\u00f4t\u00e9 droit, et la lui enfon\u00e7a dans le ventre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.22","name":"Juges 3:22","id":"fra-LSG:Judg.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.20","name":"Juges 3:20","id":"fra-LSG:Judg.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Judg.3.22","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.22","label":"","reference":"Juges 3:22","prev_osis_id":"Judg.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>La poign\u00e9e m\u00eame entra apr\u00e8s la lame, et la graisse se referma autour de la lame; car il ne retira pas du ventre l\u2019\u00e9p\u00e9e, qui sortit par derri\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.23","name":"Juges 3:23","id":"fra-LSG:Judg.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.21","name":"Juges 3:21","id":"fra-LSG:Judg.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Judg.3.23","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.23","label":"","reference":"Juges 3:23","prev_osis_id":"Judg.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>\u00c9hud sortit par le portique, ferma sur lui les portes de la chambre haute, et tira le verrou.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.24","name":"Juges 3:24","id":"fra-LSG:Judg.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.22","name":"Juges 3:22","id":"fra-LSG:Judg.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Judg.3.24","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.24","label":"","reference":"Juges 3:24","prev_osis_id":"Judg.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Quand il fut sorti, les serviteurs du roi vinrent et regard\u00e8rent; et voici, les portes de la chambre haute \u00e9taient ferm\u00e9es au verrou. Ils dirent: Sans doute il se couvre les pieds dans la chambre d\u2019\u00e9t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.25","name":"Juges 3:25","id":"fra-LSG:Judg.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.23","name":"Juges 3:23","id":"fra-LSG:Judg.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Judg.3.25","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.25","label":"","reference":"Juges 3:25","prev_osis_id":"Judg.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ils attendirent longtemps; et comme il n\u2019ouvrait pas les portes de la chambre haute, ils prirent la cl\u00e9 et ouvrirent, et voici, leur ma\u00eetre \u00e9tait mort, \u00e9tendu par terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.26","name":"Juges 3:26","id":"fra-LSG:Judg.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.24","name":"Juges 3:24","id":"fra-LSG:Judg.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Judg.3.26","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.26","label":"","reference":"Juges 3:26","prev_osis_id":"Judg.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>Pendant leurs d\u00e9lais, \u00c9hud prit la fuite, d\u00e9passa les carri\u00e8res, et se sauva \u00e0 Se\u00efra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.27","name":"Juges 3:27","id":"fra-LSG:Judg.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.25","name":"Juges 3:25","id":"fra-LSG:Judg.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Judg.3.27","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.27","label":"","reference":"Juges 3:27","prev_osis_id":"Judg.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>D\u00e8s qu\u2019il fut arriv\u00e9, il sonna de la trompette dans la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm. Les enfants d\u2019Isra\u00ebl descendirent avec lui de la montagne, et il se mit \u00e0 leur t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.28","name":"Juges 3:28","id":"fra-LSG:Judg.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.26","name":"Juges 3:26","id":"fra-LSG:Judg.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Judg.3.28","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.28","label":"","reference":"Juges 3:28","prev_osis_id":"Judg.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.28\" class=\"v\">28<\/sup>Il leur dit: Suivez-moi, car l\u2019\u00c9ternel a livr\u00e9 entre vos mains les Moabites, vos ennemis. Ils descendirent apr\u00e8s lui, s\u2019empar\u00e8rent des gu\u00e9s du Jourdain vis-\u00e0-vis de Moab, et ne laiss\u00e8rent passer personne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.29","name":"Juges 3:29","id":"fra-LSG:Judg.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.27","name":"Juges 3:27","id":"fra-LSG:Judg.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Judg.3.29","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.29","label":"","reference":"Juges 3:29","prev_osis_id":"Judg.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ils battirent dans ce temps-l\u00e0 environ dix mille hommes de Moab, tous robustes, tous vaillants, et pas un n\u2019\u00e9chappa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.30","name":"Juges 3:30","id":"fra-LSG:Judg.3.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.28","name":"Juges 3:28","id":"fra-LSG:Judg.3.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Judg.3.30","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.30","label":"","reference":"Juges 3:30","prev_osis_id":"Judg.003.029,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.003.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.30\" class=\"v\">30<\/sup>En ce jour, Moab fut humili\u00e9 sous la main d\u2019Isra\u00ebl. Et le pays fut en repos pendant quatre-vingts ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.31","name":"Juges 3:31","id":"fra-LSG:Judg.3.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.29","name":"Juges 3:29","id":"fra-LSG:Judg.3.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Judg.3.31","osis_end":"fra-LSG:Judg.3.31","label":"","reference":"Juges 3:31","prev_osis_id":"Judg.003.030,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.004.001,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 31: cf. Jg 5:6-8. Am 7:14, 15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.3.31\" class=\"v\">31<\/sup>Apr\u00e8s lui, il y eut Schamgar, fils d\u2019Anath. Il battit six cents hommes des Philistins avec un aiguillon \u00e0 b\u0153ufs. Et lui aussi fut un lib\u00e9rateur d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.3","name":"Juges 3","id":"fra-LSG:Judg.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.4.1","name":"Juges 4:1","id":"fra-LSG:Judg.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.3.30","name":"Juges 3:30","id":"fra-LSG:Judg.3.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb237d783.70248857');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb237d783.70248857\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb237d783.70248857","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb237d783.70248857'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb237d783.70248857\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}