{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Judg.5.1","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.1","label":"","reference":"Juges 5:1","prev_osis_id":"Judg.004.024,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. Ex 15:1-21. Ha 3:3-15. Ps 18; 149:6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce jour-l\u00e0, D\u00e9bora chanta ce cantique, avec Barak, fils d\u2019Abinoam:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.2","name":"Juges 5:2","id":"fra-LSG:Judg.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.4.24","name":"Juges 4:24","id":"fra-LSG:Judg.4.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Judg.5.2","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.2","label":"","reference":"Juges 5:2","prev_osis_id":"Judg.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Des chefs se sont mis \u00e0 la t\u00eate du peuple en Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le peuple s\u2019est montr\u00e9 pr\u00eat \u00e0 combattre:<\/p>\n<p class=\"q\">B\u00e9nissez-en l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.3","name":"Juges 5:3","id":"fra-LSG:Judg.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.1","name":"Juges 5:1","id":"fra-LSG:Judg.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Judg.5.3","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.3","label":"","reference":"Juges 5:3","prev_osis_id":"Judg.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Rois, \u00e9coutez! Princes, pr\u00eatez l\u2019oreille!<\/p>\n<p class=\"q\">Je chanterai, oui, je chanterai \u00e0 l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je chanterai \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.4","name":"Juges 5:4","id":"fra-LSG:Judg.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.2","name":"Juges 5:2","id":"fra-LSG:Judg.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Judg.5.4","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.4","label":"","reference":"Juges 5:4","prev_osis_id":"Judg.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>O \u00c9ternel! Quand tu sortis de S\u00e9ir,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tu t\u2019avan\u00e7as des champs d\u2019\u00c9dom,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    La terre trembla, et les cieux se fondirent<\/p>\n<p class=\"q\">Et les nu\u00e9es se fondirent en eaux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.5","name":"Juges 5:5","id":"fra-LSG:Judg.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.3","name":"Juges 5:3","id":"fra-LSG:Judg.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Judg.5.5","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.5","label":"","reference":"Juges 5:5","prev_osis_id":"Judg.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Les montagnes s\u2019\u00e9branl\u00e8rent devant l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce Sina\u00ef devant l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.6","name":"Juges 5:6","id":"fra-LSG:Judg.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.4","name":"Juges 5:4","id":"fra-LSG:Judg.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Judg.5.6","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.6","label":"","reference":"Juges 5:6","prev_osis_id":"Judg.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-23: cf. Jg 3:31; 4:1-6. Ps 118:15, 16.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Au temps de Schamgar, fils d\u2019Anath,<\/p>\n<p class=\"q\">Au temps de Ja\u00ebl, les routes \u00e9taient abandonn\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui voyageaient prenaient des chemins d\u00e9tourn\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.7","name":"Juges 5:7","id":"fra-LSG:Judg.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.5","name":"Juges 5:5","id":"fra-LSG:Judg.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Judg.5.7","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.7","label":"","reference":"Juges 5:7","prev_osis_id":"Judg.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les chefs \u00e9taient sans force en Isra\u00ebl, sans force,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je me suis lev\u00e9e, moi, D\u00e9bora,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je me suis lev\u00e9e comme une m\u00e8re en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.8","name":"Juges 5:8","id":"fra-LSG:Judg.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.6","name":"Juges 5:6","id":"fra-LSG:Judg.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Judg.5.8","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.8","label":"","reference":"Juges 5:8","prev_osis_id":"Judg.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il avait choisi de nouveaux dieux:<\/p>\n<p class=\"q\">Alors la guerre \u00e9tait aux portes;<\/p>\n<p class=\"q\">On ne voyait ni bouclier ni lance<\/p>\n<p class=\"q\">Chez quarante milliers en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.9","name":"Juges 5:9","id":"fra-LSG:Judg.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.7","name":"Juges 5:7","id":"fra-LSG:Judg.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Judg.5.9","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.9","label":"","reference":"Juges 5:9","prev_osis_id":"Judg.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mon c\u0153ur est aux chefs d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">A ceux du peuple qui se sont montr\u00e9s pr\u00eats \u00e0 combattre.<\/p>\n<p class=\"q\">B\u00e9nissez l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.10","name":"Juges 5:10","id":"fra-LSG:Judg.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.8","name":"Juges 5:8","id":"fra-LSG:Judg.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Judg.5.10","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.10","label":"","reference":"Juges 5:10","prev_osis_id":"Judg.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>Vous qui montez de blanches \u00e2nesses,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous qui avez pour si\u00e8ges des tapis,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous qui marchez sur la route, chantez!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.11","name":"Juges 5:11","id":"fra-LSG:Judg.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.9","name":"Juges 5:9","id":"fra-LSG:Judg.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Judg.5.11","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.11","label":"","reference":"Juges 5:11","prev_osis_id":"Judg.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Que de leur voix les archers, du milieu des abreuvoirs,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u00e9l\u00e8brent les bienfaits de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Les bienfaits de son conducteur en Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Alors le peuple de l\u2019\u00c9ternel descendit aux portes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.12","name":"Juges 5:12","id":"fra-LSG:Judg.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.10","name":"Juges 5:10","id":"fra-LSG:Judg.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Judg.5.12","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.12","label":"","reference":"Juges 5:12","prev_osis_id":"Judg.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>R\u00e9veille-toi, r\u00e9veille-toi, D\u00e9bora!<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9veille-toi, r\u00e9veille-toi, dis un cantique!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e8ve-toi, Barak, et emm\u00e8ne tes captifs, fils d\u2019Abinoam!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.13","name":"Juges 5:13","id":"fra-LSG:Judg.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.11","name":"Juges 5:11","id":"fra-LSG:Judg.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Judg.5.13","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.13","label":"","reference":"Juges 5:13","prev_osis_id":"Judg.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>Alors un reste du peuple triompha des puissants,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel me donna la victoire sur les h\u00e9ros.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.14","name":"Juges 5:14","id":"fra-LSG:Judg.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.12","name":"Juges 5:12","id":"fra-LSG:Judg.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Judg.5.14","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.14","label":"","reference":"Juges 5:14","prev_osis_id":"Judg.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>D\u2019\u00c9phra\u00efm arriv\u00e8rent les habitants d\u2019Amalek.<\/p>\n<p class=\"q\">A ta suite marcha Benjamin parmi ta troupe.<\/p>\n<p class=\"q\">De Makir vinrent des chefs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de Zabulon des commandants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.15","name":"Juges 5:15","id":"fra-LSG:Judg.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.13","name":"Juges 5:13","id":"fra-LSG:Judg.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Judg.5.15","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.15","label":"","reference":"Juges 5:15","prev_osis_id":"Judg.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les princes d\u2019Issacar furent avec D\u00e9bora,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Issacar suivit Barak,<\/p>\n<p class=\"q\">Il fut envoy\u00e9 sur ses pas dans la vall\u00e9e.<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e8s des ruisseaux de Ruben,<\/p>\n<p class=\"q\">Grandes furent les r\u00e9solutions du c\u0153ur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.16","name":"Juges 5:16","id":"fra-LSG:Judg.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.14","name":"Juges 5:14","id":"fra-LSG:Judg.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Judg.5.16","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.16","label":"","reference":"Juges 5:16","prev_osis_id":"Judg.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>Pourquoi es-tu rest\u00e9 au milieu des \u00e9tables<\/p>\n<p class=\"q\">A \u00e9couter le b\u00ealement des troupeaux?<\/p>\n<p class=\"q\">Aux ruisseaux de Ruben,<\/p>\n<p class=\"q\">Grandes furent les d\u00e9lib\u00e9rations du c\u0153ur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.17","name":"Juges 5:17","id":"fra-LSG:Judg.5.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.15","name":"Juges 5:15","id":"fra-LSG:Judg.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Judg.5.17","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.17","label":"","reference":"Juges 5:17","prev_osis_id":"Judg.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.17\" class=\"v\">17<\/sup>Galaad au-del\u00e0 du Jourdain n\u2019a pas quitt\u00e9 sa demeure.<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi Dan s\u2019est-il tenu sur les navires?<\/p>\n<p class=\"q\">Aser s\u2019est assis sur le rivage de la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Et s\u2019est repos\u00e9 dans ses ports.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.18","name":"Juges 5:18","id":"fra-LSG:Judg.5.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.16","name":"Juges 5:16","id":"fra-LSG:Judg.5.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Judg.5.18","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.18","label":"","reference":"Juges 5:18","prev_osis_id":"Judg.005.017,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.18\" class=\"v\">18<\/sup>Zabulon est un peuple qui affronta la mort,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Nephthali de m\u00eame,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les hauteurs des champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.19","name":"Juges 5:19","id":"fra-LSG:Judg.5.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.17","name":"Juges 5:17","id":"fra-LSG:Judg.5.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Judg.5.19","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.19","label":"","reference":"Juges 5:19","prev_osis_id":"Judg.005.018,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les rois vinrent, ils combattirent,<\/p>\n<p class=\"q\">Alors combattirent les rois de Canaan,<\/p>\n<p class=\"q\">A Thaanac, aux eaux de Meguiddo;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne remport\u00e8rent nul butin, nul argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.20","name":"Juges 5:20","id":"fra-LSG:Judg.5.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.18","name":"Juges 5:18","id":"fra-LSG:Judg.5.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Judg.5.20","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.20","label":"","reference":"Juges 5:20","prev_osis_id":"Judg.005.019,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.20\" class=\"v\">20<\/sup>Des cieux on combattit,<\/p>\n<p class=\"q\">De leurs sentiers les \u00e9toiles combattirent contre Sisera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.21","name":"Juges 5:21","id":"fra-LSG:Judg.5.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.19","name":"Juges 5:19","id":"fra-LSG:Judg.5.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Judg.5.21","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.21","label":"","reference":"Juges 5:21","prev_osis_id":"Judg.005.020,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le torrent de Kison les a entra\u00een\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Le torrent des anciens temps, le torrent de Kison.<\/p>\n<p class=\"q\">Mon \u00e2me, foule aux pieds les h\u00e9ros!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.22","name":"Juges 5:22","id":"fra-LSG:Judg.5.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.20","name":"Juges 5:20","id":"fra-LSG:Judg.5.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Judg.5.22","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.22","label":"","reference":"Juges 5:22","prev_osis_id":"Judg.005.021,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.22\" class=\"v\">22<\/sup>Alors les talons des chevaux retentirent,<\/p>\n<p class=\"q\">A la fuite, \u00e0 la fuite pr\u00e9cipit\u00e9e de leurs guerriers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.23","name":"Juges 5:23","id":"fra-LSG:Judg.5.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.21","name":"Juges 5:21","id":"fra-LSG:Judg.5.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Judg.5.23","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.23","label":"","reference":"Juges 5:23","prev_osis_id":"Judg.005.022,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.23\" class=\"v\">23<\/sup>Maudissez M\u00e9roz, dit l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Maudissez, maudissez ses habitants,<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils ne vinrent pas au secours de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Au secours de l\u2019\u00c9ternel, parmi les hommes vaillants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.24","name":"Juges 5:24","id":"fra-LSG:Judg.5.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.22","name":"Juges 5:22","id":"fra-LSG:Judg.5.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Judg.5.24","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.24","label":"","reference":"Juges 5:24","prev_osis_id":"Judg.005.023,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.025,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 24-31: cf. Jg 4:17-24.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.24\" class=\"v\">24<\/sup>B\u00e9nie soit entre les femmes Ja\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Femme de H\u00e9ber, le K\u00e9nien!<\/p>\n<p class=\"q\">B\u00e9nie soit-elle entre les femmes qui habitent sous les tentes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.25","name":"Juges 5:25","id":"fra-LSG:Judg.5.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.23","name":"Juges 5:23","id":"fra-LSG:Judg.5.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Judg.5.25","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.25","label":"","reference":"Juges 5:25","prev_osis_id":"Judg.005.024,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il demanda de l\u2019eau, elle a donn\u00e9 du lait,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la coupe d\u2019honneur elle a pr\u00e9sent\u00e9 de la cr\u00e8me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.26","name":"Juges 5:26","id":"fra-LSG:Judg.5.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.24","name":"Juges 5:24","id":"fra-LSG:Judg.5.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Judg.5.26","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.26","label":"","reference":"Juges 5:26","prev_osis_id":"Judg.005.025,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.26\" class=\"v\">26<\/sup>D\u2019une main elle a saisi le pieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de sa droite le marteau des travailleurs;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle a frapp\u00e9 Sisera, lui a fendu la t\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Fracass\u00e9 et transperc\u00e9 la tempe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.27","name":"Juges 5:27","id":"fra-LSG:Judg.5.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.25","name":"Juges 5:25","id":"fra-LSG:Judg.5.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Judg.5.27","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.27","label":"","reference":"Juges 5:27","prev_osis_id":"Judg.005.026,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.27\" class=\"v\">27<\/sup>Aux pieds de Ja\u00ebl il s\u2019est affaiss\u00e9, il est tomb\u00e9, il s\u2019est couch\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">A ses pieds il s\u2019est affaiss\u00e9, il est tomb\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0 o\u00f9 il s\u2019est affaiss\u00e9, l\u00e0 il est tomb\u00e9 sans vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.28","name":"Juges 5:28","id":"fra-LSG:Judg.5.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.26","name":"Juges 5:26","id":"fra-LSG:Judg.5.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Judg.5.28","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.28","label":"","reference":"Juges 5:28","prev_osis_id":"Judg.005.027,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.28\" class=\"v\">28<\/sup>Par la fen\u00eatre, \u00e0 travers le treillis,<\/p>\n<p class=\"q\">La m\u00e8re de Sisera regarde, et s\u2019\u00e9crie:<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi son char tarde-t-il \u00e0 venir?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi ses chars vont-ils si lentement?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.29","name":"Juges 5:29","id":"fra-LSG:Judg.5.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.27","name":"Juges 5:27","id":"fra-LSG:Judg.5.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Judg.5.29","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.29","label":"","reference":"Juges 5:29","prev_osis_id":"Judg.005.028,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.29\" class=\"v\">29<\/sup>Les plus sages d\u2019entre ses femmes lui r\u00e9pondent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elle se r\u00e9pond \u00e0 elle-m\u00eame:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.30","name":"Juges 5:30","id":"fra-LSG:Judg.5.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.28","name":"Juges 5:28","id":"fra-LSG:Judg.5.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Judg.5.30","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.30","label":"","reference":"Juges 5:30","prev_osis_id":"Judg.005.029,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.005.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.30\" class=\"v\">30<\/sup>Ne trouvent-ils pas du butin? Ne le partagent-ils pas?<\/p>\n<p class=\"q\">Une jeune fille, deux jeunes filles par homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Du butin en v\u00eatements de couleur pour Sisera,<\/p>\n<p class=\"q\">Du butin en v\u00eatements de couleur, brod\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Un v\u00eatement de couleur, deux v\u00eatements brod\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour le cou du vainqueur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.31","name":"Juges 5:31","id":"fra-LSG:Judg.5.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.29","name":"Juges 5:29","id":"fra-LSG:Judg.5.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Judg.5.31","osis_end":"fra-LSG:Judg.5.31","label":"","reference":"Juges 5:31","prev_osis_id":"Judg.005.030,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Judg.5.31\" class=\"v\">31<\/sup>P\u00e9rissent ainsi tous tes ennemis, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui l\u2019aiment sont comme le soleil,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand il para\u00eet dans sa force.<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays fut en repos pendant quarante ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.5","name":"Juges 5","id":"fra-LSG:Judg.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.1","name":"Juges 6:1","id":"fra-LSG:Judg.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.30","name":"Juges 5:30","id":"fra-LSG:Judg.5.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb1e71f86.93205080');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e71f86.93205080\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb1e71f86.93205080","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb1e71f86.93205080'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e71f86.93205080\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}