{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Judg.6.1","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.1","label":"","reference":"Juges 6:1","prev_osis_id":"Judg.005.031,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">G\u00e9d\u00e9on, juge en Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. (Jg 2:11-15; 10:6-16.) 2 Pi 2:20. Ap 3:19.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl firent ce qui d\u00e9pla\u00eet \u00e0 l\u2019\u00c9ternel; et l\u2019\u00c9ternel les livra entre les mains de Madian, pendant sept ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.2","name":"Juges 6:2","id":"fra-LSG:Judg.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.5.31","name":"Juges 5:31","id":"fra-LSG:Judg.5.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Judg.6.2","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.2","label":"","reference":"Juges 6:2","prev_osis_id":"Judg.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>La main de Madian fut puissante contre Isra\u00ebl. Pour \u00e9chapper \u00e0 Madian, les enfants d\u2019Isra\u00ebl se retiraient dans les ravins des montagnes, dans les cavernes et sur les rochers fortifi\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.3","name":"Juges 6:3","id":"fra-LSG:Judg.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.1","name":"Juges 6:1","id":"fra-LSG:Judg.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Judg.6.3","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.3","label":"","reference":"Juges 6:3","prev_osis_id":"Judg.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Quand Isra\u00ebl avait sem\u00e9, Madian montait avec Amalek et les fils de l\u2019Orient, et ils marchaient contre lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.4","name":"Juges 6:4","id":"fra-LSG:Judg.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.2","name":"Juges 6:2","id":"fra-LSG:Judg.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Judg.6.4","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.4","label":"","reference":"Juges 6:4","prev_osis_id":"Judg.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils campaient en face de lui, d\u00e9truisaient les productions du pays jusque vers Gaza, et ne laissaient en Isra\u00ebl ni vivres, ni brebis, ni b\u0153ufs, ni \u00e2nes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.5","name":"Juges 6:5","id":"fra-LSG:Judg.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.3","name":"Juges 6:3","id":"fra-LSG:Judg.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Judg.6.5","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.5","label":"","reference":"Juges 6:5","prev_osis_id":"Judg.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car ils montaient avec leurs troupeaux et leurs tentes, ils arrivaient comme une multitude de sauterelles, ils \u00e9taient innombrables, eux et leurs chameaux, et ils venaient dans le pays pour le ravager.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.6","name":"Juges 6:6","id":"fra-LSG:Judg.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.4","name":"Juges 6:4","id":"fra-LSG:Judg.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Judg.6.6","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.6","label":"","reference":"Juges 6:6","prev_osis_id":"Judg.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Isra\u00ebl fut tr\u00e8s malheureux \u00e0 cause de Madian, et les enfants d\u2019Isra\u00ebl cri\u00e8rent \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.7","name":"Juges 6:7","id":"fra-LSG:Judg.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.5","name":"Juges 6:5","id":"fra-LSG:Judg.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Judg.6.7","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.7","label":"","reference":"Juges 6:7","prev_osis_id":"Judg.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Lorsque les enfants d\u2019Isra\u00ebl cri\u00e8rent \u00e0 l\u2019\u00c9ternel au sujet de Madian,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.8","name":"Juges 6:8","id":"fra-LSG:Judg.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.6","name":"Juges 6:6","id":"fra-LSG:Judg.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Judg.6.8","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.8","label":"","reference":"Juges 6:8","prev_osis_id":"Judg.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>l\u2019\u00c9ternel envoya un proph\u00e8te aux enfants d\u2019Isra\u00ebl. Il leur dit: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Je vous ai fait monter d\u2019\u00c9gypte, et je vous ai fait sortir de la maison de servitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.9","name":"Juges 6:9","id":"fra-LSG:Judg.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.7","name":"Juges 6:7","id":"fra-LSG:Judg.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Judg.6.9","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.9","label":"","reference":"Juges 6:9","prev_osis_id":"Judg.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je vous ai d\u00e9livr\u00e9s de la main des \u00c9gyptiens et de la main de tous ceux qui vous opprimaient; je les ai chass\u00e9s devant vous, et je vous ai donn\u00e9 leur pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.10","name":"Juges 6:10","id":"fra-LSG:Judg.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.8","name":"Juges 6:8","id":"fra-LSG:Judg.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Judg.6.10","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.10","label":"","reference":"Juges 6:10","prev_osis_id":"Judg.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je vous ai dit: Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu; vous ne craindrez point les dieux des Amor\u00e9ens, dans le pays desquels vous habitez. Mais vous n\u2019avez point \u00e9cout\u00e9 ma voix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.11","name":"Juges 6:11","id":"fra-LSG:Judg.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.9","name":"Juges 6:9","id":"fra-LSG:Judg.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Judg.6.11","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.11","label":"","reference":"Juges 6:11","prev_osis_id":"Judg.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-24: cf. Ex 3:1-12. Jg 13:9-23. H\u00e9 11:32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Puis vint l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel, et il s\u2019assit sous le t\u00e9r\u00e9binthe d\u2019Ophra, qui appartenait \u00e0 Joas, de la famille d\u2019Abi\u00e9zer. G\u00e9d\u00e9on, son fils, battait du froment au pressoir, pour le mettre \u00e0 l\u2019abri de Madian.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.12","name":"Juges 6:12","id":"fra-LSG:Judg.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.10","name":"Juges 6:10","id":"fra-LSG:Judg.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Judg.6.12","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.12","label":"","reference":"Juges 6:12","prev_osis_id":"Judg.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel lui apparut, et lui dit: L\u2019\u00c9ternel est avec toi, vaillant h\u00e9ros!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.13","name":"Juges 6:13","id":"fra-LSG:Judg.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.11","name":"Juges 6:11","id":"fra-LSG:Judg.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Judg.6.13","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.13","label":"","reference":"Juges 6:13","prev_osis_id":"Judg.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>G\u00e9d\u00e9on lui dit: Ah! Mon seigneur, si l\u2019\u00c9ternel est avec nous, pourquoi toutes ces choses nous sont-elles arriv\u00e9es? Et o\u00f9 sont tous ces prodiges que nos p\u00e8res nous racontent, quand ils disent: L\u2019\u00c9ternel ne nous a-t-il pas fait monter hors d\u2019\u00c9gypte? Maintenant l\u2019\u00c9ternel nous abandonne, et il nous livre entre les mains de Madian!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.14","name":"Juges 6:14","id":"fra-LSG:Judg.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.12","name":"Juges 6:12","id":"fra-LSG:Judg.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Judg.6.14","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.14","label":"","reference":"Juges 6:14","prev_osis_id":"Judg.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel se tourna vers lui, et dit: Va avec cette force que tu as, et d\u00e9livre Isra\u00ebl de la main de Madian; n\u2019est-ce pas moi qui t\u2019envoie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.15","name":"Juges 6:15","id":"fra-LSG:Judg.6.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.13","name":"Juges 6:13","id":"fra-LSG:Judg.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Judg.6.15","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.15","label":"","reference":"Juges 6:15","prev_osis_id":"Judg.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.15\" class=\"v\">15<\/sup>G\u00e9d\u00e9on lui dit: Ah! Mon seigneur, avec quoi d\u00e9livrerai-je Isra\u00ebl? Voici, ma famille est la plus pauvre en Manass\u00e9, et je suis le plus petit dans la maison de mon p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.16","name":"Juges 6:16","id":"fra-LSG:Judg.6.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.14","name":"Juges 6:14","id":"fra-LSG:Judg.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Judg.6.16","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.16","label":"","reference":"Juges 6:16","prev_osis_id":"Judg.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019\u00c9ternel lui dit: Mais je serai avec toi, et tu battras Madian comme un seul homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.17","name":"Juges 6:17","id":"fra-LSG:Judg.6.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.15","name":"Juges 6:15","id":"fra-LSG:Judg.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Judg.6.17","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.17","label":"","reference":"Juges 6:17","prev_osis_id":"Judg.006.016,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.17\" class=\"v\">17<\/sup>G\u00e9d\u00e9on lui dit: Si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, donne-moi un signe pour montrer que c\u2019est toi qui me parles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.18","name":"Juges 6:18","id":"fra-LSG:Judg.6.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.16","name":"Juges 6:16","id":"fra-LSG:Judg.6.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Judg.6.18","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.18","label":"","reference":"Juges 6:18","prev_osis_id":"Judg.006.017,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ne t\u2019\u00e9loigne point d\u2019ici jusqu\u2019\u00e0 ce que je revienne aupr\u00e8s de toi, que j\u2019apporte mon offrande, et que je la d\u00e9pose devant toi. Et l\u2019\u00c9ternel dit: Je resterai jusqu\u2019\u00e0 ce que tu reviennes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.19","name":"Juges 6:19","id":"fra-LSG:Judg.6.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.17","name":"Juges 6:17","id":"fra-LSG:Judg.6.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Judg.6.19","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.19","label":"","reference":"Juges 6:19","prev_osis_id":"Judg.006.018,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.19\" class=\"v\">19<\/sup>G\u00e9d\u00e9on entra, pr\u00e9para un chevreau, et fit avec un \u00e9pha de farine des pains sans levain. Il mit la chair dans un panier et le jus dans un pot, les lui apporta sous le t\u00e9r\u00e9binthe, et les pr\u00e9senta.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.20","name":"Juges 6:20","id":"fra-LSG:Judg.6.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.18","name":"Juges 6:18","id":"fra-LSG:Judg.6.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Judg.6.20","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.20","label":"","reference":"Juges 6:20","prev_osis_id":"Judg.006.019,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u2019ange de Dieu lui dit: Prends la chair et les pains sans levain, pose-les sur ce rocher, et r\u00e9pands le jus. Et il fit ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.21","name":"Juges 6:21","id":"fra-LSG:Judg.6.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.19","name":"Juges 6:19","id":"fra-LSG:Judg.6.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Judg.6.21","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.21","label":"","reference":"Juges 6:21","prev_osis_id":"Judg.006.020,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.21\" class=\"v\">21<\/sup>L\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel avan\u00e7a l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 du b\u00e2ton qu\u2019il avait \u00e0 la main, et toucha la chair et les pains sans levain. Alors il s\u2019\u00e9leva du rocher un feu qui consuma la chair et les pains sans levain. Et l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel disparut \u00e0 ses yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.22","name":"Juges 6:22","id":"fra-LSG:Judg.6.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.20","name":"Juges 6:20","id":"fra-LSG:Judg.6.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Judg.6.22","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.22","label":"","reference":"Juges 6:22","prev_osis_id":"Judg.006.021,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.22\" class=\"v\">22<\/sup>G\u00e9d\u00e9on, voyant que c\u2019\u00e9tait l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel, dit: Malheur \u00e0 moi, Seigneur \u00c9ternel! Car j\u2019ai vu l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel face \u00e0 face.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.23","name":"Juges 6:23","id":"fra-LSG:Judg.6.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.21","name":"Juges 6:21","id":"fra-LSG:Judg.6.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Judg.6.23","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.23","label":"","reference":"Juges 6:23","prev_osis_id":"Judg.006.022,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel lui dit: Sois en paix, ne crains point, tu ne mourras pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.24","name":"Juges 6:24","id":"fra-LSG:Judg.6.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.22","name":"Juges 6:22","id":"fra-LSG:Judg.6.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Judg.6.24","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.24","label":"","reference":"Juges 6:24","prev_osis_id":"Judg.006.023,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.24\" class=\"v\">24<\/sup>G\u00e9d\u00e9on b\u00e2tit l\u00e0 un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et lui donna pour nom l\u2019\u00c9ternel paix: il existe encore aujourd\u2019hui \u00e0 Ophra, qui appartenait \u00e0 la famille d\u2019Abi\u00e9zer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.25","name":"Juges 6:25","id":"fra-LSG:Judg.6.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.23","name":"Juges 6:23","id":"fra-LSG:Judg.6.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Judg.6.25","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.25","label":"","reference":"Juges 6:25","prev_osis_id":"Judg.006.024,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.026,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 25-35: cf. 1 S 7:3, etc. Ps 40:9-12, 14-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.25\" class=\"v\">25<\/sup>Dans la m\u00eame nuit, l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 G\u00e9d\u00e9on: Prends le jeune taureau de ton p\u00e8re, et un second taureau de sept ans. Renverse l\u2019autel de Baal qui est \u00e0 ton p\u00e8re, et abats le pieu sacr\u00e9 qui est dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.26","name":"Juges 6:26","id":"fra-LSG:Judg.6.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.24","name":"Juges 6:24","id":"fra-LSG:Judg.6.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Judg.6.26","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.26","label":"","reference":"Juges 6:26","prev_osis_id":"Judg.006.025,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.26\" class=\"v\">26<\/sup>Tu b\u00e2tiras ensuite et tu disposeras, sur le haut de ce rocher, un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel ton Dieu. Tu prendras le second taureau, et tu offriras un holocauste, avec le bois de l\u2019idole que tu auras abattue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.27","name":"Juges 6:27","id":"fra-LSG:Judg.6.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.25","name":"Juges 6:25","id":"fra-LSG:Judg.6.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Judg.6.27","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.27","label":"","reference":"Juges 6:27","prev_osis_id":"Judg.006.026,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.27\" class=\"v\">27<\/sup>G\u00e9d\u00e9on prit dix hommes parmi ses serviteurs, et fit ce que l\u2019\u00c9ternel avait dit; mais, comme il craignait la maison de son p\u00e8re et les gens de la ville, il l\u2019ex\u00e9cuta de nuit, et non de jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.28","name":"Juges 6:28","id":"fra-LSG:Judg.6.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.26","name":"Juges 6:26","id":"fra-LSG:Judg.6.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Judg.6.28","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.28","label":"","reference":"Juges 6:28","prev_osis_id":"Judg.006.027,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.28\" class=\"v\">28<\/sup>Lorsque les gens de la ville se furent lev\u00e9s de bon matin, voici, l\u2019autel de Baal \u00e9tait renvers\u00e9, le pieu sacr\u00e9 plac\u00e9 dessus \u00e9tait abattu, et le second taureau \u00e9tait offert en holocauste sur l\u2019autel qui avait \u00e9t\u00e9 b\u00e2ti.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.29","name":"Juges 6:29","id":"fra-LSG:Judg.6.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.27","name":"Juges 6:27","id":"fra-LSG:Judg.6.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Judg.6.29","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.29","label":"","reference":"Juges 6:29","prev_osis_id":"Judg.006.028,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ils se dirent l\u2019un \u00e0 l\u2019autre: Qui a fait cela? Et ils s\u2019inform\u00e8rent et firent des recherches. On leur dit: C\u2019est G\u00e9d\u00e9on, fils de Joas, qui a fait cela.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.30","name":"Juges 6:30","id":"fra-LSG:Judg.6.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.28","name":"Juges 6:28","id":"fra-LSG:Judg.6.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Judg.6.30","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.30","label":"","reference":"Juges 6:30","prev_osis_id":"Judg.006.029,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.30\" class=\"v\">30<\/sup>Alors les gens de la ville dirent \u00e0 Joas: Fais sortir ton fils, et qu\u2019il meure, car il a renvers\u00e9 l\u2019autel de Baal et abattu le pieu sacr\u00e9 qui \u00e9tait dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.31","name":"Juges 6:31","id":"fra-LSG:Judg.6.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.29","name":"Juges 6:29","id":"fra-LSG:Judg.6.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Judg.6.31","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.31","label":"","reference":"Juges 6:31","prev_osis_id":"Judg.006.030,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.31\" class=\"v\">31<\/sup>Joas r\u00e9pondit \u00e0 tous ceux qui se pr\u00e9sent\u00e8rent \u00e0 lui: Est-ce \u00e0 vous de prendre parti pour Baal? Est-ce \u00e0 vous de venir \u00e0 son secours? Quiconque prendra parti pour Baal mourra avant que le matin vienne. Si Baal est un dieu, qu\u2019il plaide lui-m\u00eame sa cause, puisqu\u2019on a renvers\u00e9 son autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.32","name":"Juges 6:32","id":"fra-LSG:Judg.6.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.30","name":"Juges 6:30","id":"fra-LSG:Judg.6.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Judg.6.32","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.32","label":"","reference":"Juges 6:32","prev_osis_id":"Judg.006.031,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et en ce jour l\u2019on donna \u00e0 G\u00e9d\u00e9on le nom de Jerubbaal, en disant: Que Baal plaide contre lui, puisqu\u2019il a renvers\u00e9 son autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.33","name":"Juges 6:33","id":"fra-LSG:Judg.6.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.31","name":"Juges 6:31","id":"fra-LSG:Judg.6.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Judg.6.33","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.33","label":"","reference":"Juges 6:33","prev_osis_id":"Judg.006.032,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.33\" class=\"v\">33<\/sup>Tout Madian, Amalek et les fils de l\u2019Orient, se rassembl\u00e8rent; ils pass\u00e8rent le Jourdain, et camp\u00e8rent dans la vall\u00e9e de Jizr\u00e9el.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.34","name":"Juges 6:34","id":"fra-LSG:Judg.6.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.32","name":"Juges 6:32","id":"fra-LSG:Judg.6.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Judg.6.34","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.34","label":"","reference":"Juges 6:34","prev_osis_id":"Judg.006.033,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.34\" class=\"v\">34<\/sup>G\u00e9d\u00e9on fut rev\u00eatu de l\u2019esprit de l\u2019\u00c9ternel; il sonna de la trompette, et Abi\u00e9zer fut convoqu\u00e9 pour marcher \u00e0 sa suite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.35","name":"Juges 6:35","id":"fra-LSG:Judg.6.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.33","name":"Juges 6:33","id":"fra-LSG:Judg.6.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Judg.6.35","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.35","label":"","reference":"Juges 6:35","prev_osis_id":"Judg.006.034,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.35\" class=\"v\">35<\/sup>Il envoya des messagers dans tout Manass\u00e9, qui fut aussi convoqu\u00e9 pour marcher \u00e0 sa suite. Il envoya des messagers dans Aser, dans Zabulon et dans Nephthali, qui mont\u00e8rent \u00e0 leur rencontre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.36","name":"Juges 6:36","id":"fra-LSG:Judg.6.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.34","name":"Juges 6:34","id":"fra-LSG:Judg.6.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Judg.6.36","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.36","label":"","reference":"Juges 6:36","prev_osis_id":"Judg.006.035,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.037,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 36-40: cf. 2 R 20:8-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.36\" class=\"v\">36<\/sup>G\u00e9d\u00e9on dit \u00e0 Dieu: Si tu veux d\u00e9livrer Isra\u00ebl par ma main, comme tu l\u2019as dit,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.37","name":"Juges 6:37","id":"fra-LSG:Judg.6.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.35","name":"Juges 6:35","id":"fra-LSG:Judg.6.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Judg.6.37","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.37","label":"","reference":"Juges 6:37","prev_osis_id":"Judg.006.036,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.37\" class=\"v\">37<\/sup>voici, je vais mettre une toison de laine dans l\u2019aire; si la toison seule se couvre de ros\u00e9e et que tout le terrain reste sec, je conna\u00eetrai que tu d\u00e9livreras Isra\u00ebl par ma main, comme tu l\u2019as dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.38","name":"Juges 6:38","id":"fra-LSG:Judg.6.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.36","name":"Juges 6:36","id":"fra-LSG:Judg.6.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Judg.6.38","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.38","label":"","reference":"Juges 6:38","prev_osis_id":"Judg.006.037,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.38\" class=\"v\">38<\/sup>Et il arriva ainsi. Le jour suivant, il se leva de bon matin, pressa la toison, et en fit sortir la ros\u00e9e, qui donna de l\u2019eau plein une coupe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.39","name":"Juges 6:39","id":"fra-LSG:Judg.6.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.37","name":"Juges 6:37","id":"fra-LSG:Judg.6.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Judg.6.39","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.39","label":"","reference":"Juges 6:39","prev_osis_id":"Judg.006.038,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.006.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.39\" class=\"v\">39<\/sup>G\u00e9d\u00e9on dit \u00e0 Dieu: Que ta col\u00e8re ne s\u2019enflamme point contre moi, et je ne parlerai plus que cette fois: Je voudrais seulement faire encore une \u00e9preuve avec la toison: que la toison seule reste s\u00e8che, et que tout le terrain se couvre de ros\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.40","name":"Juges 6:40","id":"fra-LSG:Judg.6.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.38","name":"Juges 6:38","id":"fra-LSG:Judg.6.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Judg.6.40","osis_end":"fra-LSG:Judg.6.40","label":"","reference":"Juges 6:40","prev_osis_id":"Judg.006.039,fra-LSG","next_osis_id":"Judg.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Judg.6.40\" class=\"v\">40<\/sup>Et Dieu fit ainsi cette nuit-l\u00e0. La toison seule resta s\u00e8che, et tout le terrain se couvrit de ros\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Judg.6","name":"Juges 6","id":"fra-LSG:Judg.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.7.1","name":"Juges 7:1","id":"fra-LSG:Judg.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Judg.6.39","name":"Juges 6:39","id":"fra-LSG:Judg.6.39"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb5025821.68543957');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5025821.68543957\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb5025821.68543957","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb5025821.68543957'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5025821.68543957\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}