{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.11.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.1","label":"","reference":"Apocalypse 11:1","prev_osis_id":"Rev.010.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. Lu 21:24. (Za 4.) (2 R 1:2-12. 1 R 17:1. Ex 7 \u00e0 10.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    On me donna un roseau semblable \u00e0 une verge, en disant: L\u00e8ve-toi, et mesure le temple de Dieu, l\u2019autel, et ceux qui y adorent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.2","name":"Apocalypse 11:2","id":"fra-LSG:Rev.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.10.11","name":"Apocalypse 10:11","id":"fra-LSG:Rev.10.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.11.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.2","label":"","reference":"Apocalypse 11:2","prev_osis_id":"Rev.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>Mais le parvis ext\u00e9rieur du temple, laisse-le en dehors, et ne le mesure pas; car il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 aux nations, et elles fouleront aux pieds la ville sainte pendant quarante-deux mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.3","name":"Apocalypse 11:3","id":"fra-LSG:Rev.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.1","name":"Apocalypse 11:1","id":"fra-LSG:Rev.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.11.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.3","label":"","reference":"Apocalypse 11:3","prev_osis_id":"Rev.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je donnerai \u00e0 mes deux t\u00e9moins le pouvoir de proph\u00e9tiser, rev\u00eatus de sacs, pendant mille deux cent soixante jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.4","name":"Apocalypse 11:4","id":"fra-LSG:Rev.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.2","name":"Apocalypse 11:2","id":"fra-LSG:Rev.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.11.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.4","label":"","reference":"Apocalypse 11:4","prev_osis_id":"Rev.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ce sont les deux oliviers et les deux chandeliers qui se tiennent devant le Seigneur de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.5","name":"Apocalypse 11:5","id":"fra-LSG:Rev.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.3","name":"Apocalypse 11:3","id":"fra-LSG:Rev.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.11.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.5","label":"","reference":"Apocalypse 11:5","prev_osis_id":"Rev.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.5\" class=\"v\">5<\/sup>Si quelqu\u2019un veut leur faire du mal, du feu sort de leur bouche et d\u00e9vore leurs ennemis; et si quelqu\u2019un veut leur faire du mal, il faut qu\u2019il soit tu\u00e9 de cette mani\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.6","name":"Apocalypse 11:6","id":"fra-LSG:Rev.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.4","name":"Apocalypse 11:4","id":"fra-LSG:Rev.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.11.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.6","label":"","reference":"Apocalypse 11:6","prev_osis_id":"Rev.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils ont le pouvoir de fermer le ciel, afin qu\u2019il ne tombe point de pluie pendant les jours de leur proph\u00e9tie; et ils ont le pouvoir de changer les eaux en sang, et de frapper la terre de toute esp\u00e8ce de plaie, chaque fois qu\u2019ils le voudront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.7","name":"Apocalypse 11:7","id":"fra-LSG:Rev.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.5","name":"Apocalypse 11:5","id":"fra-LSG:Rev.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.11.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.7","label":"","reference":"Apocalypse 11:7","prev_osis_id":"Rev.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>Quand ils auront achev\u00e9 leur t\u00e9moignage, la b\u00eate qui monte de l\u2019ab\u00eeme leur fera la guerre, les vaincra, et les tuera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.8","name":"Apocalypse 11:8","id":"fra-LSG:Rev.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.6","name":"Apocalypse 11:6","id":"fra-LSG:Rev.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.11.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.8","label":"","reference":"Apocalypse 11:8","prev_osis_id":"Rev.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et leurs cadavres seront sur la place de la grande ville, qui est appel\u00e9e, dans un sens spirituel, Sodome et \u00c9gypte, l\u00e0 m\u00eame o\u00f9 leur Seigneur a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.9","name":"Apocalypse 11:9","id":"fra-LSG:Rev.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.7","name":"Apocalypse 11:7","id":"fra-LSG:Rev.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.11.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.9","label":"","reference":"Apocalypse 11:9","prev_osis_id":"Rev.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.9\" class=\"v\">9<\/sup>Des hommes d\u2019entre les peuples, les tribus, les langues, et les nations, verront leurs cadavres pendant trois jours et demi, et ils ne permettront pas que leurs cadavres soient mis dans un s\u00e9pulcre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.10","name":"Apocalypse 11:10","id":"fra-LSG:Rev.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.8","name":"Apocalypse 11:8","id":"fra-LSG:Rev.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.11.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.10","label":"","reference":"Apocalypse 11:10","prev_osis_id":"Rev.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et \u00e0 cause d\u2019eux les habitants de la terre se r\u00e9jouiront et seront dans l\u2019all\u00e9gresse, et ils s\u2019enverront des pr\u00e9sents les uns aux autres, parce que ces deux proph\u00e8tes ont tourment\u00e9 les habitants de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.11","name":"Apocalypse 11:11","id":"fra-LSG:Rev.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.9","name":"Apocalypse 11:9","id":"fra-LSG:Rev.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.11.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.11","label":"","reference":"Apocalypse 11:11","prev_osis_id":"Rev.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.11\" class=\"v\">11<\/sup>Apr\u00e8s les trois jours et demi, un esprit de vie, venant de Dieu, entra en eux, et ils se tinrent sur leurs pieds; et une grande crainte s\u2019empara de ceux qui les voyaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.12","name":"Apocalypse 11:12","id":"fra-LSG:Rev.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.10","name":"Apocalypse 11:10","id":"fra-LSG:Rev.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.11.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.12","label":"","reference":"Apocalypse 11:12","prev_osis_id":"Rev.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et ils entendirent du ciel une voix qui leur disait: Montez ici! Et ils mont\u00e8rent au ciel dans la nu\u00e9e; et leurs ennemis les virent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.13","name":"Apocalypse 11:13","id":"fra-LSG:Rev.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.11","name":"Apocalypse 11:11","id":"fra-LSG:Rev.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.11.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.13","label":"","reference":"Apocalypse 11:13","prev_osis_id":"Rev.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.13\" class=\"v\">13<\/sup>A cette heure-l\u00e0, il y eut un grand tremblement de terre, et la dixi\u00e8me partie de la ville, tomba; sept mille hommes furent tu\u00e9s dans ce tremblement de terre, et les autres furent effray\u00e9s et donn\u00e8rent gloire au Dieu du ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.14","name":"Apocalypse 11:14","id":"fra-LSG:Rev.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.12","name":"Apocalypse 11:12","id":"fra-LSG:Rev.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.11.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.14","label":"","reference":"Apocalypse 11:14","prev_osis_id":"Rev.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.14\" class=\"v\">14<\/sup>Le second malheur est pass\u00e9. Voici, le troisi\u00e8me malheur vient bient\u00f4t.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.15","name":"Apocalypse 11:15","id":"fra-LSG:Rev.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.13","name":"Apocalypse 11:13","id":"fra-LSG:Rev.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Rev.11.15","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.15","label":"","reference":"Apocalypse 11:15","prev_osis_id":"Rev.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.016,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La septi\u00e8me trompette<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 15-19: cf. (Ap 12:10; 19:6.) (Ps 2; 98. Da 7:9-14.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.15\" class=\"v\">15<\/sup>Le septi\u00e8me ange sonna de la trompette. Et il y eut dans le ciel de fortes voix qui disaient: Le royaume du monde est remis \u00e0 notre Seigneur et \u00e0 son Christ; et il r\u00e9gnera aux si\u00e8cles des si\u00e8cles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.16","name":"Apocalypse 11:16","id":"fra-LSG:Rev.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.14","name":"Apocalypse 11:14","id":"fra-LSG:Rev.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Rev.11.16","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.16","label":"","reference":"Apocalypse 11:16","prev_osis_id":"Rev.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et les vingt-quatre vieillards, qui \u00e9taient assis devant Dieu sur leurs tr\u00f4nes, se prostern\u00e8rent sur leurs faces, et ils ador\u00e8rent Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.17","name":"Apocalypse 11:17","id":"fra-LSG:Rev.11.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.15","name":"Apocalypse 11:15","id":"fra-LSG:Rev.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Rev.11.17","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.17","label":"","reference":"Apocalypse 11:17","prev_osis_id":"Rev.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.17\" class=\"v\">17<\/sup>en disant: Nous te rendons gr\u00e2ces, Seigneur Dieu tout-puissant, qui es, et qui \u00e9tais, de ce que tu as saisi ta grande puissance et pris possession de ton r\u00e8gne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.18","name":"Apocalypse 11:18","id":"fra-LSG:Rev.11.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.16","name":"Apocalypse 11:16","id":"fra-LSG:Rev.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Rev.11.18","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.18","label":"","reference":"Apocalypse 11:18","prev_osis_id":"Rev.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.011.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les nations se sont irrit\u00e9es; et ta col\u00e8re est venue, et le temps est venu de juger les morts, de r\u00e9compenser tes serviteurs les proph\u00e8tes, les saints et ceux qui craignent ton nom, les petits et les grands, et de d\u00e9truire ceux qui d\u00e9truisent la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.19","name":"Apocalypse 11:19","id":"fra-LSG:Rev.11.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.17","name":"Apocalypse 11:17","id":"fra-LSG:Rev.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Rev.11.19","osis_end":"fra-LSG:Rev.11.19","label":"","reference":"Apocalypse 11:19","prev_osis_id":"Rev.011.018,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.11.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et le temple de Dieu dans le ciel fut ouvert, et l\u2019arche de son alliance apparut dans son temple. Et il y eut des \u00e9clairs, des voix, des tonnerres, un tremblement de terre, et une forte gr\u00eale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.11","name":"Apocalypse 11","id":"fra-LSG:Rev.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.12.1","name":"Apocalypse 12:1","id":"fra-LSG:Rev.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.11.18","name":"Apocalypse 11:18","id":"fra-LSG:Rev.11.18"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbfb5a933.80453621');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbfb5a933.80453621\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbfb5a933.80453621","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbfb5a933.80453621'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbfb5a933.80453621\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}