{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.21.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.1","label":"","reference":"Apocalypse 21:1","prev_osis_id":"Rev.020.015,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les nouveaux cieux et la nouvelle terre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (\u00c9s 65:17-19. 2 Pi 3:13-14.) (Ap 19:7-9; 7:13-17. Ro 8:17, 18.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Puis je vis un nouveau ciel et une nouvelle terre; car le premier ciel et la premi\u00e8re terre avaient disparu, et la mer n\u2019\u00e9tait plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.2","name":"Apocalypse 21:2","id":"fra-LSG:Rev.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.15","name":"Apocalypse 20:15","id":"fra-LSG:Rev.20.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.21.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.2","label":"","reference":"Apocalypse 21:2","prev_osis_id":"Rev.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et je vis descendre du ciel, d\u2019aupr\u00e8s de Dieu, la ville sainte, la nouvelle J\u00e9rusalem, pr\u00e9par\u00e9e comme une \u00e9pouse qui s\u2019est par\u00e9e pour son \u00e9poux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.3","name":"Apocalypse 21:3","id":"fra-LSG:Rev.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.1","name":"Apocalypse 21:1","id":"fra-LSG:Rev.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.21.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.3","label":"","reference":"Apocalypse 21:3","prev_osis_id":"Rev.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et j\u2019entendis du tr\u00f4ne une forte voix qui disait: Voici le tabernacle de Dieu avec les hommes! Il habitera avec eux, et ils seront son peuple, et Dieu lui-m\u00eame sera avec eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.4","name":"Apocalypse 21:4","id":"fra-LSG:Rev.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.2","name":"Apocalypse 21:2","id":"fra-LSG:Rev.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.21.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.4","label":"","reference":"Apocalypse 21:4","prev_osis_id":"Rev.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il essuiera toute larme de leurs yeux, et la mort ne sera plus, et il n\u2019y aura plus ni deuil, ni cri, ni douleur, car les premi\u00e8res choses ont disparu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.5","name":"Apocalypse 21:5","id":"fra-LSG:Rev.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.3","name":"Apocalypse 21:3","id":"fra-LSG:Rev.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.21.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.5","label":"","reference":"Apocalypse 21:5","prev_osis_id":"Rev.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et celui qui \u00e9tait assis sur le tr\u00f4ne dit: Voici, je fais toutes choses nouvelles. Et il dit: \u00c9cris; car ces paroles sont certaines et v\u00e9ritables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.6","name":"Apocalypse 21:6","id":"fra-LSG:Rev.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.4","name":"Apocalypse 21:4","id":"fra-LSG:Rev.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.21.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.6","label":"","reference":"Apocalypse 21:6","prev_osis_id":"Rev.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et il me dit: C\u2019est fait! Je suis l\u2019alpha et l\u2019om\u00e9ga, le commencement et la fin. A celui qui a soif je donnerai de la source de l\u2019eau de la vie, gratuitement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.7","name":"Apocalypse 21:7","id":"fra-LSG:Rev.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.5","name":"Apocalypse 21:5","id":"fra-LSG:Rev.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.21.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.7","label":"","reference":"Apocalypse 21:7","prev_osis_id":"Rev.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Celui qui vaincra h\u00e9ritera ces choses; je serai son Dieu, et il sera mon fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.8","name":"Apocalypse 21:8","id":"fra-LSG:Rev.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.6","name":"Apocalypse 21:6","id":"fra-LSG:Rev.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.21.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.8","label":"","reference":"Apocalypse 21:8","prev_osis_id":"Rev.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais pour les l\u00e2ches, les incr\u00e9dules, les abominables, les meurtriers, les impudiques, les enchanteurs, les idol\u00e2tres, et tous les menteurs, leur part sera dans l\u2019\u00e9tang ardent de feu et de soufre, ce qui est la seconde mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.9","name":"Apocalypse 21:9","id":"fra-LSG:Rev.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.7","name":"Apocalypse 21:7","id":"fra-LSG:Rev.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.21.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.9","label":"","reference":"Apocalypse 21:9","prev_osis_id":"Rev.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La nouvelle J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-27: cf. \u00c9s 60. (\u00c9z 40:2; 48:30-35.) H\u00e9 11:10, 16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Puis un des sept anges qui tenaient les sept coupes remplies des sept derniers fl\u00e9aux vint, et il m\u2019adressa la parole, en disant: Viens, je te montrerai l\u2019\u00e9pouse, la femme de l\u2019agneau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.10","name":"Apocalypse 21:10","id":"fra-LSG:Rev.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.8","name":"Apocalypse 21:8","id":"fra-LSG:Rev.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.21.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.10","label":"","reference":"Apocalypse 21:10","prev_osis_id":"Rev.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et il me transporta en esprit sur une grande et haute montagne. Et il me montra la ville sainte, J\u00e9rusalem, qui descendait du ciel d\u2019aupr\u00e8s de Dieu, ayant la gloire de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.11","name":"Apocalypse 21:11","id":"fra-LSG:Rev.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.9","name":"Apocalypse 21:9","id":"fra-LSG:Rev.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.21.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.11","label":"","reference":"Apocalypse 21:11","prev_osis_id":"Rev.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>Son \u00e9clat \u00e9tait semblable \u00e0 celui d\u2019une pierre tr\u00e8s pr\u00e9cieuse, d\u2019une pierre de jaspe transparente comme du cristal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.12","name":"Apocalypse 21:12","id":"fra-LSG:Rev.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.10","name":"Apocalypse 21:10","id":"fra-LSG:Rev.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.21.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.12","label":"","reference":"Apocalypse 21:12","prev_osis_id":"Rev.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>Elle avait une grande et haute muraille. Elle avait douze portes, et sur les portes douze anges, et des noms \u00e9crits, ceux des douze tribus des fils d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.13","name":"Apocalypse 21:13","id":"fra-LSG:Rev.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.11","name":"Apocalypse 21:11","id":"fra-LSG:Rev.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.21.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.13","label":"","reference":"Apocalypse 21:13","prev_osis_id":"Rev.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>\u00e0 l\u2019orient trois portes, au nord trois portes, au midi trois portes, et \u00e0 l\u2019occident trois portes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.14","name":"Apocalypse 21:14","id":"fra-LSG:Rev.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.12","name":"Apocalypse 21:12","id":"fra-LSG:Rev.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.21.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.14","label":"","reference":"Apocalypse 21:14","prev_osis_id":"Rev.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>La muraille de la ville avait douze fondements, et sur eux les douze noms des douze ap\u00f4tres de l\u2019agneau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.15","name":"Apocalypse 21:15","id":"fra-LSG:Rev.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.13","name":"Apocalypse 21:13","id":"fra-LSG:Rev.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Rev.21.15","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.15","label":"","reference":"Apocalypse 21:15","prev_osis_id":"Rev.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>Celui qui me parlait avait pour mesure un roseau d\u2019or, afin de mesurer la ville, ses portes et sa muraille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.16","name":"Apocalypse 21:16","id":"fra-LSG:Rev.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.14","name":"Apocalypse 21:14","id":"fra-LSG:Rev.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Rev.21.16","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.16","label":"","reference":"Apocalypse 21:16","prev_osis_id":"Rev.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>La ville avait la forme d\u2019un carr\u00e9, et sa longueur \u00e9tait \u00e9gale \u00e0 sa largeur. Il mesura la ville avec le roseau, et trouva douze mille stades; la longueur, la largeur et la hauteur en \u00e9taient \u00e9gales.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.17","name":"Apocalypse 21:17","id":"fra-LSG:Rev.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.15","name":"Apocalypse 21:15","id":"fra-LSG:Rev.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Rev.21.17","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.17","label":"","reference":"Apocalypse 21:17","prev_osis_id":"Rev.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il mesura la muraille, et trouva cent quarante-quatre coud\u00e9es, mesure d\u2019homme, qui \u00e9tait celle de l\u2019ange.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.18","name":"Apocalypse 21:18","id":"fra-LSG:Rev.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.16","name":"Apocalypse 21:16","id":"fra-LSG:Rev.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Rev.21.18","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.18","label":"","reference":"Apocalypse 21:18","prev_osis_id":"Rev.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.18\" class=\"v\">18<\/sup>La muraille \u00e9tait construite en jaspe, et la ville \u00e9tait d\u2019or pur, semblable \u00e0 du verre pur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.19","name":"Apocalypse 21:19","id":"fra-LSG:Rev.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.17","name":"Apocalypse 21:17","id":"fra-LSG:Rev.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Rev.21.19","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.19","label":"","reference":"Apocalypse 21:19","prev_osis_id":"Rev.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les fondements de la muraille de la ville \u00e9taient orn\u00e9s de pierres pr\u00e9cieuses de toute esp\u00e8ce: le premier fondement \u00e9tait de jaspe, le second de saphir, le troisi\u00e8me de calc\u00e9doine, le quatri\u00e8me d\u2019\u00e9meraude,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.20","name":"Apocalypse 21:20","id":"fra-LSG:Rev.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.18","name":"Apocalypse 21:18","id":"fra-LSG:Rev.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Rev.21.20","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.20","label":"","reference":"Apocalypse 21:20","prev_osis_id":"Rev.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.20\" class=\"v\">20<\/sup>le cinqui\u00e8me de sardonyx, le sixi\u00e8me de sardoine, le septi\u00e8me de chrysolithe, le huiti\u00e8me de b\u00e9ryl, le neuvi\u00e8me de topaze, le dixi\u00e8me de chrysoprase, le onzi\u00e8me d\u2019hyacinthe, le douzi\u00e8me d\u2019am\u00e9thyste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.21","name":"Apocalypse 21:21","id":"fra-LSG:Rev.21.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.19","name":"Apocalypse 21:19","id":"fra-LSG:Rev.21.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Rev.21.21","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.21","label":"","reference":"Apocalypse 21:21","prev_osis_id":"Rev.021.020,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les douze portes \u00e9taient douze perles; chaque porte \u00e9tait d\u2019une seule perle. La place de la ville \u00e9tait d\u2019or pur, comme du verre transparent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.22","name":"Apocalypse 21:22","id":"fra-LSG:Rev.21.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.20","name":"Apocalypse 21:20","id":"fra-LSG:Rev.21.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Rev.21.22","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.22","label":"","reference":"Apocalypse 21:22","prev_osis_id":"Rev.021.021,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.22\" class=\"v\">22<\/sup>Je ne vis point de temple dans la ville; car le Seigneur Dieu tout-puissant est son temple, ainsi que l\u2019agneau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.23","name":"Apocalypse 21:23","id":"fra-LSG:Rev.21.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.21","name":"Apocalypse 21:21","id":"fra-LSG:Rev.21.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Rev.21.23","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.23","label":"","reference":"Apocalypse 21:23","prev_osis_id":"Rev.021.022,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.23\" class=\"v\">23<\/sup>La ville n\u2019a besoin ni du soleil ni de la lune pour l\u2019\u00e9clairer; car la gloire de Dieu l\u2019\u00e9claire, et l\u2019agneau est son flambeau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.24","name":"Apocalypse 21:24","id":"fra-LSG:Rev.21.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.22","name":"Apocalypse 21:22","id":"fra-LSG:Rev.21.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Rev.21.24","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.24","label":"","reference":"Apocalypse 21:24","prev_osis_id":"Rev.021.023,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les nations marcheront \u00e0 sa lumi\u00e8re, et les rois de la terre y apporteront leur gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.25","name":"Apocalypse 21:25","id":"fra-LSG:Rev.21.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.23","name":"Apocalypse 21:23","id":"fra-LSG:Rev.21.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Rev.21.25","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.25","label":"","reference":"Apocalypse 21:25","prev_osis_id":"Rev.021.024,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ses portes ne se fermeront point le jour, car l\u00e0 il n\u2019y aura point de nuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.26","name":"Apocalypse 21:26","id":"fra-LSG:Rev.21.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.24","name":"Apocalypse 21:24","id":"fra-LSG:Rev.21.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Rev.21.26","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.26","label":"","reference":"Apocalypse 21:26","prev_osis_id":"Rev.021.025,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.26\" class=\"v\">26<\/sup>On y apportera la gloire et l\u2019honneur des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.27","name":"Apocalypse 21:27","id":"fra-LSG:Rev.21.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.25","name":"Apocalypse 21:25","id":"fra-LSG:Rev.21.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Rev.21.27","osis_end":"fra-LSG:Rev.21.27","label":"","reference":"Apocalypse 21:27","prev_osis_id":"Rev.021.026,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.21.27\" class=\"v\">27<\/sup>Il n\u2019entrera chez elle rien de souill\u00e9, ni personne qui se livre \u00e0 l\u2019abomination et au mensonge; il n\u2019entrera que ceux qui sont \u00e9crits dans le livre de vie de l\u2019agneau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.21","name":"Apocalypse 21","id":"fra-LSG:Rev.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.1","name":"Apocalypse 22:1","id":"fra-LSG:Rev.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.26","name":"Apocalypse 21:26","id":"fra-LSG:Rev.21.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc61c0586.18803543');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc61c0586.18803543\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc61c0586.18803543","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc61c0586.18803543'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc61c0586.18803543\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}