{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.22.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.1","label":"","reference":"Apocalypse 22:1","prev_osis_id":"Rev.021.027,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. \u00c9z 47:1-12. Ge 2:8-10; 3:22-24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.1\" class=\"v\">1<\/sup>Et il me montra un fleuve d\u2019eau de la vie, limpide comme du cristal, qui sortait du tr\u00f4ne de Dieu et de l\u2019agneau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.2","name":"Apocalypse 22:2","id":"fra-LSG:Rev.22.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.27","name":"Apocalypse 21:27","id":"fra-LSG:Rev.21.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.22.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.2","label":"","reference":"Apocalypse 22:2","prev_osis_id":"Rev.022.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.2\" class=\"v\">2<\/sup>Au milieu de la place de la ville et sur les deux bords du fleuve, il y avait un arbre de vie, produisant douze fois des fruits, rendant son fruit chaque mois, et dont les feuilles servaient \u00e0 la gu\u00e9rison des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.3","name":"Apocalypse 22:3","id":"fra-LSG:Rev.22.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.1","name":"Apocalypse 22:1","id":"fra-LSG:Rev.22.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.22.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.3","label":"","reference":"Apocalypse 22:3","prev_osis_id":"Rev.022.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il n\u2019y aura plus d\u2019anath\u00e8me. Le tr\u00f4ne de Dieu et de l\u2019agneau sera dans la ville; ses serviteurs le serviront et verront sa face,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.4","name":"Apocalypse 22:4","id":"fra-LSG:Rev.22.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.2","name":"Apocalypse 22:2","id":"fra-LSG:Rev.22.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.22.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.4","label":"","reference":"Apocalypse 22:4","prev_osis_id":"Rev.022.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.4\" class=\"v\">4<\/sup>et son nom sera sur leurs fronts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.5","name":"Apocalypse 22:5","id":"fra-LSG:Rev.22.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.3","name":"Apocalypse 22:3","id":"fra-LSG:Rev.22.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.22.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.5","label":"","reference":"Apocalypse 22:5","prev_osis_id":"Rev.022.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il n\u2019y aura plus de nuit; et ils n\u2019auront besoin ni de lampe ni de lumi\u00e8re, parce que le Seigneur Dieu les \u00e9clairera. Et ils r\u00e9gneront aux si\u00e8cles des si\u00e8cles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.6","name":"Apocalypse 22:6","id":"fra-LSG:Rev.22.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.4","name":"Apocalypse 22:4","id":"fra-LSG:Rev.22.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.22.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.6","label":"","reference":"Apocalypse 22:6","prev_osis_id":"Rev.022.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.007,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Conclusion du livre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 6-16: cf. Ap 1:1-3, 7, 8. (Mt 16:27. Ga 6:7, 8.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et il me dit: Ces paroles sont certaines et v\u00e9ritables; et le Seigneur, le Dieu des esprits des proph\u00e8tes, a envoy\u00e9 son ange pour montrer \u00e0 ses serviteurs les choses qui doivent arriver bient\u00f4t.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.7","name":"Apocalypse 22:7","id":"fra-LSG:Rev.22.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.5","name":"Apocalypse 22:5","id":"fra-LSG:Rev.22.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.22.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.7","label":"","reference":"Apocalypse 22:7","prev_osis_id":"Rev.022.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">Et voici, je viens bient\u00f4t.<\/span> Heureux celui qui garde les paroles de la proph\u00e9tie de ce livre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.8","name":"Apocalypse 22:8","id":"fra-LSG:Rev.22.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.6","name":"Apocalypse 22:6","id":"fra-LSG:Rev.22.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.22.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.8","label":"","reference":"Apocalypse 22:8","prev_osis_id":"Rev.022.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est moi Jean, qui ai entendu et vu ces choses. Et quand j\u2019eus entendu et vu, je tombai aux pieds de l\u2019ange qui me les montrait, pour l\u2019adorer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.9","name":"Apocalypse 22:9","id":"fra-LSG:Rev.22.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.7","name":"Apocalypse 22:7","id":"fra-LSG:Rev.22.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.22.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.9","label":"","reference":"Apocalypse 22:9","prev_osis_id":"Rev.022.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais il me dit: Garde-toi de le faire! Je suis ton compagnon de service, et celui de tes fr\u00e8res les proph\u00e8tes, et de ceux qui gardent les paroles de ce livre. Adore Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.10","name":"Apocalypse 22:10","id":"fra-LSG:Rev.22.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.8","name":"Apocalypse 22:8","id":"fra-LSG:Rev.22.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.22.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.10","label":"","reference":"Apocalypse 22:10","prev_osis_id":"Rev.022.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et il me dit: Ne scelle point les paroles de la proph\u00e9tie de ce livre. Car le temps est proche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.11","name":"Apocalypse 22:11","id":"fra-LSG:Rev.22.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.9","name":"Apocalypse 22:9","id":"fra-LSG:Rev.22.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.22.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.11","label":"","reference":"Apocalypse 22:11","prev_osis_id":"Rev.022.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.11\" class=\"v\">11<\/sup>Que celui qui est injuste soit encore injuste, que celui qui est souill\u00e9 se souille encore; et que le juste pratique encore la justice, et que celui qui est saint se sanctifie encore.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.12","name":"Apocalypse 22:12","id":"fra-LSG:Rev.22.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.10","name":"Apocalypse 22:10","id":"fra-LSG:Rev.22.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.22.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.12","label":"","reference":"Apocalypse 22:12","prev_osis_id":"Rev.022.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Voici, je viens bient\u00f4t, et ma r\u00e9tribution est avec moi,<\/span><span class=\"wj\">pour rendre \u00e0 chacun selon ce qu\u2019est son \u0153uvre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.13","name":"Apocalypse 22:13","id":"fra-LSG:Rev.22.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.11","name":"Apocalypse 22:11","id":"fra-LSG:Rev.22.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.22.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.13","label":"","reference":"Apocalypse 22:13","prev_osis_id":"Rev.022.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Je suis l\u2019alpha et l\u2019om\u00e9ga,<\/span><span class=\"wj\">le premier et le dernier, le commencement et la fin.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.14","name":"Apocalypse 22:14","id":"fra-LSG:Rev.22.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.12","name":"Apocalypse 22:12","id":"fra-LSG:Rev.22.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.22.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.14","label":"","reference":"Apocalypse 22:14","prev_osis_id":"Rev.022.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.14\" class=\"v\">14<\/sup>Heureux ceux qui lavent leurs robes, afin d\u2019avoir droit \u00e0 l\u2019arbre de vie, et d\u2019entrer par les portes dans la ville!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.15","name":"Apocalypse 22:15","id":"fra-LSG:Rev.22.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.13","name":"Apocalypse 22:13","id":"fra-LSG:Rev.22.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Rev.22.15","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.15","label":"","reference":"Apocalypse 22:15","prev_osis_id":"Rev.022.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.15\" class=\"v\">15<\/sup>Dehors les chiens, les enchanteurs, les impudiques, les meurtriers, les idol\u00e2tres, et quiconque aime et pratique le mensonge!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.16","name":"Apocalypse 22:16","id":"fra-LSG:Rev.22.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.14","name":"Apocalypse 22:14","id":"fra-LSG:Rev.22.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Rev.22.16","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.16","label":"","reference":"Apocalypse 22:16","prev_osis_id":"Rev.022.015,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Moi, J\u00e9sus, j\u2019ai envoy\u00e9 mon ange pour vous attester ces choses dans les \u00c9glises.<\/span><span class=\"wj\">Je suis le rejeton et la post\u00e9rit\u00e9 de David,<\/span><span class=\"wj\">l\u2019\u00e9toile brillante du matin.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.17","name":"Apocalypse 22:17","id":"fra-LSG:Rev.22.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.15","name":"Apocalypse 22:15","id":"fra-LSG:Rev.22.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Rev.22.17","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.17","label":"","reference":"Apocalypse 22:17","prev_osis_id":"Rev.022.016,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-21: cf. (\u00c9s 55:1-3. Jn 7:37-39.) (Pr 30:5, 6. De 4:2.) Tit 2:11-14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et l\u2019Esprit et l\u2019\u00e9pouse disent: Viens. Et que celui qui entend dise: Viens. Et que celui qui a soif vienne; que celui qui veut, prenne de l\u2019eau de la vie, gratuitement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.18","name":"Apocalypse 22:18","id":"fra-LSG:Rev.22.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.16","name":"Apocalypse 22:16","id":"fra-LSG:Rev.22.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Rev.22.18","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.18","label":"","reference":"Apocalypse 22:18","prev_osis_id":"Rev.022.017,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.18\" class=\"v\">18<\/sup>Je le d\u00e9clare \u00e0 quiconque entend les paroles de la proph\u00e9tie de ce livre: Si quelqu\u2019un y ajoute quelque chose, Dieu le frappera des fl\u00e9aux d\u00e9crits dans ce livre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.19","name":"Apocalypse 22:19","id":"fra-LSG:Rev.22.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.17","name":"Apocalypse 22:17","id":"fra-LSG:Rev.22.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Rev.22.19","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.19","label":"","reference":"Apocalypse 22:19","prev_osis_id":"Rev.022.018,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.19\" class=\"v\">19<\/sup>et si quelqu\u2019un retranche quelque chose des paroles du livre de cette proph\u00e9tie, Dieu retranchera sa part de l\u2019arbre de la vie et de la ville sainte, d\u00e9crits dans ce livre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.20","name":"Apocalypse 22:20","id":"fra-LSG:Rev.22.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.18","name":"Apocalypse 22:18","id":"fra-LSG:Rev.22.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Rev.22.20","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.20","label":"","reference":"Apocalypse 22:20","prev_osis_id":"Rev.022.019,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.022.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.20\" class=\"v\">20<\/sup>Celui qui atteste ces choses dit: <span class=\"wj\">Oui, je viens bient\u00f4t.<\/span> Amen! Viens, Seigneur J\u00e9sus!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.21","name":"Apocalypse 22:21","id":"fra-LSG:Rev.22.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.19","name":"Apocalypse 22:19","id":"fra-LSG:Rev.22.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Rev.22.21","osis_end":"fra-LSG:Rev.22.21","label":"","reference":"Apocalypse 22:21","prev_osis_id":"Rev.022.020,fra-LSG","next_osis_id":"","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.22.21\" class=\"v\">21<\/sup>Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus soit avec tous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.22","name":"Apocalypse 22","id":"fra-LSG:Rev.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.22.20","name":"Apocalypse 22:20","id":"fra-LSG:Rev.22.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd4ae599.81866718');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd4ae599.81866718\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd4ae599.81866718","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd4ae599.81866718'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd4ae599.81866718\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}