{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.3.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.1","label":"","reference":"Apocalypse 3:1","prev_osis_id":"Rev.002.029,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Cinqui\u00e8me lettre: \u00e0 l\u2019\u00c9glise de Sardes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (Ja 2:14-26. Mt 7:21-23; 24:42-51.) Ap 7:9, 13-17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.1\" class=\"v\">1<\/sup><span class=\"wj\">\u00c9cris \u00e0 l\u2019ange de l\u2019\u00c9glise de Sardes:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"wj\">Voici ce que dit celui qui<\/span><span class=\"wj\">a les sept esprits de Dieu et<\/span><span class=\"wj\">les sept \u00e9toiles: Je connais tes \u0153uvres. Je sais que tu passes pour \u00eatre vivant, et tu es mort.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.2","name":"Apocalypse 3:2","id":"fra-LSG:Rev.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.29","name":"Apocalypse 2:29","id":"fra-LSG:Rev.2.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.3.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.2","label":"","reference":"Apocalypse 3:2","prev_osis_id":"Rev.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.2\" class=\"v\">2<\/sup><span class=\"wj\">Sois vigilant, et affermis le reste qui est pr\u00e8s de mourir; car je n\u2019ai pas trouv\u00e9 tes \u0153uvres parfaites devant mon Dieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.3","name":"Apocalypse 3:3","id":"fra-LSG:Rev.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.1","name":"Apocalypse 3:1","id":"fra-LSG:Rev.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.3.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.3","label":"","reference":"Apocalypse 3:3","prev_osis_id":"Rev.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">Rappelle-toi donc comment tu as re\u00e7u et entendu, et garde, et<\/span><span class=\"wj\">repens-toi. Si tu ne veilles pas, je viendrai<\/span><span class=\"wj\">comme un voleur, et tu ne sauras pas \u00e0 quelle heure je viendrai sur toi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.4","name":"Apocalypse 3:4","id":"fra-LSG:Rev.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.2","name":"Apocalypse 3:2","id":"fra-LSG:Rev.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.3.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.4","label":"","reference":"Apocalypse 3:4","prev_osis_id":"Rev.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">Cependant tu as \u00e0 Sardes quelques hommes qui n\u2019ont pas souill\u00e9 leurs v\u00eatements; ils marcheront avec moi en v\u00eatements blancs, parce qu\u2019ils en sont dignes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.5","name":"Apocalypse 3:5","id":"fra-LSG:Rev.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.3","name":"Apocalypse 3:3","id":"fra-LSG:Rev.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.3.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.5","label":"","reference":"Apocalypse 3:5","prev_osis_id":"Rev.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui vaincra sera rev\u00eatu ainsi de v\u00eatements blancs; je n\u2019effacerai point son nom<\/span><span class=\"wj\">du livre de vie, et<\/span><span class=\"wj\">je confesserai son nom devant mon P\u00e8re et devant ses anges.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.6","name":"Apocalypse 3:6","id":"fra-LSG:Rev.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.4","name":"Apocalypse 3:4","id":"fra-LSG:Rev.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.3.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.6","label":"","reference":"Apocalypse 3:6","prev_osis_id":"Rev.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">Que celui qui a des oreilles entende ce que l\u2019Esprit dit aux \u00c9glises!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.7","name":"Apocalypse 3:7","id":"fra-LSG:Rev.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.5","name":"Apocalypse 3:5","id":"fra-LSG:Rev.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.3.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.7","label":"","reference":"Apocalypse 3:7","prev_osis_id":"Rev.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Sixi\u00e8me lettre: \u00e0 l\u2019\u00c9glise de Philadelphie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-13: cf. (Ph 1:3-6. Col 2:5.) 2 Pi 2:9; 1:10, 11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">\u00c9cris \u00e0 l\u2019ange de l\u2019\u00c9glise de Philadelphie:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"wj\">Voici ce que dit le Saint,<\/span><span class=\"wj\">le V\u00e9ritable,<\/span><span class=\"wj\">celui qui a la clef de David, celui qui ouvre, et personne ne fermera, celui qui ferme, et personne n\u2019ouvrira:<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.8","name":"Apocalypse 3:8","id":"fra-LSG:Rev.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.6","name":"Apocalypse 3:6","id":"fra-LSG:Rev.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.3.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.8","label":"","reference":"Apocalypse 3:8","prev_osis_id":"Rev.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Je connais tes \u0153uvres. Voici, parce que tu as peu de puissance, et que tu as gard\u00e9 ma parole, et que tu n\u2019as pas reni\u00e9 mon nom, j\u2019ai mis devant toi une porte ouverte, que personne ne peut fermer.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.9","name":"Apocalypse 3:9","id":"fra-LSG:Rev.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.7","name":"Apocalypse 3:7","id":"fra-LSG:Rev.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.3.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.9","label":"","reference":"Apocalypse 3:9","prev_osis_id":"Rev.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">Voici, je te donne de ceux<\/span><span class=\"wj\">de la synagogue de Satan, qui se disent Juifs et ne le sont pas, mais qui mentent; voici, je les ferai venir, se prosterner \u00e0 tes pieds, et conna\u00eetre que je t\u2019ai aim\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.10","name":"Apocalypse 3:10","id":"fra-LSG:Rev.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.8","name":"Apocalypse 3:8","id":"fra-LSG:Rev.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.3.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.10","label":"","reference":"Apocalypse 3:10","prev_osis_id":"Rev.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">Parce que tu as gard\u00e9 la parole de la pers\u00e9v\u00e9rance en moi, je te garderai aussi \u00e0 l\u2019heure de la tentation qui va venir sur le monde entier, pour \u00e9prouver les habitants de la terre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.11","name":"Apocalypse 3:11","id":"fra-LSG:Rev.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.9","name":"Apocalypse 3:9","id":"fra-LSG:Rev.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.3.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.11","label":"","reference":"Apocalypse 3:11","prev_osis_id":"Rev.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Je viens bient\u00f4t.<\/span><span class=\"wj\">Retiens ce que tu as, afin que personne ne prenne ta couronne.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.12","name":"Apocalypse 3:12","id":"fra-LSG:Rev.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.10","name":"Apocalypse 3:10","id":"fra-LSG:Rev.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.3.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.12","label":"","reference":"Apocalypse 3:12","prev_osis_id":"Rev.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui vaincra, je ferai de lui<\/span><span class=\"wj\">une colonne dans le temple de mon Dieu, et il n\u2019en sortira plus; j\u2019\u00e9crirai sur lui<\/span><span class=\"wj\">le nom de mon Dieu, et le nom de la ville de mon Dieu,<\/span><span class=\"wj\">de la nouvelle J\u00e9rusalem qui descend du ciel d\u2019aupr\u00e8s de mon Dieu, et mon nom nouveau.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.13","name":"Apocalypse 3:13","id":"fra-LSG:Rev.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.11","name":"Apocalypse 3:11","id":"fra-LSG:Rev.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.3.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.13","label":"","reference":"Apocalypse 3:13","prev_osis_id":"Rev.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Que celui qui a des oreilles entende ce que l\u2019Esprit dit aux \u00c9glises!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.14","name":"Apocalypse 3:14","id":"fra-LSG:Rev.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.12","name":"Apocalypse 3:12","id":"fra-LSG:Rev.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.3.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.14","label":"","reference":"Apocalypse 3:14","prev_osis_id":"Rev.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Septi\u00e8me lettre: \u00e0 l\u2019\u00c9glise de Laodic\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-22: cf. Lu 14:34, 35.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">\u00c9cris \u00e0 l\u2019ange de l\u2019\u00c9glise de Laodic\u00e9e:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"wj\">Voici ce que dit<\/span><span class=\"wj\">l\u2019Amen, le t\u00e9moin fid\u00e8le et v\u00e9ritable,<\/span><span class=\"wj\">le commencement de la cr\u00e9ation de Dieu:<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.15","name":"Apocalypse 3:15","id":"fra-LSG:Rev.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.13","name":"Apocalypse 3:13","id":"fra-LSG:Rev.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Rev.3.15","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.15","label":"","reference":"Apocalypse 3:15","prev_osis_id":"Rev.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">Je connais tes \u0153uvres. Je sais que tu n\u2019es ni froid ni bouillant. Puisses-tu \u00eatre froid ou bouillant!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.16","name":"Apocalypse 3:16","id":"fra-LSG:Rev.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.14","name":"Apocalypse 3:14","id":"fra-LSG:Rev.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Rev.3.16","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.16","label":"","reference":"Apocalypse 3:16","prev_osis_id":"Rev.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Ainsi, parce que tu es ti\u00e8de, et que tu n\u2019es ni froid ni bouillant, je te vomirai de ma bouche.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.17","name":"Apocalypse 3:17","id":"fra-LSG:Rev.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.15","name":"Apocalypse 3:15","id":"fra-LSG:Rev.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Rev.3.17","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.17","label":"","reference":"Apocalypse 3:17","prev_osis_id":"Rev.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Parce que tu dis: Je suis riche, je me suis enrichi, et je n\u2019ai besoin de rien, et parce que tu ne sais pas que tu es malheureux, mis\u00e9rable, pauvre, aveugle et nu,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.18","name":"Apocalypse 3:18","id":"fra-LSG:Rev.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.16","name":"Apocalypse 3:16","id":"fra-LSG:Rev.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Rev.3.18","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.18","label":"","reference":"Apocalypse 3:18","prev_osis_id":"Rev.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">je te conseille d\u2019acheter de moi de l\u2019or \u00e9prouv\u00e9 par le feu, afin que tu deviennes riche, et<\/span><span class=\"wj\">des v\u00eatements blancs, afin que tu sois v\u00eatu et que la honte de ta nudit\u00e9 ne paraisse pas, et un collyre pour oindre tes yeux, afin que tu voies.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.19","name":"Apocalypse 3:19","id":"fra-LSG:Rev.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.17","name":"Apocalypse 3:17","id":"fra-LSG:Rev.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Rev.3.19","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.19","label":"","reference":"Apocalypse 3:19","prev_osis_id":"Rev.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Moi, je reprends et je ch\u00e2tie tous ceux que j\u2019aime. Aie donc du z\u00e8le, et repens-toi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.20","name":"Apocalypse 3:20","id":"fra-LSG:Rev.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.18","name":"Apocalypse 3:18","id":"fra-LSG:Rev.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Rev.3.20","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.20","label":"","reference":"Apocalypse 3:20","prev_osis_id":"Rev.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Voici, je me tiens \u00e0 la porte, et je frappe. Si quelqu\u2019un entend ma voix et ouvre la porte, j\u2019entrerai chez lui, je souperai avec lui, et lui avec moi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.21","name":"Apocalypse 3:21","id":"fra-LSG:Rev.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.19","name":"Apocalypse 3:19","id":"fra-LSG:Rev.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Rev.3.21","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.21","label":"","reference":"Apocalypse 3:21","prev_osis_id":"Rev.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">Celui qui vaincra, je le<\/span><span class=\"wj\">ferai asseoir avec moi sur mon tr\u00f4ne, comme moi j\u2019ai vaincu et me suis assis avec mon P\u00e8re sur son tr\u00f4ne.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.22","name":"Apocalypse 3:22","id":"fra-LSG:Rev.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.20","name":"Apocalypse 3:20","id":"fra-LSG:Rev.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Rev.3.22","osis_end":"fra-LSG:Rev.3.22","label":"","reference":"Apocalypse 3:22","prev_osis_id":"Rev.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.3.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">Que celui qui a des oreilles entende ce que l\u2019Esprit dit aux \u00c9glises!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.3","name":"Apocalypse 3","id":"fra-LSG:Rev.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.4.1","name":"Apocalypse 4:1","id":"fra-LSG:Rev.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.21","name":"Apocalypse 3:21","id":"fra-LSG:Rev.3.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf9aab73.85947607');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf9aab73.85947607\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf9aab73.85947607","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf9aab73.85947607'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf9aab73.85947607\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}