{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.9.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.1","label":"","reference":"Apocalypse 9:1","prev_osis_id":"Rev.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (Ex 10:12-15. Jo\u00eb 2:1-11.) Ap 16:10, 11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le cinqui\u00e8me ange sonna de la trompette. Et je vis une \u00e9toile qui \u00e9tait tomb\u00e9e du ciel sur la terre. La clef du puits de l\u2019ab\u00eeme lui fut donn\u00e9e,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.2","name":"Apocalypse 9:2","id":"fra-LSG:Rev.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.8.13","name":"Apocalypse 8:13","id":"fra-LSG:Rev.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.9.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.2","label":"","reference":"Apocalypse 9:2","prev_osis_id":"Rev.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>et elle ouvrit le puits de l\u2019ab\u00eeme. Et il monta du puits une fum\u00e9e, comme la fum\u00e9e d\u2019une grande fournaise; et le soleil et l\u2019air furent obscurcis par la fum\u00e9e du puits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.3","name":"Apocalypse 9:3","id":"fra-LSG:Rev.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.1","name":"Apocalypse 9:1","id":"fra-LSG:Rev.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.9.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.3","label":"","reference":"Apocalypse 9:3","prev_osis_id":"Rev.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>De la fum\u00e9e sortirent des sauterelles, qui se r\u00e9pandirent sur la terre; et il leur fut donn\u00e9 un pouvoir comme le pouvoir qu\u2019ont les scorpions de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.4","name":"Apocalypse 9:4","id":"fra-LSG:Rev.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.2","name":"Apocalypse 9:2","id":"fra-LSG:Rev.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.9.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.4","label":"","reference":"Apocalypse 9:4","prev_osis_id":"Rev.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il leur fut dit de ne point faire de mal \u00e0 l\u2019herbe de la terre, ni \u00e0 aucune verdure, ni \u00e0 aucun arbre, mais seulement aux hommes qui n\u2019avaient pas le sceau de Dieu sur le front.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.5","name":"Apocalypse 9:5","id":"fra-LSG:Rev.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.3","name":"Apocalypse 9:3","id":"fra-LSG:Rev.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.9.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.5","label":"","reference":"Apocalypse 9:5","prev_osis_id":"Rev.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il leur fut donn\u00e9, non de les tuer, mais de les tourmenter pendant cinq mois; et le tourment qu\u2019elles causaient \u00e9tait comme le tourment que cause le scorpion, quand il pique un homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.6","name":"Apocalypse 9:6","id":"fra-LSG:Rev.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.4","name":"Apocalypse 9:4","id":"fra-LSG:Rev.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.9.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.6","label":"","reference":"Apocalypse 9:6","prev_osis_id":"Rev.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>En ces jours-l\u00e0, les hommes chercheront la mort, et ils ne la trouveront pas; ils d\u00e9sireront mourir, et la mort fuira loin d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.7","name":"Apocalypse 9:7","id":"fra-LSG:Rev.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.5","name":"Apocalypse 9:5","id":"fra-LSG:Rev.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.9.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.7","label":"","reference":"Apocalypse 9:7","prev_osis_id":"Rev.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ces sauterelles ressemblaient \u00e0 des chevaux pr\u00e9par\u00e9s pour le combat; il y avait sur leurs t\u00eates comme des couronnes semblables \u00e0 de l\u2019or, et leurs visages \u00e9taient comme des visages d\u2019hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.8","name":"Apocalypse 9:8","id":"fra-LSG:Rev.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.6","name":"Apocalypse 9:6","id":"fra-LSG:Rev.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.9.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.8","label":"","reference":"Apocalypse 9:8","prev_osis_id":"Rev.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Elles avaient des cheveux comme des cheveux de femmes, et leurs dents \u00e9taient comme des dents de lions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.9","name":"Apocalypse 9:9","id":"fra-LSG:Rev.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.7","name":"Apocalypse 9:7","id":"fra-LSG:Rev.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.9.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.9","label":"","reference":"Apocalypse 9:9","prev_osis_id":"Rev.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Elles avaient des cuirasses comme des cuirasses de fer, et le bruit de leurs ailes \u00e9tait comme un bruit de chars \u00e0 plusieurs chevaux qui courent au combat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.10","name":"Apocalypse 9:10","id":"fra-LSG:Rev.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.8","name":"Apocalypse 9:8","id":"fra-LSG:Rev.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.9.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.10","label":"","reference":"Apocalypse 9:10","prev_osis_id":"Rev.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Elles avaient des queues semblables \u00e0 des scorpions et des aiguillons, et c\u2019est dans leurs queues qu\u2019\u00e9tait le pouvoir de faire du mal aux hommes pendant cinq mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.11","name":"Apocalypse 9:11","id":"fra-LSG:Rev.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.9","name":"Apocalypse 9:9","id":"fra-LSG:Rev.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.9.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.11","label":"","reference":"Apocalypse 9:11","prev_osis_id":"Rev.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Elles avaient sur elles comme roi l\u2019ange de l\u2019ab\u00eeme, nomm\u00e9 en h\u00e9breu Abaddon, et en grec Apollyon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.12","name":"Apocalypse 9:12","id":"fra-LSG:Rev.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.10","name":"Apocalypse 9:10","id":"fra-LSG:Rev.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.9.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.12","label":"","reference":"Apocalypse 9:12","prev_osis_id":"Rev.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le premier malheur est pass\u00e9. Voici il vient encore deux malheurs apr\u00e8s cela.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.13","name":"Apocalypse 9:13","id":"fra-LSG:Rev.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.11","name":"Apocalypse 9:11","id":"fra-LSG:Rev.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.9.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.13","label":"","reference":"Apocalypse 9:13","prev_osis_id":"Rev.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-21: cf. \u00c9s 5:26-30. Am 4:6-12. Ap 16:12-16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le sixi\u00e8me ange sonna de la trompette. Et j\u2019entendis une voix venant des quatre cornes de l\u2019autel d\u2019or qui est devant Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.14","name":"Apocalypse 9:14","id":"fra-LSG:Rev.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.12","name":"Apocalypse 9:12","id":"fra-LSG:Rev.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.9.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.14","label":"","reference":"Apocalypse 9:14","prev_osis_id":"Rev.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>et disant au sixi\u00e8me ange qui avait la trompette: D\u00e9lie les quatre anges qui sont li\u00e9s sur le grand fleuve d\u2019Euphrate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.15","name":"Apocalypse 9:15","id":"fra-LSG:Rev.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.13","name":"Apocalypse 9:13","id":"fra-LSG:Rev.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Rev.9.15","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.15","label":"","reference":"Apocalypse 9:15","prev_osis_id":"Rev.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et les quatre anges qui \u00e9taient pr\u00eats pour l\u2019heure, le jour, le mois et l\u2019ann\u00e9e, furent d\u00e9li\u00e9s afin qu\u2019ils tuassent le tiers des hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.16","name":"Apocalypse 9:16","id":"fra-LSG:Rev.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.14","name":"Apocalypse 9:14","id":"fra-LSG:Rev.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Rev.9.16","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.16","label":"","reference":"Apocalypse 9:16","prev_osis_id":"Rev.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Le nombre des cavaliers de l\u2019arm\u00e9e \u00e9tait de deux myriades de myriades: j\u2019en entendis le nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.17","name":"Apocalypse 9:17","id":"fra-LSG:Rev.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.15","name":"Apocalypse 9:15","id":"fra-LSG:Rev.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Rev.9.17","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.17","label":"","reference":"Apocalypse 9:17","prev_osis_id":"Rev.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et ainsi je vis les chevaux dans la vision, et ceux qui les montaient, ayant des cuirasses couleur de feu, d\u2019hyacinthe, et de soufre. Les t\u00eates des chevaux \u00e9taient comme des t\u00eates de lions; et de leurs bouches il sortait du feu, de la fum\u00e9e, et du soufre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.18","name":"Apocalypse 9:18","id":"fra-LSG:Rev.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.16","name":"Apocalypse 9:16","id":"fra-LSG:Rev.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Rev.9.18","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.18","label":"","reference":"Apocalypse 9:18","prev_osis_id":"Rev.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le tiers des hommes fut tu\u00e9 par ces trois fl\u00e9aux, par le feu, par la fum\u00e9e, et par le soufre, qui sortaient de leurs bouches.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.19","name":"Apocalypse 9:19","id":"fra-LSG:Rev.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.17","name":"Apocalypse 9:17","id":"fra-LSG:Rev.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Rev.9.19","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.19","label":"","reference":"Apocalypse 9:19","prev_osis_id":"Rev.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car le pouvoir des chevaux \u00e9tait dans leurs bouches et dans leurs queues; leurs queues \u00e9taient semblables \u00e0 des serpents ayant des t\u00eates, et c\u2019est avec elles qu\u2019ils faisaient du mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.20","name":"Apocalypse 9:20","id":"fra-LSG:Rev.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.18","name":"Apocalypse 9:18","id":"fra-LSG:Rev.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Rev.9.20","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.20","label":"","reference":"Apocalypse 9:20","prev_osis_id":"Rev.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les autres hommes qui ne furent pas tu\u00e9s par ces fl\u00e9aux ne se repentirent pas des \u0153uvres de leurs mains, de mani\u00e8re \u00e0 ne point adorer les d\u00e9mons, et les idoles d\u2019or, d\u2019argent, d\u2019airain, de pierre et de bois, qui ne peuvent ni voir, ni entendre, ni marcher;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.21","name":"Apocalypse 9:21","id":"fra-LSG:Rev.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.19","name":"Apocalypse 9:19","id":"fra-LSG:Rev.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Rev.9.21","osis_end":"fra-LSG:Rev.9.21","label":"","reference":"Apocalypse 9:21","prev_osis_id":"Rev.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>et ils ne se repentirent pas de leurs meurtres, ni de leurs enchantements, ni de leur impudicit\u00e9 ni de leurs vols.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.9","name":"Apocalypse 9","id":"fra-LSG:Rev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.10.1","name":"Apocalypse 10:1","id":"fra-LSG:Rev.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.9.20","name":"Apocalypse 9:20","id":"fra-LSG:Rev.9.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc625a4f7.29430685');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc625a4f7.29430685\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc625a4f7.29430685","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc625a4f7.29430685'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc625a4f7.29430685\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}