{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.13.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.1","label":"","reference":"Apocalypse 13:1","prev_osis_id":"Rev.012.018,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La b\u00eate qui monte de la mer<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Da 7:3, 7, 8, 19-25. (Ap 17:3, 7-17; 19:19-21.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Puis je vis monter de la mer une b\u00eate qui avait dix cornes et sept t\u00eates, et sur ses cornes dix diad\u00e8mes, et sur ses t\u00eates des noms de blasph\u00e8me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.2","name":"Apocalypse 13:2","id":"fra-LSG:Rev.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.12.18","name":"Apocalypse 12:18","id":"fra-LSG:Rev.12.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.13.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.2","label":"","reference":"Apocalypse 13:2","prev_osis_id":"Rev.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>La b\u00eate que je vis \u00e9tait semblable \u00e0 un l\u00e9opard; ses pieds \u00e9taient comme ceux d\u2019un ours, et sa gueule comme une gueule de lion. Le dragon lui donna sa puissance, et son tr\u00f4ne, et une grande autorit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.3","name":"Apocalypse 13:3","id":"fra-LSG:Rev.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.1","name":"Apocalypse 13:1","id":"fra-LSG:Rev.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.13.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.3","label":"","reference":"Apocalypse 13:3","prev_osis_id":"Rev.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et je vis l\u2019une de ses t\u00eates comme bless\u00e9e \u00e0 mort; mais sa blessure mortelle fut gu\u00e9rie. Et toute la terre \u00e9tait dans l\u2019admiration derri\u00e8re la b\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.4","name":"Apocalypse 13:4","id":"fra-LSG:Rev.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.2","name":"Apocalypse 13:2","id":"fra-LSG:Rev.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.13.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.4","label":"","reference":"Apocalypse 13:4","prev_osis_id":"Rev.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et ils ador\u00e8rent le dragon, parce qu\u2019il avait donn\u00e9 l\u2019autorit\u00e9 \u00e0 la b\u00eate; ils ador\u00e8rent la b\u00eate, en disant: Qui est semblable \u00e0 la b\u00eate, et qui peut combattre contre elle?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.5","name":"Apocalypse 13:5","id":"fra-LSG:Rev.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.3","name":"Apocalypse 13:3","id":"fra-LSG:Rev.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.13.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.5","label":"","reference":"Apocalypse 13:5","prev_osis_id":"Rev.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et il lui fut donn\u00e9 une bouche qui prof\u00e9rait des paroles arrogantes et des blasph\u00e8mes; et il lui fut donn\u00e9 le pouvoir d\u2019agir pendant quarante-deux mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.6","name":"Apocalypse 13:6","id":"fra-LSG:Rev.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.4","name":"Apocalypse 13:4","id":"fra-LSG:Rev.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.13.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.6","label":"","reference":"Apocalypse 13:6","prev_osis_id":"Rev.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et elle ouvrit sa bouche pour prof\u00e9rer des blasph\u00e8mes contre Dieu, pour blasph\u00e9mer son nom, et son tabernacle, et ceux qui habitent dans le ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.7","name":"Apocalypse 13:7","id":"fra-LSG:Rev.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.5","name":"Apocalypse 13:5","id":"fra-LSG:Rev.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.13.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.7","label":"","reference":"Apocalypse 13:7","prev_osis_id":"Rev.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et il lui fut donn\u00e9 de faire la guerre aux saints, et de les vaincre. Et il lui fut donn\u00e9 autorit\u00e9 sur toute tribu, tout peuple, toute langue, et toute nation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.8","name":"Apocalypse 13:8","id":"fra-LSG:Rev.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.6","name":"Apocalypse 13:6","id":"fra-LSG:Rev.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.13.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.8","label":"","reference":"Apocalypse 13:8","prev_osis_id":"Rev.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et tous les habitants de la terre l\u2019adoreront, ceux dont le nom n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9crit d\u00e8s la fondation du monde dans le livre de vie de l\u2019agneau qui a \u00e9t\u00e9 immol\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.9","name":"Apocalypse 13:9","id":"fra-LSG:Rev.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.7","name":"Apocalypse 13:7","id":"fra-LSG:Rev.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.13.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.9","label":"","reference":"Apocalypse 13:9","prev_osis_id":"Rev.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Si quelqu\u2019un a des oreilles, qu\u2019il entende!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.10","name":"Apocalypse 13:10","id":"fra-LSG:Rev.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.8","name":"Apocalypse 13:8","id":"fra-LSG:Rev.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.13.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.10","label":"","reference":"Apocalypse 13:10","prev_osis_id":"Rev.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>Si quelqu\u2019un m\u00e8ne en captivit\u00e9, il ira en captivit\u00e9; si quelqu\u2019un tue par l\u2019\u00e9p\u00e9e, il faut qu\u2019il soit tu\u00e9 par l\u2019\u00e9p\u00e9e. C\u2019est ici la pers\u00e9v\u00e9rance et la foi des saints.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.11","name":"Apocalypse 13:11","id":"fra-LSG:Rev.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.9","name":"Apocalypse 13:9","id":"fra-LSG:Rev.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.13.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.11","label":"","reference":"Apocalypse 13:11","prev_osis_id":"Rev.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.012,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La b\u00eate qui monte de la terre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 11-18: cf. Ap 19:20; 14:9-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Puis je vis monter de la terre une autre b\u00eate, qui avait deux cornes semblables \u00e0 celles d\u2019un agneau, et qui parlait comme un dragon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.12","name":"Apocalypse 13:12","id":"fra-LSG:Rev.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.10","name":"Apocalypse 13:10","id":"fra-LSG:Rev.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.13.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.12","label":"","reference":"Apocalypse 13:12","prev_osis_id":"Rev.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>Elle exer\u00e7ait toute l\u2019autorit\u00e9 de la premi\u00e8re b\u00eate en sa pr\u00e9sence, et elle faisait que la terre et ses habitants adoraient la premi\u00e8re b\u00eate, dont la blessure mortelle avait \u00e9t\u00e9 gu\u00e9rie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.13","name":"Apocalypse 13:13","id":"fra-LSG:Rev.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.11","name":"Apocalypse 13:11","id":"fra-LSG:Rev.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.13.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.13","label":"","reference":"Apocalypse 13:13","prev_osis_id":"Rev.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>Elle op\u00e9rait de grands prodiges, m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 faire descendre du feu du ciel sur la terre, \u00e0 la vue des hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.14","name":"Apocalypse 13:14","id":"fra-LSG:Rev.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.12","name":"Apocalypse 13:12","id":"fra-LSG:Rev.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.13.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.14","label":"","reference":"Apocalypse 13:14","prev_osis_id":"Rev.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et elle s\u00e9duisait les habitants de la terre par les prodiges qu\u2019il lui \u00e9tait donn\u00e9 d\u2019op\u00e9rer en pr\u00e9sence de la b\u00eate, disant aux habitants de la terre de faire une image \u00e0 la b\u00eate qui avait la blessure de l\u2019\u00e9p\u00e9e et qui vivait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.15","name":"Apocalypse 13:15","id":"fra-LSG:Rev.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.13","name":"Apocalypse 13:13","id":"fra-LSG:Rev.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Rev.13.15","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.15","label":"","reference":"Apocalypse 13:15","prev_osis_id":"Rev.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et il lui fut donn\u00e9 d\u2019animer l\u2019image de la b\u00eate, afin que l\u2019image de la b\u00eate parl\u00e2t, et qu\u2019elle f\u00eet que tous ceux qui n\u2019adoreraient pas l\u2019image de la b\u00eate fussent tu\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.16","name":"Apocalypse 13:16","id":"fra-LSG:Rev.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.14","name":"Apocalypse 13:14","id":"fra-LSG:Rev.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Rev.13.16","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.16","label":"","reference":"Apocalypse 13:16","prev_osis_id":"Rev.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et elle fit que tous, petits et grands, riches et pauvres, libres et esclaves, re\u00e7ussent une marque sur leur main droite ou sur leur front,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.17","name":"Apocalypse 13:17","id":"fra-LSG:Rev.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.15","name":"Apocalypse 13:15","id":"fra-LSG:Rev.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Rev.13.17","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.17","label":"","reference":"Apocalypse 13:17","prev_osis_id":"Rev.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>et que personne ne p\u00fbt acheter ni vendre, sans avoir la marque, le nom de la b\u00eate ou le nombre de son nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.18","name":"Apocalypse 13:18","id":"fra-LSG:Rev.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.16","name":"Apocalypse 13:16","id":"fra-LSG:Rev.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Rev.13.18","osis_end":"fra-LSG:Rev.13.18","label":"","reference":"Apocalypse 13:18","prev_osis_id":"Rev.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>C\u2019est ici la sagesse. Que celui qui a de l\u2019intelligence calcule le nombre de la b\u00eate. Car c\u2019est un nombre d\u2019homme, et son nombre est six cent soixante-six.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.13","name":"Apocalypse 13","id":"fra-LSG:Rev.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.14.1","name":"Apocalypse 14:1","id":"fra-LSG:Rev.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.13.17","name":"Apocalypse 13:17","id":"fra-LSG:Rev.13.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb901d106.38856596');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb901d106.38856596\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb901d106.38856596","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb901d106.38856596'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb901d106.38856596\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}