{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.6.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.1","label":"","reference":"Apocalypse 6:1","prev_osis_id":"Rev.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ouverture des six premiers sceaux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (Za 1:8-10; 6:1-7.) 2 Co 2:14-16. (Mt 24:6-8. \u00c9z 14:21.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Je regardai, quand l\u2019agneau ouvrit un des sept sceaux, et j\u2019entendis l\u2019un des quatre \u00eatres vivants qui disait comme d\u2019une voix de tonnerre: Viens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.2","name":"Apocalypse 6:2","id":"fra-LSG:Rev.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.14","name":"Apocalypse 5:14","id":"fra-LSG:Rev.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.6.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.2","label":"","reference":"Apocalypse 6:2","prev_osis_id":"Rev.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je regardai, et voici, parut un cheval blanc. Celui qui le montait avait un arc; une couronne lui fut donn\u00e9e, et il partit en vainqueur et pour vaincre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.3","name":"Apocalypse 6:3","id":"fra-LSG:Rev.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.1","name":"Apocalypse 6:1","id":"fra-LSG:Rev.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.6.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.3","label":"","reference":"Apocalypse 6:3","prev_osis_id":"Rev.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Quand il ouvrit le second sceau, j\u2019entendis le second \u00eatre vivant qui disait: Viens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.4","name":"Apocalypse 6:4","id":"fra-LSG:Rev.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.2","name":"Apocalypse 6:2","id":"fra-LSG:Rev.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.6.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.4","label":"","reference":"Apocalypse 6:4","prev_osis_id":"Rev.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et il sortit un autre cheval, roux. Celui qui le montait re\u00e7ut le pouvoir d\u2019enlever la paix de la terre, afin que les hommes s\u2019\u00e9gorgeassent les uns les autres; et une grande \u00e9p\u00e9e lui fut donn\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.5","name":"Apocalypse 6:5","id":"fra-LSG:Rev.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.3","name":"Apocalypse 6:3","id":"fra-LSG:Rev.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.6.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.5","label":"","reference":"Apocalypse 6:5","prev_osis_id":"Rev.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>Quand il ouvrit le troisi\u00e8me sceau, j\u2019entendis le troisi\u00e8me \u00eatre vivant qui disait: Viens. Je regardai, et voici, parut un cheval noir. Celui qui le montait tenait une balance dans sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.6","name":"Apocalypse 6:6","id":"fra-LSG:Rev.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.4","name":"Apocalypse 6:4","id":"fra-LSG:Rev.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.6.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.6","label":"","reference":"Apocalypse 6:6","prev_osis_id":"Rev.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et j\u2019entendis au milieu des quatre \u00eatres vivants une voix qui disait: Une mesure de bl\u00e9 pour un denier, et trois mesures d\u2019orge pour un denier; mais ne fais point de mal \u00e0 l\u2019huile et au vin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.7","name":"Apocalypse 6:7","id":"fra-LSG:Rev.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.5","name":"Apocalypse 6:5","id":"fra-LSG:Rev.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.6.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.7","label":"","reference":"Apocalypse 6:7","prev_osis_id":"Rev.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Quand il ouvrit le quatri\u00e8me sceau, j\u2019entendis la voix du quatri\u00e8me \u00eatre vivant qui disait: Viens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.8","name":"Apocalypse 6:8","id":"fra-LSG:Rev.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.6","name":"Apocalypse 6:6","id":"fra-LSG:Rev.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.6.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.8","label":"","reference":"Apocalypse 6:8","prev_osis_id":"Rev.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je regardai, et voici, parut un cheval d\u2019une couleur p\u00e2le. Celui qui le montait se nommait la mort, et le s\u00e9jour des morts l\u2019accompagnait. Le pouvoir leur fut donn\u00e9 sur le quart de la terre, pour faire p\u00e9rir les hommes par l\u2019\u00e9p\u00e9e, par la famine, par la mortalit\u00e9, et par les b\u00eates sauvages de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.9","name":"Apocalypse 6:9","id":"fra-LSG:Rev.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.7","name":"Apocalypse 6:7","id":"fra-LSG:Rev.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.6.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.9","label":"","reference":"Apocalypse 6:9","prev_osis_id":"Rev.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-11: cf. (Ge 4:10. Lu 18:7, 8.) (Ap 7:13, 14.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Quand il ouvrit le cinqui\u00e8me sceau, je vis sous l\u2019autel les \u00e2mes de ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 immol\u00e9s \u00e0 cause de la parole de Dieu et \u00e0 cause du t\u00e9moignage qu\u2019ils avaient rendu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.10","name":"Apocalypse 6:10","id":"fra-LSG:Rev.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.8","name":"Apocalypse 6:8","id":"fra-LSG:Rev.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.6.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.10","label":"","reference":"Apocalypse 6:10","prev_osis_id":"Rev.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils cri\u00e8rent d\u2019une voix forte, en disant: Jusques \u00e0 quand, Ma\u00eetre saint et v\u00e9ritable, tardes-tu \u00e0 juger, et \u00e0 tirer vengeance de notre sang sur les habitants de la terre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.11","name":"Apocalypse 6:11","id":"fra-LSG:Rev.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.9","name":"Apocalypse 6:9","id":"fra-LSG:Rev.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.6.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.11","label":"","reference":"Apocalypse 6:11","prev_osis_id":"Rev.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Une robe blanche fut donn\u00e9e \u00e0 chacun d\u2019eux; et il leur fut dit de se tenir en repos quelque temps encore, jusqu\u2019\u00e0 ce que f\u00fbt complet le nombre de leurs compagnons de service et de leurs fr\u00e8res qui devaient \u00eatre mis \u00e0 mort comme eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.12","name":"Apocalypse 6:12","id":"fra-LSG:Rev.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.10","name":"Apocalypse 6:10","id":"fra-LSG:Rev.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.6.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.12","label":"","reference":"Apocalypse 6:12","prev_osis_id":"Rev.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-17: cf. \u00c9s 13:6-11. Lu 23:29, 30. Jo\u00eb 3:16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je regardai, quand il ouvrit le sixi\u00e8me sceau; et il y eut un grand tremblement de terre, le soleil devint noir comme un sac de crin, la lune enti\u00e8re devint comme du sang,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.13","name":"Apocalypse 6:13","id":"fra-LSG:Rev.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.11","name":"Apocalypse 6:11","id":"fra-LSG:Rev.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.6.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.13","label":"","reference":"Apocalypse 6:13","prev_osis_id":"Rev.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>et les \u00e9toiles du ciel tomb\u00e8rent sur la terre, comme lorsqu\u2019un figuier secou\u00e9 par un vent violent jette ses figues vertes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.14","name":"Apocalypse 6:14","id":"fra-LSG:Rev.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.12","name":"Apocalypse 6:12","id":"fra-LSG:Rev.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.6.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.14","label":"","reference":"Apocalypse 6:14","prev_osis_id":"Rev.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>Le ciel se retira comme un livre qu\u2019on roule; et toutes les montagnes et les \u00eeles furent remu\u00e9es de leurs places.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.15","name":"Apocalypse 6:15","id":"fra-LSG:Rev.6.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.13","name":"Apocalypse 6:13","id":"fra-LSG:Rev.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Rev.6.15","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.15","label":"","reference":"Apocalypse 6:15","prev_osis_id":"Rev.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les rois de la terre, les grands, les chefs militaires, les riches, les puissants, tous les esclaves et les hommes libres, se cach\u00e8rent dans les cavernes et dans les rochers des montagnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.16","name":"Apocalypse 6:16","id":"fra-LSG:Rev.6.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.14","name":"Apocalypse 6:14","id":"fra-LSG:Rev.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Rev.6.16","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.16","label":"","reference":"Apocalypse 6:16","prev_osis_id":"Rev.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et ils disaient aux montagnes et aux rochers: Tombez sur nous, et cachez-nous devant la face de celui qui est assis sur le tr\u00f4ne, et devant la col\u00e8re de l\u2019agneau;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.17","name":"Apocalypse 6:17","id":"fra-LSG:Rev.6.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.15","name":"Apocalypse 6:15","id":"fra-LSG:Rev.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Rev.6.17","osis_end":"fra-LSG:Rev.6.17","label":"","reference":"Apocalypse 6:17","prev_osis_id":"Rev.006.016,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.6.17\" class=\"v\">17<\/sup>car le grand jour de sa col\u00e8re est venu, et qui peut subsister?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.6","name":"Apocalypse 6","id":"fra-LSG:Rev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.1","name":"Apocalypse 7:1","id":"fra-LSG:Rev.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.16","name":"Apocalypse 6:16","id":"fra-LSG:Rev.6.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb154e24.46436161');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb154e24.46436161\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb154e24.46436161","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb154e24.46436161'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb154e24.46436161\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}