{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.20.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.1","label":"","reference":"Apocalypse 20:1","prev_osis_id":"Rev.019.021,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Satan li\u00e9 pour mille ans: r\u00e8gne des fid\u00e8les et de Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (Da 7:22, 27. Ap 5:9, 10.) (\u00c9s 2:2-4; 11:6-10; 65:16-25.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.1\" class=\"v\">1<\/sup>Puis je vis descendre du ciel un ange, qui avait la clef de l\u2019ab\u00eeme et une grande cha\u00eene dans sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.2","name":"Apocalypse 20:2","id":"fra-LSG:Rev.20.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.19.21","name":"Apocalypse 19:21","id":"fra-LSG:Rev.19.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.20.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.2","label":"","reference":"Apocalypse 20:2","prev_osis_id":"Rev.020.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il saisit le dragon, le serpent ancien, qui est le diable et Satan, et il le lia pour mille ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.3","name":"Apocalypse 20:3","id":"fra-LSG:Rev.20.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.1","name":"Apocalypse 20:1","id":"fra-LSG:Rev.20.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.20.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.3","label":"","reference":"Apocalypse 20:3","prev_osis_id":"Rev.020.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il le jeta dans l\u2019ab\u00eeme, ferma et scella l\u2019entr\u00e9e au-dessus de lui, afin qu\u2019il ne s\u00e9duis\u00eet plus les nations, jusqu\u2019\u00e0 ce que les mille ans fussent accomplis. Apr\u00e8s cela, il faut qu\u2019il soit d\u00e9li\u00e9 pour un peu de temps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.4","name":"Apocalypse 20:4","id":"fra-LSG:Rev.20.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.2","name":"Apocalypse 20:2","id":"fra-LSG:Rev.20.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.20.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.4","label":"","reference":"Apocalypse 20:4","prev_osis_id":"Rev.020.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et je vis des tr\u00f4nes; et \u00e0 ceux qui s\u2019y assirent fut donn\u00e9 le pouvoir de juger. Et je vis les \u00e2mes de ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9s \u00e0 cause du t\u00e9moignage de J\u00e9sus et \u00e0 cause de la parole de Dieu, et de ceux qui n\u2019avaient pas ador\u00e9 la b\u00eate ni son image, et qui n\u2019avaient pas re\u00e7u la marque sur leur front et sur leur main. Ils revinrent \u00e0 la vie, et ils r\u00e9gn\u00e8rent avec Christ pendant mille ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.5","name":"Apocalypse 20:5","id":"fra-LSG:Rev.20.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.3","name":"Apocalypse 20:3","id":"fra-LSG:Rev.20.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.20.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.5","label":"","reference":"Apocalypse 20:5","prev_osis_id":"Rev.020.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les autres morts ne revinrent point \u00e0 la vie jusqu\u2019\u00e0 ce que les mille ans fussent accomplis. C\u2019est la premi\u00e8re r\u00e9surrection.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.6","name":"Apocalypse 20:6","id":"fra-LSG:Rev.20.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.4","name":"Apocalypse 20:4","id":"fra-LSG:Rev.20.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.20.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.6","label":"","reference":"Apocalypse 20:6","prev_osis_id":"Rev.020.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.6\" class=\"v\">6<\/sup>Heureux et saints ceux qui ont part \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9surrection! La seconde mort n\u2019a point de pouvoir sur eux; mais ils seront sacrificateurs de Dieu et de Christ, et ils r\u00e9gneront avec lui pendant mille ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.7","name":"Apocalypse 20:7","id":"fra-LSG:Rev.20.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.5","name":"Apocalypse 20:5","id":"fra-LSG:Rev.20.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.20.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.7","label":"","reference":"Apocalypse 20:7","prev_osis_id":"Rev.020.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Satan d\u00e9li\u00e9, et vaincu pour toujours<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-10: cf. \u00c9z 38; 39.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.7\" class=\"v\">7<\/sup>Quand les mille ans seront accomplis, Satan sera rel\u00e2ch\u00e9 de sa prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.8","name":"Apocalypse 20:8","id":"fra-LSG:Rev.20.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.6","name":"Apocalypse 20:6","id":"fra-LSG:Rev.20.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.20.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.8","label":"","reference":"Apocalypse 20:8","prev_osis_id":"Rev.020.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et il sortira pour s\u00e9duire les nations qui sont aux quatre coins de la terre, Gog et Magog, afin de les rassembler pour la guerre; leur nombre est comme le sable de la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.9","name":"Apocalypse 20:9","id":"fra-LSG:Rev.20.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.7","name":"Apocalypse 20:7","id":"fra-LSG:Rev.20.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.20.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.9","label":"","reference":"Apocalypse 20:9","prev_osis_id":"Rev.020.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et ils mont\u00e8rent sur la surface de la terre, et ils investirent le camp des saints et la ville bien-aim\u00e9e. Mais un feu descendit du ciel, et les d\u00e9vora.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.10","name":"Apocalypse 20:10","id":"fra-LSG:Rev.20.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.8","name":"Apocalypse 20:8","id":"fra-LSG:Rev.20.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.20.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.10","label":"","reference":"Apocalypse 20:10","prev_osis_id":"Rev.020.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et le diable, qui les s\u00e9duisait, fut jet\u00e9 dans l\u2019\u00e9tang de feu et de soufre, o\u00f9 sont la b\u00eate et le faux proph\u00e8te. Et ils seront tourment\u00e9s jour et nuit, aux si\u00e8cles des si\u00e8cles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.11","name":"Apocalypse 20:11","id":"fra-LSG:Rev.20.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.9","name":"Apocalypse 20:9","id":"fra-LSG:Rev.20.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.20.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.11","label":"","reference":"Apocalypse 20:11","prev_osis_id":"Rev.020.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.012,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Jugement dernier<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 11-15: cf. (2 Pi 3:7-12. Jn 5:26-29. Ac 17:30, 31. 2 Co 5:10. Mt 13:38-43; 25:31-46.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.11\" class=\"v\">11<\/sup>Puis je vis un grand tr\u00f4ne blanc, et celui qui \u00e9tait assis dessus. La terre et le ciel s\u2019enfuirent devant sa face, et il ne fut plus trouv\u00e9 de place pour eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.12","name":"Apocalypse 20:12","id":"fra-LSG:Rev.20.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.10","name":"Apocalypse 20:10","id":"fra-LSG:Rev.20.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.20.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.12","label":"","reference":"Apocalypse 20:12","prev_osis_id":"Rev.020.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et je vis les morts, les grands et les petits, qui se tenaient devant le tr\u00f4ne. Des livres furent ouverts. Et un autre livre fut ouvert, celui qui est le livre de vie. Et les morts furent jug\u00e9s selon leurs \u0153uvres, d\u2019apr\u00e8s ce qui \u00e9tait \u00e9crit dans ces livres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.13","name":"Apocalypse 20:13","id":"fra-LSG:Rev.20.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.11","name":"Apocalypse 20:11","id":"fra-LSG:Rev.20.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.20.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.13","label":"","reference":"Apocalypse 20:13","prev_osis_id":"Rev.020.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.13\" class=\"v\">13<\/sup>La mer rendit les morts qui \u00e9taient en elle, la mort et le s\u00e9jour des morts rendirent les morts qui \u00e9taient en eux; et chacun fut jug\u00e9 selon ses \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.14","name":"Apocalypse 20:14","id":"fra-LSG:Rev.20.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.12","name":"Apocalypse 20:12","id":"fra-LSG:Rev.20.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.20.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.14","label":"","reference":"Apocalypse 20:14","prev_osis_id":"Rev.020.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.020.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et la mort et le s\u00e9jour des morts furent jet\u00e9s dans l\u2019\u00e9tang de feu. C\u2019est la seconde mort, l\u2019\u00e9tang de feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.15","name":"Apocalypse 20:15","id":"fra-LSG:Rev.20.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.13","name":"Apocalypse 20:13","id":"fra-LSG:Rev.20.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Rev.20.15","osis_end":"fra-LSG:Rev.20.15","label":"","reference":"Apocalypse 20:15","prev_osis_id":"Rev.020.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.021.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.20.15\" class=\"v\">15<\/sup>Quiconque ne fut pas trouv\u00e9 \u00e9crit dans le livre de vie fut jet\u00e9 dans l\u2019\u00e9tang de feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.20","name":"Apocalypse 20","id":"fra-LSG:Rev.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.21.1","name":"Apocalypse 21:1","id":"fra-LSG:Rev.21.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.20.14","name":"Apocalypse 20:14","id":"fra-LSG:Rev.20.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc018e609.01927568');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc018e609.01927568\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc018e609.01927568","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc018e609.01927568'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc018e609.01927568\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}