{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.7.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.1","label":"","reference":"Apocalypse 7:1","prev_osis_id":"Rev.006.017,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les serviteurs de Dieu, les saints et les martyrs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. \u00c9s 9:3-6. (Ap 14:1-5. Ro 11:26.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s cela, je vis quatre anges debout aux quatre coins de la terre; ils retenaient les quatre vents de la terre, afin qu\u2019il ne souffl\u00e2t point de vent sur la terre, ni sur la mer, ni sur aucun arbre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.2","name":"Apocalypse 7:2","id":"fra-LSG:Rev.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.17","name":"Apocalypse 6:17","id":"fra-LSG:Rev.6.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.7.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.2","label":"","reference":"Apocalypse 7:2","prev_osis_id":"Rev.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et je vis un autre ange, qui montait du c\u00f4t\u00e9 du soleil levant, et qui tenait le sceau du Dieu vivant; il cria d\u2019une voix forte aux quatre anges \u00e0 qui il avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 de faire du mal \u00e0 la terre et \u00e0 la mer, et il dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.3","name":"Apocalypse 7:3","id":"fra-LSG:Rev.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.1","name":"Apocalypse 7:1","id":"fra-LSG:Rev.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.7.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.3","label":"","reference":"Apocalypse 7:3","prev_osis_id":"Rev.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ne faites point de mal \u00e0 la terre, ni \u00e0 la mer, ni aux arbres, jusqu\u2019\u00e0 ce que nous ayons marqu\u00e9 du sceau le front des serviteurs de notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.4","name":"Apocalypse 7:4","id":"fra-LSG:Rev.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.2","name":"Apocalypse 7:2","id":"fra-LSG:Rev.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.7.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.4","label":"","reference":"Apocalypse 7:4","prev_osis_id":"Rev.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et j\u2019entendis le nombre de ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s du sceau, cent quarante-quatre mille, de toutes les tribus des fils d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.5","name":"Apocalypse 7:5","id":"fra-LSG:Rev.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.3","name":"Apocalypse 7:3","id":"fra-LSG:Rev.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.7.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.5","label":"","reference":"Apocalypse 7:5","prev_osis_id":"Rev.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>de la tribu de Juda, douze mille marqu\u00e9s du sceau; de la tribu de Ruben, douze mille; de la tribu de Gad, douze mille;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.6","name":"Apocalypse 7:6","id":"fra-LSG:Rev.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.4","name":"Apocalypse 7:4","id":"fra-LSG:Rev.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.7.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.6","label":"","reference":"Apocalypse 7:6","prev_osis_id":"Rev.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>de la tribu d\u2019Aser, douze mille; de la tribu de Nephthali, douze mille; de la tribu de Manass\u00e9, douze mille;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.7","name":"Apocalypse 7:7","id":"fra-LSG:Rev.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.5","name":"Apocalypse 7:5","id":"fra-LSG:Rev.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.7.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.7","label":"","reference":"Apocalypse 7:7","prev_osis_id":"Rev.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>de la tribu de Sim\u00e9on, douze mille; de la tribu de L\u00e9vi, douze mille; de la tribu d\u2019Issacar, douze mille;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.8","name":"Apocalypse 7:8","id":"fra-LSG:Rev.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.6","name":"Apocalypse 7:6","id":"fra-LSG:Rev.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.7.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.8","label":"","reference":"Apocalypse 7:8","prev_osis_id":"Rev.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>de la tribu de Zabulon, douze mille; de la tribu de Joseph, douze mille; de la tribu de Benjamin, douze mille marqu\u00e9s du sceau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.9","name":"Apocalypse 7:9","id":"fra-LSG:Rev.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.7","name":"Apocalypse 7:7","id":"fra-LSG:Rev.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.7.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.9","label":"","reference":"Apocalypse 7:9","prev_osis_id":"Rev.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-17: cf. (Jn 10:16. Ro 11:25.) (Ap 3:5; 5:8-10; 22:3, 4.) (Ap 21:3, 4. \u00c9s 49:10.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Apr\u00e8s cela, je regardai, et voici, il y avait une grande foule, que personne ne pouvait compter, de toute nation, de toute tribu, de tout peuple, et de toute langue. Ils se tenaient devant le tr\u00f4ne et devant l\u2019agneau, rev\u00eatus de robes blanches, et des palmes dans leurs mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.10","name":"Apocalypse 7:10","id":"fra-LSG:Rev.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.8","name":"Apocalypse 7:8","id":"fra-LSG:Rev.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.7.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.10","label":"","reference":"Apocalypse 7:10","prev_osis_id":"Rev.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et ils criaient d\u2019une voix forte, en disant: Le salut est \u00e0 notre Dieu qui est assis sur le tr\u00f4ne, et \u00e0 l\u2019agneau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.11","name":"Apocalypse 7:11","id":"fra-LSG:Rev.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.9","name":"Apocalypse 7:9","id":"fra-LSG:Rev.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.7.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.11","label":"","reference":"Apocalypse 7:11","prev_osis_id":"Rev.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et tous les anges se tenaient autour du tr\u00f4ne et des vieillards et des quatre \u00eatres vivants; et ils se prostern\u00e8rent sur leurs faces devant le tr\u00f4ne, et ils ador\u00e8rent Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.12","name":"Apocalypse 7:12","id":"fra-LSG:Rev.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.10","name":"Apocalypse 7:10","id":"fra-LSG:Rev.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.7.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.12","label":"","reference":"Apocalypse 7:12","prev_osis_id":"Rev.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>en disant: Amen! La louange, la gloire, la sagesse, l\u2019action de gr\u00e2ces, l\u2019honneur, la puissance, et la force, soient \u00e0 notre Dieu, aux si\u00e8cles des si\u00e8cles! Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.13","name":"Apocalypse 7:13","id":"fra-LSG:Rev.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.11","name":"Apocalypse 7:11","id":"fra-LSG:Rev.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.7.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.13","label":"","reference":"Apocalypse 7:13","prev_osis_id":"Rev.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et l\u2019un des vieillards prit la parole et me dit: Ceux qui sont rev\u00eatus de robes blanches, qui sont-ils, et d\u2019o\u00f9 sont-ils venus?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.14","name":"Apocalypse 7:14","id":"fra-LSG:Rev.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.12","name":"Apocalypse 7:12","id":"fra-LSG:Rev.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.7.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.14","label":"","reference":"Apocalypse 7:14","prev_osis_id":"Rev.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je lui dis: Mon seigneur, tu le sais. Et il me dit: Ce sont ceux qui viennent de la grande tribulation; ils ont lav\u00e9 leurs robes, et ils les ont blanchies dans le sang de l\u2019agneau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.15","name":"Apocalypse 7:15","id":"fra-LSG:Rev.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.13","name":"Apocalypse 7:13","id":"fra-LSG:Rev.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Rev.7.15","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.15","label":"","reference":"Apocalypse 7:15","prev_osis_id":"Rev.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>C\u2019est pour cela qu\u2019ils sont devant le tr\u00f4ne de Dieu, et le servent jour et nuit dans son temple. Celui qui est assis sur le tr\u00f4ne dressera sa tente sur eux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.16","name":"Apocalypse 7:16","id":"fra-LSG:Rev.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.14","name":"Apocalypse 7:14","id":"fra-LSG:Rev.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Rev.7.16","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.16","label":"","reference":"Apocalypse 7:16","prev_osis_id":"Rev.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>ils n\u2019auront plus faim, ils n\u2019auront plus soif, et le soleil ne les frappera point, ni aucune chaleur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.17","name":"Apocalypse 7:17","id":"fra-LSG:Rev.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.15","name":"Apocalypse 7:15","id":"fra-LSG:Rev.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Rev.7.17","osis_end":"fra-LSG:Rev.7.17","label":"","reference":"Apocalypse 7:17","prev_osis_id":"Rev.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car l\u2019agneau qui est au milieu du tr\u00f4ne les pa\u00eetra et les conduira aux sources des eaux de la vie, et Dieu essuiera toute larme de leurs yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.7","name":"Apocalypse 7","id":"fra-LSG:Rev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.8.1","name":"Apocalypse 8:1","id":"fra-LSG:Rev.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.7.16","name":"Apocalypse 7:16","id":"fra-LSG:Rev.7.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc584d133.18832702');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc584d133.18832702\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc584d133.18832702","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc584d133.18832702'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc584d133.18832702\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}