{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.2.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.1","label":"","reference":"Apocalypse 2:1","prev_osis_id":"Rev.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Lettres aux sept \u00c9glises d\u2019Asie. Premi\u00e8re lettre: \u00e0 l\u2019\u00c9glise d\u2019\u00c9ph\u00e8se<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (Ac 20:17, 28-31. \u00c9p 1:15, 16; 5:2. H\u00e9 6:10-12.) (Mt 24:12, 13; 13:12.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.1\" class=\"v\">1<\/sup><span class=\"wj\">\u00c9cris \u00e0 l\u2019ange de l\u2019\u00c9glise d\u2019\u00c9ph\u00e8se:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"wj\">Voici ce que dit celui qui tient les sept \u00e9toiles dans sa main droite, celui qui marche au milieu des sept chandeliers d\u2019or:<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.2","name":"Apocalypse 2:2","id":"fra-LSG:Rev.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.20","name":"Apocalypse 1:20","id":"fra-LSG:Rev.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.2.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.2","label":"","reference":"Apocalypse 2:2","prev_osis_id":"Rev.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.2\" class=\"v\">2<\/sup><span class=\"wj\">Je connais tes \u0153uvres, ton travail, et ta pers\u00e9v\u00e9rance. Je sais que tu ne peux supporter les m\u00e9chants; que tu as \u00e9prouv\u00e9 ceux qui se disent ap\u00f4tres et qui ne le sont pas, et que tu les as trouv\u00e9s menteurs;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.3","name":"Apocalypse 2:3","id":"fra-LSG:Rev.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.1","name":"Apocalypse 2:1","id":"fra-LSG:Rev.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.2.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.3","label":"","reference":"Apocalypse 2:3","prev_osis_id":"Rev.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">que tu as de la pers\u00e9v\u00e9rance, que tu as souffert \u00e0 cause de mon nom, et que tu ne t\u2019es point lass\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.4","name":"Apocalypse 2:4","id":"fra-LSG:Rev.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.2","name":"Apocalypse 2:2","id":"fra-LSG:Rev.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.2.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.4","label":"","reference":"Apocalypse 2:4","prev_osis_id":"Rev.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">Mais ce que j\u2019ai contre toi, c\u2019est que tu as abandonn\u00e9 ton premier amour.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.5","name":"Apocalypse 2:5","id":"fra-LSG:Rev.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.3","name":"Apocalypse 2:3","id":"fra-LSG:Rev.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.2.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.5","label":"","reference":"Apocalypse 2:5","prev_osis_id":"Rev.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Souviens-toi donc d\u2019o\u00f9 tu es tomb\u00e9, repens-toi, et pratique tes premi\u00e8res \u0153uvres; sinon, je viendrai \u00e0 toi, et j\u2019\u00f4terai ton chandelier de sa place, \u00e0 moins que tu ne te repentes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.6","name":"Apocalypse 2:6","id":"fra-LSG:Rev.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.4","name":"Apocalypse 2:4","id":"fra-LSG:Rev.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.2.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.6","label":"","reference":"Apocalypse 2:6","prev_osis_id":"Rev.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">Tu as pourtant ceci, c\u2019est que tu hais les \u0153uvres<\/span><span class=\"wj\">des Nicola\u00eftes, \u0153uvres que je hais aussi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.7","name":"Apocalypse 2:7","id":"fra-LSG:Rev.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.5","name":"Apocalypse 2:5","id":"fra-LSG:Rev.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.2.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.7","label":"","reference":"Apocalypse 2:7","prev_osis_id":"Rev.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">Que celui qui a des oreilles entende ce que l\u2019Esprit dit aux \u00c9glises: A celui qui vaincra je donnerai \u00e0 manger de<\/span><span class=\"wj\">l\u2019arbre de vie, qui est dans le paradis de Dieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.8","name":"Apocalypse 2:8","id":"fra-LSG:Rev.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.6","name":"Apocalypse 2:6","id":"fra-LSG:Rev.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.2.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.8","label":"","reference":"Apocalypse 2:8","prev_osis_id":"Rev.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Seconde lettre: \u00e0 l\u2019\u00c9glise de Smyrne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-11: cf. Mt 5:10-12; 10:22, 39. Ja 1:12. 1 Pi 4:12, 13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">\u00c9cris \u00e0 l\u2019ange de l\u2019\u00c9glise de Smyrne:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"wj\">Voici ce que dit<\/span><span class=\"wj\">le premier et le dernier, celui qui \u00e9tait mort, et qui est revenu \u00e0 la vie:<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.9","name":"Apocalypse 2:9","id":"fra-LSG:Rev.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.7","name":"Apocalypse 2:7","id":"fra-LSG:Rev.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.2.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.9","label":"","reference":"Apocalypse 2:9","prev_osis_id":"Rev.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">Je connais ta tribulation et ta pauvret\u00e9 (bien que tu sois riche), et les calomnies de la part de ceux qui se disent Juifs et ne le sont pas, mais qui sont une synagogue de Satan.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.10","name":"Apocalypse 2:10","id":"fra-LSG:Rev.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.8","name":"Apocalypse 2:8","id":"fra-LSG:Rev.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.2.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.10","label":"","reference":"Apocalypse 2:10","prev_osis_id":"Rev.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">Ne crains pas ce que tu vas souffrir. Voici, le diable jettera quelques-uns de vous en prison, afin que vous soyez \u00e9prouv\u00e9s, et vous aurez une tribulation de dix jours. Sois fid\u00e8le jusqu\u2019\u00e0 la mort, et je te donnerai la couronne de vie.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.11","name":"Apocalypse 2:11","id":"fra-LSG:Rev.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.9","name":"Apocalypse 2:9","id":"fra-LSG:Rev.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.2.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.11","label":"","reference":"Apocalypse 2:11","prev_osis_id":"Rev.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">Que celui qui a des oreilles entende ce que l\u2019Esprit dit aux \u00c9glises: Celui qui vaincra n\u2019aura pas \u00e0 souffrir la seconde mort.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.12","name":"Apocalypse 2:12","id":"fra-LSG:Rev.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.10","name":"Apocalypse 2:10","id":"fra-LSG:Rev.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.2.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.12","label":"","reference":"Apocalypse 2:12","prev_osis_id":"Rev.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Troisi\u00e8me lettre: \u00e0 l\u2019\u00c9glise de Pergame<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-17: cf. 2 Th 1:4, 5. (Jud v. 3, 4, 11. 2 Jn 7-11. \u00c9s 11:4.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">\u00c9cris \u00e0 l\u2019ange de l\u2019\u00c9glise de Pergame:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"wj\">Voici ce que dit celui qui a<\/span><span class=\"wj\">l\u2019\u00e9p\u00e9e aigu\u00eb, \u00e0 deux tranchants:<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.13","name":"Apocalypse 2:13","id":"fra-LSG:Rev.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.11","name":"Apocalypse 2:11","id":"fra-LSG:Rev.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.2.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.13","label":"","reference":"Apocalypse 2:13","prev_osis_id":"Rev.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Je sais o\u00f9 tu demeures, je sais que l\u00e0 est le tr\u00f4ne de Satan. Tu retiens mon nom, et tu n\u2019as pas reni\u00e9 ma foi, m\u00eame aux jours d\u2019Antipas, mon t\u00e9moin fid\u00e8le, qui a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 mort chez vous, l\u00e0 o\u00f9 Satan a sa demeure.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.14","name":"Apocalypse 2:14","id":"fra-LSG:Rev.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.12","name":"Apocalypse 2:12","id":"fra-LSG:Rev.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.2.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.14","label":"","reference":"Apocalypse 2:14","prev_osis_id":"Rev.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">Mais j\u2019ai quelque chose contre toi, c\u2019est que tu as l\u00e0 des gens attach\u00e9s \u00e0 la doctrine de<\/span><span class=\"wj\">Balaam, qui enseignait \u00e0 Balak \u00e0 mettre une pierre d\u2019achoppement devant les fils d\u2019Isra\u00ebl, pour qu\u2019ils mangeassent des viandes sacrifi\u00e9es aux idoles et qu\u2019ils se livrassent \u00e0 l\u2019impudicit\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.15","name":"Apocalypse 2:15","id":"fra-LSG:Rev.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.13","name":"Apocalypse 2:13","id":"fra-LSG:Rev.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Rev.2.15","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.15","label":"","reference":"Apocalypse 2:15","prev_osis_id":"Rev.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">De m\u00eame, toi aussi, tu as des gens attach\u00e9s pareillement \u00e0 la doctrine des Nicola\u00eftes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.16","name":"Apocalypse 2:16","id":"fra-LSG:Rev.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.14","name":"Apocalypse 2:14","id":"fra-LSG:Rev.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Rev.2.16","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.16","label":"","reference":"Apocalypse 2:16","prev_osis_id":"Rev.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Repens-toi donc; sinon, je viendrai \u00e0 toi bient\u00f4t, et je les combattrai<\/span><span class=\"wj\">avec l\u2019\u00e9p\u00e9e de ma bouche.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.17","name":"Apocalypse 2:17","id":"fra-LSG:Rev.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.15","name":"Apocalypse 2:15","id":"fra-LSG:Rev.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Rev.2.17","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.17","label":"","reference":"Apocalypse 2:17","prev_osis_id":"Rev.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Que celui qui a des oreilles entende ce que l\u2019Esprit dit aux \u00c9glises: A celui qui vaincra je donnerai de la manne cach\u00e9e, et je lui donnerai un caillou blanc; et sur ce caillou est \u00e9crit un nom nouveau, que personne ne conna\u00eet, si ce n\u2019est celui qui le re\u00e7oit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.18","name":"Apocalypse 2:18","id":"fra-LSG:Rev.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.16","name":"Apocalypse 2:16","id":"fra-LSG:Rev.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Rev.2.18","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.18","label":"","reference":"Apocalypse 2:18","prev_osis_id":"Rev.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Quatri\u00e8me lettre: \u00e0 l\u2019\u00c9glise de Thyatire<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-29: cf. 1 Th 1:2, 3. (Ac 15:28, 29. 1 Co 10:8, 19-22.) (H\u00e9 6:9-12. Ap 3:11, 21.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">\u00c9cris \u00e0 l\u2019ange de l\u2019\u00c9glise de Thyatire:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"wj\">Voici ce que dit le Fils de Dieu, celui<\/span><span class=\"wj\">qui a les yeux comme une flamme de feu, et dont les pieds sont semblables \u00e0 de l\u2019airain ardent:<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.19","name":"Apocalypse 2:19","id":"fra-LSG:Rev.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.17","name":"Apocalypse 2:17","id":"fra-LSG:Rev.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Rev.2.19","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.19","label":"","reference":"Apocalypse 2:19","prev_osis_id":"Rev.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">Je connais tes \u0153uvres, ton amour, ta foi, ton fid\u00e8le service, ta constance, et tes derni\u00e8res \u0153uvres plus nombreuses que les premi\u00e8res.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.20","name":"Apocalypse 2:20","id":"fra-LSG:Rev.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.18","name":"Apocalypse 2:18","id":"fra-LSG:Rev.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Rev.2.20","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.20","label":"","reference":"Apocalypse 2:20","prev_osis_id":"Rev.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Mais ce que j\u2019ai contre toi, c\u2019est que tu laisses la femme<\/span><span class=\"wj\">J\u00e9zabel, qui se dit proph\u00e9tesse, enseigner et s\u00e9duire mes serviteurs, pour qu\u2019ils se livrent \u00e0 l\u2019impudicit\u00e9 et qu\u2019ils mangent des viandes sacrifi\u00e9es aux idoles.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.21","name":"Apocalypse 2:21","id":"fra-LSG:Rev.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.19","name":"Apocalypse 2:19","id":"fra-LSG:Rev.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Rev.2.21","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.21","label":"","reference":"Apocalypse 2:21","prev_osis_id":"Rev.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">Je lui ai donn\u00e9 du temps, afin qu\u2019elle se repent\u00eet, et elle ne veut pas se repentir de son impudicit\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.22","name":"Apocalypse 2:22","id":"fra-LSG:Rev.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.20","name":"Apocalypse 2:20","id":"fra-LSG:Rev.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Rev.2.22","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.22","label":"","reference":"Apocalypse 2:22","prev_osis_id":"Rev.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">Voici je vais la jeter sur un lit, et envoyer une grande tribulation \u00e0 ceux qui commettent adult\u00e8re avec elle, \u00e0 moins qu\u2019ils ne se repentent de leurs \u0153uvres.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.23","name":"Apocalypse 2:23","id":"fra-LSG:Rev.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.21","name":"Apocalypse 2:21","id":"fra-LSG:Rev.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Rev.2.23","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.23","label":"","reference":"Apocalypse 2:23","prev_osis_id":"Rev.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">Je ferai mourir de mort ses enfants; et toutes les \u00c9glises conna\u00eetront<\/span><span class=\"wj\">que je suis celui qui sonde les reins et les c\u0153urs, et<\/span><span class=\"wj\">je vous rendrai \u00e0 chacun selon vos \u0153uvres.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.24","name":"Apocalypse 2:24","id":"fra-LSG:Rev.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.22","name":"Apocalypse 2:22","id":"fra-LSG:Rev.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Rev.2.24","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.24","label":"","reference":"Apocalypse 2:24","prev_osis_id":"Rev.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">A vous, \u00e0 tous les autres de Thyatire, qui ne re\u00e7oivent pas cette doctrine, et qui n\u2019ont pas connu les profondeurs de Satan, comme ils les appellent, je vous dis: Je ne mets pas sur vous d\u2019autre fardeau;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.25","name":"Apocalypse 2:25","id":"fra-LSG:Rev.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.23","name":"Apocalypse 2:23","id":"fra-LSG:Rev.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Rev.2.25","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.25","label":"","reference":"Apocalypse 2:25","prev_osis_id":"Rev.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">seulement, ce que vous avez,<\/span><span class=\"wj\">retenez-le jusqu\u2019\u00e0 ce que je vienne.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.26","name":"Apocalypse 2:26","id":"fra-LSG:Rev.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.24","name":"Apocalypse 2:24","id":"fra-LSG:Rev.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Rev.2.26","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.26","label":"","reference":"Apocalypse 2:26","prev_osis_id":"Rev.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">A celui qui vaincra, et qui gardera jusqu\u2019\u00e0 la fin mes \u0153uvres,<\/span><span class=\"wj\">je donnerai autorit\u00e9 sur les nations.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.27","name":"Apocalypse 2:27","id":"fra-LSG:Rev.2.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.25","name":"Apocalypse 2:25","id":"fra-LSG:Rev.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Rev.2.27","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.27","label":"","reference":"Apocalypse 2:27","prev_osis_id":"Rev.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Il les pa\u00eetra avec une verge de fer, comme on brise les vases d\u2019argile, ainsi que moi-m\u00eame j\u2019en ai re\u00e7u le pouvoir de mon P\u00e8re.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.28","name":"Apocalypse 2:28","id":"fra-LSG:Rev.2.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.26","name":"Apocalypse 2:26","id":"fra-LSG:Rev.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Rev.2.28","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.28","label":"","reference":"Apocalypse 2:28","prev_osis_id":"Rev.002.027,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Et je lui donnerai l\u2019\u00e9toile du matin.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.29","name":"Apocalypse 2:29","id":"fra-LSG:Rev.2.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.27","name":"Apocalypse 2:27","id":"fra-LSG:Rev.2.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Rev.2.29","osis_end":"fra-LSG:Rev.2.29","label":"","reference":"Apocalypse 2:29","prev_osis_id":"Rev.002.028,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.2.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">Que celui qui a des oreilles entende ce que l\u2019Esprit dit aux \u00c9glises!<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.2","name":"Apocalypse 2","id":"fra-LSG:Rev.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.3.1","name":"Apocalypse 3:1","id":"fra-LSG:Rev.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.28","name":"Apocalypse 2:28","id":"fra-LSG:Rev.2.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf49cd63.66900586');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf49cd63.66900586\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf49cd63.66900586","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf49cd63.66900586'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf49cd63.66900586\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}