{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.5.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.1","label":"","reference":"Apocalypse 5:1","prev_osis_id":"Rev.004.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le livre scell\u00e9 de sept sceaux, remis \u00e0 l\u2019Agneau pour \u00eatre ouvert<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. Ro 11:33, 34. Jn 5:22. Ph 2:5-11. \u00c9p 1:10. Ap 1:5, 6; 7:9-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>Puis je vis dans la main droite de celui qui \u00e9tait assis sur le tr\u00f4ne un livre \u00e9crit en dedans et en dehors, scell\u00e9 de sept sceaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.2","name":"Apocalypse 5:2","id":"fra-LSG:Rev.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.4.11","name":"Apocalypse 4:11","id":"fra-LSG:Rev.4.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.5.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.2","label":"","reference":"Apocalypse 5:2","prev_osis_id":"Rev.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et je vis un ange puissant, qui criait d\u2019une voix forte: Qui est digne d\u2019ouvrir le livre, et d\u2019en rompre les sceaux?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.3","name":"Apocalypse 5:3","id":"fra-LSG:Rev.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.1","name":"Apocalypse 5:1","id":"fra-LSG:Rev.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.5.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.3","label":"","reference":"Apocalypse 5:3","prev_osis_id":"Rev.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et personne dans le ciel, ni sur la terre, ni sous la terre, ne put ouvrir le livre ni le regarder.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.4","name":"Apocalypse 5:4","id":"fra-LSG:Rev.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.2","name":"Apocalypse 5:2","id":"fra-LSG:Rev.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.5.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.4","label":"","reference":"Apocalypse 5:4","prev_osis_id":"Rev.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et je pleurai beaucoup de ce que personne ne fut trouv\u00e9 digne d\u2019ouvrir le livre ni de le regarder.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.5","name":"Apocalypse 5:5","id":"fra-LSG:Rev.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.3","name":"Apocalypse 5:3","id":"fra-LSG:Rev.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.5.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.5","label":"","reference":"Apocalypse 5:5","prev_osis_id":"Rev.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et l\u2019un des vieillards me dit: Ne pleure point; voici, le lion de la tribu de Juda, le rejeton de David, a vaincu pour ouvrir le livre et ses sept sceaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.6","name":"Apocalypse 5:6","id":"fra-LSG:Rev.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.4","name":"Apocalypse 5:4","id":"fra-LSG:Rev.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.5.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.6","label":"","reference":"Apocalypse 5:6","prev_osis_id":"Rev.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et je vis, au milieu du tr\u00f4ne et des quatre \u00eatres vivants et au milieu des vieillards, un agneau qui \u00e9tait l\u00e0 comme immol\u00e9. Il avait sept cornes et sept yeux, qui sont les sept esprits de Dieu envoy\u00e9s par toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.7","name":"Apocalypse 5:7","id":"fra-LSG:Rev.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.5","name":"Apocalypse 5:5","id":"fra-LSG:Rev.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.5.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.7","label":"","reference":"Apocalypse 5:7","prev_osis_id":"Rev.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il vint, et il prit le livre de la main droite de celui qui \u00e9tait assis sur le tr\u00f4ne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.8","name":"Apocalypse 5:8","id":"fra-LSG:Rev.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.6","name":"Apocalypse 5:6","id":"fra-LSG:Rev.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.5.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.8","label":"","reference":"Apocalypse 5:8","prev_osis_id":"Rev.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>Quand il eut pris le livre, les quatre \u00eatres vivants et les vingt-quatre vieillards se prostern\u00e8rent devant l\u2019agneau, tenant chacun une harpe et des coupes d\u2019or remplies de parfums, qui sont les pri\u00e8res des saints.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.9","name":"Apocalypse 5:9","id":"fra-LSG:Rev.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.7","name":"Apocalypse 5:7","id":"fra-LSG:Rev.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.5.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.9","label":"","reference":"Apocalypse 5:9","prev_osis_id":"Rev.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et ils chantaient un cantique nouveau, en disant: Tu es digne de prendre le livre, et d\u2019en ouvrir les sceaux; car tu as \u00e9t\u00e9 immol\u00e9, et tu as rachet\u00e9 pour Dieu par ton sang des hommes de toute tribu, de toute langue, de tout peuple, et de toute nation;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.10","name":"Apocalypse 5:10","id":"fra-LSG:Rev.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.8","name":"Apocalypse 5:8","id":"fra-LSG:Rev.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.5.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.10","label":"","reference":"Apocalypse 5:10","prev_osis_id":"Rev.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>tu as fait d\u2019eux un royaume et des sacrificateurs pour notre Dieu, et ils r\u00e9gneront sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.11","name":"Apocalypse 5:11","id":"fra-LSG:Rev.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.9","name":"Apocalypse 5:9","id":"fra-LSG:Rev.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.5.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.11","label":"","reference":"Apocalypse 5:11","prev_osis_id":"Rev.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je regardai, et j\u2019entendis la voix de beaucoup d\u2019anges autour du tr\u00f4ne et des \u00eatres vivants et des vieillards, et leur nombre \u00e9tait des myriades de myriades et des milliers de milliers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.12","name":"Apocalypse 5:12","id":"fra-LSG:Rev.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.10","name":"Apocalypse 5:10","id":"fra-LSG:Rev.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.5.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.12","label":"","reference":"Apocalypse 5:12","prev_osis_id":"Rev.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils disaient d\u2019une voix forte: L\u2019agneau qui a \u00e9t\u00e9 immol\u00e9 est digne de recevoir la puissance, la richesse, la sagesse, la force, l\u2019honneur, la gloire, et la louange.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.13","name":"Apocalypse 5:13","id":"fra-LSG:Rev.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.11","name":"Apocalypse 5:11","id":"fra-LSG:Rev.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.5.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.13","label":"","reference":"Apocalypse 5:13","prev_osis_id":"Rev.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et toutes les cr\u00e9atures qui sont dans le ciel, sur la terre, sous la terre, sur la mer, et tout ce qui s\u2019y trouve, je les entendis qui disaient: A celui qui est assis sur le tr\u00f4ne, et \u00e0 l\u2019agneau, soient la louange, l\u2019honneur, la gloire, et la force, aux si\u00e8cles des si\u00e8cles!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.14","name":"Apocalypse 5:14","id":"fra-LSG:Rev.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.12","name":"Apocalypse 5:12","id":"fra-LSG:Rev.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.5.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.5.14","label":"","reference":"Apocalypse 5:14","prev_osis_id":"Rev.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et les quatre \u00eatres vivants disaient: Amen!<\/p>\n<p class=\"m\">Et les vieillards se prostern\u00e8rent et ador\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.5","name":"Apocalypse 5","id":"fra-LSG:Rev.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.6.1","name":"Apocalypse 6:1","id":"fra-LSG:Rev.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.5.13","name":"Apocalypse 5:13","id":"fra-LSG:Rev.5.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf0a3f32.75034037');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf0a3f32.75034037\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf0a3f32.75034037","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf0a3f32.75034037'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf0a3f32.75034037\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}