{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Rev.1.1","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.1","label":"","reference":"Apocalypse 1:1","prev_osis_id":"Jude.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Titre et sujet du livre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. Am 3:7. Ap 22:6-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>R\u00e9v\u00e9lation de J\u00e9sus-Christ, que Dieu lui a donn\u00e9e pour montrer \u00e0 ses serviteurs les choses qui doivent arriver bient\u00f4t, et qu\u2019il a fait conna\u00eetre, par l\u2019envoi de son ange, \u00e0 son serviteur Jean,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.2","name":"Apocalypse 1:2","id":"fra-LSG:Rev.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jude.1.25","name":"Jude 1:25","id":"fra-LSG:Jude.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Rev.1.2","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.2","label":"","reference":"Apocalypse 1:2","prev_osis_id":"Rev.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>lequel a attest\u00e9 la parole de Dieu et le t\u00e9moignage de J\u00e9sus-Christ, tout ce qu\u2019il a vu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.3","name":"Apocalypse 1:3","id":"fra-LSG:Rev.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.1","name":"Apocalypse 1:1","id":"fra-LSG:Rev.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Rev.1.3","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.3","label":"","reference":"Apocalypse 1:3","prev_osis_id":"Rev.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Heureux celui qui lit et ceux qui entendent les paroles de la proph\u00e9tie, et qui gardent les choses qui y sont \u00e9crites! Car le temps est proche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.4","name":"Apocalypse 1:4","id":"fra-LSG:Rev.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.2","name":"Apocalypse 1:2","id":"fra-LSG:Rev.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Rev.1.4","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.4","label":"","reference":"Apocalypse 1:4","prev_osis_id":"Rev.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.005,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9dicace aux sept \u00c9glises d\u2019Asie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 4-8: cf. (2 Jn 3. 2 Co 13:13.) Ap 5:8-13. Mt 24:30, 31.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Jean aux sept \u00c9glises qui sont en Asie: que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de celui qui est, qui \u00e9tait, et qui vient, et de la part des sept esprits qui sont devant son tr\u00f4ne,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.5","name":"Apocalypse 1:5","id":"fra-LSG:Rev.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.3","name":"Apocalypse 1:3","id":"fra-LSG:Rev.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Rev.1.5","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.5","label":"","reference":"Apocalypse 1:5","prev_osis_id":"Rev.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>et de la part de J\u00e9sus-Christ, le t\u00e9moin fid\u00e8le, le premier-n\u00e9 des morts, et le prince des rois de la terre! A celui qui nous aime, qui nous a d\u00e9livr\u00e9s de nos p\u00e9ch\u00e9s par son sang,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.6","name":"Apocalypse 1:6","id":"fra-LSG:Rev.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.4","name":"Apocalypse 1:4","id":"fra-LSG:Rev.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Rev.1.6","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.6","label":"","reference":"Apocalypse 1:6","prev_osis_id":"Rev.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>et qui a fait de nous un royaume, des sacrificateurs pour Dieu son P\u00e8re, \u00e0 lui soient la gloire et la puissance, aux si\u00e8cles des si\u00e8cles! Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.7","name":"Apocalypse 1:7","id":"fra-LSG:Rev.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.5","name":"Apocalypse 1:5","id":"fra-LSG:Rev.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Rev.1.7","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.7","label":"","reference":"Apocalypse 1:7","prev_osis_id":"Rev.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici, il vient avec les nu\u00e9es. Et tout \u0153il le verra, m\u00eame ceux qui l\u2019ont perc\u00e9; et toutes les tribus de la terre se lamenteront \u00e0 cause de lui. Oui. Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.8","name":"Apocalypse 1:8","id":"fra-LSG:Rev.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.6","name":"Apocalypse 1:6","id":"fra-LSG:Rev.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Rev.1.8","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.8","label":"","reference":"Apocalypse 1:8","prev_osis_id":"Rev.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Je suis l\u2019alpha et l\u2019om\u00e9ga,<\/span> dit le Seigneur Dieu, <span class=\"wj\">celui qui est, qui \u00e9tait, et qui vient, le Tout-Puissant.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.9","name":"Apocalypse 1:9","id":"fra-LSG:Rev.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.7","name":"Apocalypse 1:7","id":"fra-LSG:Rev.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Rev.1.9","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.9","label":"","reference":"Apocalypse 1:9","prev_osis_id":"Rev.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vision de Jean dans l\u2019\u00eele de Patmos. Ordre d\u2019\u00e9crire ce qu\u2019il a vu, et d\u2019envoyer le livre aux sept \u00c9glises d\u2019Asie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-20: cf. Da 10:5-12, 14. Mt 17:1, 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Moi Jean, votre fr\u00e8re, et qui ai part avec vous \u00e0 la tribulation et au royaume et \u00e0 la pers\u00e9v\u00e9rance en J\u00e9sus, j\u2019\u00e9tais dans l\u2019\u00eele appel\u00e9e Patmos, \u00e0 cause de la parole de Dieu et du t\u00e9moignage de J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.10","name":"Apocalypse 1:10","id":"fra-LSG:Rev.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.8","name":"Apocalypse 1:8","id":"fra-LSG:Rev.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Rev.1.10","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.10","label":"","reference":"Apocalypse 1:10","prev_osis_id":"Rev.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je fus ravi en esprit au jour du Seigneur, et j\u2019entendis derri\u00e8re moi une voix forte, comme le son d\u2019une trompette,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.11","name":"Apocalypse 1:11","id":"fra-LSG:Rev.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.9","name":"Apocalypse 1:9","id":"fra-LSG:Rev.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Rev.1.11","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.11","label":"","reference":"Apocalypse 1:11","prev_osis_id":"Rev.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>qui disait: <span class=\"wj\">Ce que tu vois, \u00e9cris-le dans un livre, et envoie-le aux sept \u00c9glises, \u00e0 \u00c9ph\u00e8se, \u00e0 Smyrne, \u00e0 Pergame, \u00e0 Thyatire, \u00e0 Sardes, \u00e0 Philadelphie, et \u00e0 Laodic\u00e9e.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.12","name":"Apocalypse 1:12","id":"fra-LSG:Rev.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.10","name":"Apocalypse 1:10","id":"fra-LSG:Rev.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Rev.1.12","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.12","label":"","reference":"Apocalypse 1:12","prev_osis_id":"Rev.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je me retournai pour conna\u00eetre quelle \u00e9tait la voix qui me parlait. Et, apr\u00e8s m\u2019\u00eatre retourn\u00e9, je vis sept chandeliers d\u2019or,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.13","name":"Apocalypse 1:13","id":"fra-LSG:Rev.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.11","name":"Apocalypse 1:11","id":"fra-LSG:Rev.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Rev.1.13","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.13","label":"","reference":"Apocalypse 1:13","prev_osis_id":"Rev.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>et, au milieu des sept chandeliers, quelqu\u2019un qui ressemblait \u00e0 un fils d\u2019homme, v\u00eatu d\u2019une longue robe, et ayant une ceinture d\u2019or sur la poitrine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.14","name":"Apocalypse 1:14","id":"fra-LSG:Rev.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.12","name":"Apocalypse 1:12","id":"fra-LSG:Rev.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Rev.1.14","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.14","label":"","reference":"Apocalypse 1:14","prev_osis_id":"Rev.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Sa t\u00eate et ses cheveux \u00e9taient blancs comme de la laine blanche, comme de la neige; ses yeux \u00e9taient comme une flamme de feu;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.15","name":"Apocalypse 1:15","id":"fra-LSG:Rev.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.13","name":"Apocalypse 1:13","id":"fra-LSG:Rev.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Rev.1.15","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.15","label":"","reference":"Apocalypse 1:15","prev_osis_id":"Rev.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>ses pieds \u00e9taient semblables \u00e0 de l\u2019airain ardent, comme s\u2019il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 embras\u00e9 dans une fournaise; et sa voix \u00e9tait comme le bruit de grandes eaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.16","name":"Apocalypse 1:16","id":"fra-LSG:Rev.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.14","name":"Apocalypse 1:14","id":"fra-LSG:Rev.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Rev.1.16","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.16","label":"","reference":"Apocalypse 1:16","prev_osis_id":"Rev.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il avait dans sa main droite sept \u00e9toiles. De sa bouche sortait une \u00e9p\u00e9e aigu\u00eb, \u00e0 deux tranchants; et son visage \u00e9tait comme le soleil lorsqu\u2019il brille dans sa force.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.17","name":"Apocalypse 1:17","id":"fra-LSG:Rev.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.15","name":"Apocalypse 1:15","id":"fra-LSG:Rev.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Rev.1.17","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.17","label":"","reference":"Apocalypse 1:17","prev_osis_id":"Rev.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Quand je le vis, je tombai \u00e0 ses pieds comme mort. Il posa sur moi sa main droite, en disant: <span class=\"wj\">Ne crains point!<\/span> <span class=\"wj\">Je suis le premier et le dernier,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.18","name":"Apocalypse 1:18","id":"fra-LSG:Rev.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.16","name":"Apocalypse 1:16","id":"fra-LSG:Rev.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Rev.1.18","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.18","label":"","reference":"Apocalypse 1:18","prev_osis_id":"Rev.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">et le vivant. J\u2019\u00e9tais mort; et voici, je suis vivant aux si\u00e8cles des si\u00e8cles.<\/span><span class=\"wj\">Je tiens les clefs de la mort et du s\u00e9jour des morts.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.19","name":"Apocalypse 1:19","id":"fra-LSG:Rev.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.17","name":"Apocalypse 1:17","id":"fra-LSG:Rev.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Rev.1.19","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.19","label":"","reference":"Apocalypse 1:19","prev_osis_id":"Rev.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">\u00c9cris donc les choses que tu as vues, et celles qui sont, et celles qui doivent arriver apr\u00e8s elles,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.20","name":"Apocalypse 1:20","id":"fra-LSG:Rev.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.18","name":"Apocalypse 1:18","id":"fra-LSG:Rev.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Rev.1.20","osis_end":"fra-LSG:Rev.1.20","label":"","reference":"Apocalypse 1:20","prev_osis_id":"Rev.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Rev.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Rev.1.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">le myst\u00e8re des sept \u00e9toiles que tu as vues dans ma main droite, et des sept chandeliers d\u2019or. Les sept \u00e9toiles sont<\/span><span class=\"wj\">les anges des sept \u00c9glises, et les sept chandeliers sont les sept \u00c9glises.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Rev.1","name":"Apocalypse 1","id":"fra-LSG:Rev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.2.1","name":"Apocalypse 2:1","id":"fra-LSG:Rev.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rev.1.19","name":"Apocalypse 1:19","id":"fra-LSG:Rev.1.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc01520b1.05006013');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc01520b1.05006013\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc01520b1.05006013","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc01520b1.05006013'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc01520b1.05006013\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}